{"version":"v1.0","data_set_name":"Development dataset","data":[{"question_id":1,"question":"สุนัขตัวแรกรับบทเป็นเบนจี้ในภาพยนตร์เรื่อง Benji ที่ออกฉายในปี พ.ศ. 2517 มีชื่อว่าอะไร","answer":"ฮิกกิ้นส์","answer_begin_position ":529,"answer_end_position":538,"article_id":115035},{"question_id":2,"question":"ลูนา 1 เป็นยานอวกาศลำแรกในโครงการลูนาของโซเวียต มีชื่อเรียกอีกชื่อว่าอะไร","answer":"เมชตา","answer_begin_position ":139,"answer_end_position":144,"article_id":376583},{"question_id":3,"question":"ลูนา 1 เป็นยานอวกาศลำแรกในโครงการลูนาของโซเวียต สามารถสังเกตและตรวจวัดอะไรได้โดยตรง","answer":"ลมสุริยะ","answer_begin_position ":641,"answer_end_position":649,"article_id":376583},{"question_id":4,"question":"กระทรวงโฆษณาแถลงข่าวและโฆษณาชวนเชื่อของนาซีเยอรมนี ก่อตั้งขึ้นในปี ค.ศ. ใด","answer":"ปี 1933","answer_begin_position ":304,"answer_end_position":311,"article_id":547560},{"question_id":5,"question":"ห้องทำงานรูปไข่ สร้างขึ้นในสมัยอดีตประธานาธิบดีคนใดของสหรัฐอเมริกา","answer":"ประธานาธิบดีวิลเลียม เอช. ทัฟต์","answer_begin_position ":231,"answer_end_position":262,"article_id":193032},{"question_id":6,"question":"เครื่องอิสริยาภรณ์ดารามหาปุตราเป็นเครื่องอิสริยาภรณ์ของประเทศอินโดนีเซียมีลำดับเกียรติเป็นอันดับที่เท่าไร","answer":"อันดับที่ 2","answer_begin_position ":230,"answer_end_position":241,"article_id":657746},{"question_id":7,"question":"เครื่องอิสริยาภรณ์ดารามหาปุตรา เป็นเครื่องอิสริยาภรณ์ฯ ของประเทศอะไร","answer":"ประเทศอินโดนีเซีย","answer_begin_position ":245,"answer_end_position":262,"article_id":657746},{"question_id":8,"question":"เรจโจเอมีเลียเป็นเมืองในแคว้นใดในภาคเหนือของประเทศอิตาลี","answer":"แคว้นเอมีเลีย-โรมัญญา","answer_begin_position ":153,"answer_end_position":174,"article_id":681721},{"question_id":9,"question":"พิกซาร์สตูดิโอสร้างคอมพิวเตอร์แอนิแมชันสัญชาติอเมริกัน ตั้งอยู่ที่เมืองอะไร","answer":"เมืองเอเมอรีวิลล์","answer_begin_position ":198,"answer_end_position":215,"article_id":452696},{"question_id":10,"question":"พิกซาร์ สตูดิโอสร้างคอมพิวเตอร์แอนิแมชันสัญชาติอเมริกัน ในปัจจุบันเป็นส่วนหนึ่งของบริษัทอะไร","answer":"บริษัทเดอะวอลต์ดิสนีย์","answer_begin_position ":256,"answer_end_position":278,"article_id":452696},{"question_id":11,"question":"ไซเบอร์ซันเดย์ 2008 จัดแข่งขันในวันที่ 26 ตุลาคม พ.ศ. 2551 จัดที่ประเทศอะไร","answer":"สหรัฐอเมริกา","answer_begin_position ":220,"answer_end_position":232,"article_id":348427},{"question_id":12,"question":"บัดดี้ นอกซ์ เป็นนักร้องชาวอะไร","answer":"ชาวอเมริกัน","answer_begin_position ":189,"answer_end_position":200,"article_id":335433},{"question_id":13,"question":"บัดดี้ นอกซ์ มีผลงานเพลงที่เป็นที่รู้จักในช่วงปี ค.ศ. 1957 ชื่อเพลงว่าอะไร","answer":"เพลง \"Party Doll\"","answer_begin_position ":275,"answer_end_position":292,"article_id":335433},{"question_id":14,"question":"สภาเศรษฐกิจโลก หรือ WEF ก่อตั้งเมื่อปี พ.ศ. ใด","answer":"ปี พ.ศ. 2514","answer_begin_position ":220,"answer_end_position":232,"article_id":345674},{"question_id":15,"question":"ใครเป็นผู้ตั้งสภาเศรษฐกิจโลกขึ้นในปี พ.ศ. 2514 โดยทุกปีจะมีการประชุมที่ประเทศสวิตเซอร์แลนด์","answer":"คลาอัส มาร์ติน สเควป(Klaus Martin Schwab)","answer_begin_position ":237,"answer_end_position":278,"article_id":345674},{"question_id":16,"question":"ท่าอากาศยานสุโขทัย เปิดทำการครั้งแรกเมื่อไร","answer":"วันที่ 12 เมษายน พ.ศ. 2539","answer_begin_position ":172,"answer_end_position":198,"article_id":152042},{"question_id":17,"question":"สแกนดาร์ เคนส์ เป็นนักแสดงประเทศอะไร","answer":"ประเทศอังกฤษ","answer_begin_position ":194,"answer_end_position":206,"article_id":367038},{"question_id":18,"question":"ลีโอสเตเดียมเป็นสนามฟุตบอลเหย้าของสโมสรฟุตบอลบางกอกกล๊าสตั้งอยู่ที่จังหวัดอะไร","answer":"จังหวัดปทุมธานี","answer_begin_position ":235,"answer_end_position":250,"article_id":313142},{"question_id":19,"question":"การแข่งขันฟุตบอลชิงแชมป์แห่งชาติยุโรปครั้งที่ 6 จัดขึ้นที่ประเทศอะไร","answer":"ประเทศอิตาลี","answer_begin_position ":246,"answer_end_position":258,"article_id":349587},{"question_id":20,"question":"การแข่งขันฟุตบอลชิงแชมป์แห่งชาติยุโรป 1980 จัดการแข่งขันขึ้นเมื่อไร","answer":"วันที่ 11-22 มิถุนายน ค.ศ. 1980","answer_begin_position ":266,"answer_end_position":297,"article_id":349587},{"question_id":21,"question":"ตลอดกาล เป็นอัลบั้มเพลงไทยชุดที่ 5 ของวงอะไร","answer":"วงคีรีบูน","answer_begin_position ":130,"answer_end_position":139,"article_id":296139},{"question_id":22,"question":"โปรดิวเซอร์ของอัลบั้มตลอดกาล ของวงคีรีบูนคือใคร","answer":"คุณปราจีน ทรงเผ่า","answer_begin_position ":202,"answer_end_position":219,"article_id":296139},{"question_id":23,"question":"เท็กแบ็คเดอะไนท์เป็นเพลงที่บันทึกเสียงโดยนักร้องชาวอเมริกันชื่อว่าอะไร","answer":"จัสติน ทิมเบอร์เลก","answer_begin_position ":190,"answer_end_position":208,"article_id":704749},{"question_id":24,"question":"เท็กแบ็คเดอะไนท์ เพลงของ จัสติน ทิมเบอร์เลก ให้ดาวน์โหลดได้เมื่อไร","answer":"วันที่ 12 กรกฎาคม ค.ศ. 2013","answer_begin_position ":438,"answer_end_position":465,"article_id":704749},{"question_id":25,"question":"อัณณา หชาเร ได้รับเหรียญอิสริยาภรณ์จากรัฐบาลประเทศอะไร","answer":"รัฐบาลอินเดีย","answer_begin_position ":550,"answer_end_position":563,"article_id":388521},{"question_id":26,"question":"ทีมวอลเลย์บอลชายที่ได้เข้าแข่งในฐานะแชมป์โลกปี 2018 คือประเทศอะไร","answer":"โปแลน","answer_begin_position ":694,"answer_end_position":699,"article_id":780875},{"question_id":27,"question":"นายกรัฐมนตรีหญิงคนแรกของอิสราเอลคือใคร","answer":"โกลดา เมอีร์","answer_begin_position ":101,"answer_end_position":113,"article_id":311434},{"question_id":28,"question":"อางี้ หรือ วนิดา ตันติวิทยาพิทักษ์ จบชั้นมัธยมศึกษาจากโรงเรียนอะไร","answer":"โรงเรียนสตรีมหาพฤฒาราม","answer_begin_position ":372,"answer_end_position":394,"article_id":154178},{"question_id":29,"question":"หลังจากหลบเข้าป่า วนิดา ตันติวิทยาพิทักษ์  กลับมาเรียนต่อกี่ปีจึงสำเร็จการศึกษา","answer":"3 ปี","answer_begin_position ":854,"answer_end_position":858,"article_id":154178},{"question_id":30,"question":"ปิยะมาศ โมนยะกุลได้แสดงภาพยนตร์เรื่องแรกในปี 2515 กำกับโดยวินิจ ภักดีวิจิตร มีชื่อเรื่องว่าอะไร","answer":"ขัง 8","answer_begin_position ":740,"answer_end_position":745,"article_id":554019},{"question_id":31,"question":"ลำไย ไหทองคำ นักร้องลูกทุ่งไทยมีชื่อจริงว่าอะไร","answer":"สุพรรณษา เวชกามา","answer_begin_position ":235,"answer_end_position":251,"article_id":867230},{"question_id":32,"question":"ลำไย ไหทองคำ นักร้องลูกทุ่งของไทยเกิดที่จังหวัดอะไร","answer":"จังหวัดร้อยเอ็ด","answer_begin_position ":330,"answer_end_position":345,"article_id":867230},{"question_id":33,"question":"บ้านเกิดของเซอร์ปีเตอร์ โรเบิร์ต แจ็กสัน อยู่ที่เมืองใดในประเทศนิวซีแลนด์","answer":"เมือง North Island","answer_begin_position ":212,"answer_end_position":230,"article_id":169077},{"question_id":34,"question":"ภาพยนตร์เรื่อง The Lovely Bones ในปี 2009 กำกับโดยใคร","answer":"เซอร์ปีเตอร์ โรเบิร์ต แจ็กสัน","answer_begin_position ":107,"answer_end_position":136,"article_id":169077},{"question_id":35,"question":"ทีมวอลเลย์บอลอาชีพของอินโดนีเซียที่ก่อตั้งในปี ค.ศ. 2002 ชื่อทีมว่าอะไร","answer":"ปาเลมบัง บัง ซุมเซล บาเบล","answer_begin_position ":127,"answer_end_position":152,"article_id":710914},{"question_id":36,"question":"สนามเหย้าของทีมปาเลมบัง บัง ซุมเซล บาเบล มีชื่อสนามว่าอะไร","answer":"ปาเลมบังสปอร์ตฮอลล์","answer_begin_position ":301,"answer_end_position":320,"article_id":710914},{"question_id":37,"question":"ประเทศอะไรเป็นเจ้าภาพจัดการแข่งขันฟุตบอลชิงแชมป์แห่งชาติยุโรป ครั้งที่ 7","answer":"ประเทศฝรั่งเศส","answer_begin_position ":247,"answer_end_position":261,"article_id":349378},{"question_id":38,"question":"ช่วงเวลาใดที่เริ่มจัดการแข่งขันฟุตบอลชิงแชมป์แห่งชาติยุโรป 1984","answer":"วันที่ 12-27 มิถุนายน ค.ศ. 1984","answer_begin_position ":269,"answer_end_position":300,"article_id":349378},{"question_id":39,"question":"นิศาชล ต้วมสูงเนิน เกิดในจังหวัดอะไร","answer":"จังหวัด อุดรธานี","answer_begin_position ":191,"answer_end_position":207,"article_id":655945},{"question_id":40,"question":"นิศาชล ต้วมสูงเนิน เป็นนักแสดงสังกัดช่องอะไร","answer":"สถานีโทรทัศน์ไทยทีวีสีช่อง 3","answer_begin_position ":625,"answer_end_position":653,"article_id":655945},{"question_id":41,"question":"มะม่วงเป็นพืชไม้ยืนต้นอยู่ในสกุลอะไร","answer":"สกุล Mangifera","answer_begin_position ":110,"answer_end_position":124,"article_id":116635},{"question_id":42,"question":"ที่ตั้งของอุทยานแห่งชาติสิรินาถ อยู่ในจังหวัดอะไร","answer":"จังหวัดภูเก็ต","answer_begin_position ":170,"answer_end_position":183,"article_id":83670},{"question_id":43,"question":"ไอเอ็นจีเป็นบริษัทในเนเธอร์แลนด์ที่ให้บริการเกี่ยวกับการเงิน มีสำนักงานใหญ่อยู่ที่เมืองใด","answer":"อัมสเตอร์ดัม","answer_begin_position ":215,"answer_end_position":227,"article_id":226323},{"question_id":44,"question":"ในปี 2008 นิตยสารฟอร์บได้จัดอันดับให้บริษัทไอเอ็นจีมีขนาดใหญ่ติดอันดับที่เท่าไรของโลก","answer":"อันดับ 9 ของโลก","answer_begin_position ":398,"answer_end_position":413,"article_id":226323},{"question_id":45,"question":"ท้าวสุนิมมิตเป็นจอมเทพของสวรรค์ที่มีชื่อว่าอะไร","answer":"นิมมานรดี","answer_begin_position ":95,"answer_end_position":104,"article_id":500143},{"question_id":46,"question":"สวรรค์ที่อยู่ระหว่างชั้นดุสิตและชั้นปรนิมมิตวสวัตดี คือสวรรค์ชั้นอะไร","answer":"สวรรค์ชั้นนิมมานรดี","answer_begin_position ":202,"answer_end_position":221,"article_id":500143},{"question_id":47,"question":"โยโกะ โอะโนะ ทำอาชีพอะไร","answer":"นักร้อง","answer_begin_position ":145,"answer_end_position":152,"article_id":83322},{"question_id":48,"question":"งแพ จิน-ย็อง เกิดเมื่อไร","answer":"19 กุมภาพันธ์ ค.ศ. 1993","answer_begin_position ":127,"answer_end_position":150,"article_id":854160},{"question_id":49,"question":"เพลง สเตย์วิธมี ประกอบละครเรื่อง ก็อบลิน คำสาปรักผู้พิทักษ์วิญญาณ  ใครเป็นผู้ขับร้อง","answer":"แพ จิน-ย็อง","answer_begin_position ":107,"answer_end_position":118,"article_id":854160},{"question_id":50,"question":"สะพานที่สร้างข้ามช่องแคบบอสฟอรัสตะวันออกมีชื่อสะพานว่าอะไร","answer":"สะพานรุสสกี","answer_begin_position ":99,"answer_end_position":110,"article_id":625785},{"question_id":51,"question":"สะพานรุสสกี เปิดใช้อย่างเป็นทางการโดยนายกรัฐมนตรีรัศเซียคนใด","answer":"นายกรัฐมนตรีรัสเซียดมีตรี เมดเวเดฟ","answer_begin_position ":470,"answer_end_position":504,"article_id":625785},{"question_id":52,"question":"นักกีฬาหมากล้อมระดับอาชีพชาวจีนที่อาศัยอยู่ในประเทศญี่ปุ่นคือใคร","answer":"หลิน ไห่เฟิง","answer_begin_position ":101,"answer_end_position":113,"article_id":721665},{"question_id":53,"question":"หลิน ไห่เฟิง มีชื่อเรียกอีกชื่อว่าอะไร","answer":"ริน ไคโฮ","answer_begin_position ":148,"answer_end_position":156,"article_id":721665},{"question_id":54,"question":"นักมวยสากลชาวอาร์เจนตินาคนใดที่เสียชีวิตเมื่อ 22 พฤศจิกายน พ.ศ. 2520","answer":"ปัสกวัล นีโกลัส เปเรซ","answer_begin_position ":101,"answer_end_position":122,"article_id":61815},{"question_id":55,"question":"การชกป้องกันแชมป์ครั้งที่ 11 ของปัสกวัล นีโกลัส เปเรซ แพ้ให้กับใคร","answer":"โผน กิ่งเพชร","answer_begin_position ":1143,"answer_end_position":1155,"article_id":61815},{"question_id":56,"question":"เมืองกัวยากิลตั้งอยู่ฝั่งใดของแม่น้ำกัวยัส","answer":"ฝั่งตะวันตกของแม่น้ำกัวยัส","answer_begin_position ":356,"answer_end_position":382,"article_id":429719},{"question_id":57,"question":"โลกรอญโญตั้งอยู่ริมฝั่งแม่น้ำเอโบรทางภาคเหนือของประเทศอะไร","answer":"ประเทศสเปน","answer_begin_position ":145,"answer_end_position":155,"article_id":121614},{"question_id":58,"question":"ศูนย์กลางการผลิตไวน์ริโอฆาอยู่ที่จังหวัดอะไรในประเทศสเปน","answer":"จังหวัดโลกรอญโญ","answer_begin_position ":226,"answer_end_position":241,"article_id":121614},{"question_id":59,"question":"บ้านเกิดของ อุเอะโนะ ฮิโกะมะ ช่างถ่ายภาพชาวญี่ปุ่น อยู่ที่ไหน","answer":"นะงะซะกิ","answer_begin_position ":170,"answer_end_position":178,"article_id":889969},{"question_id":60,"question":"ใครคือบุคคลสำคัญในการถ่ายภาพของญี่ปุ่นในศตวรรษที่ 19","answer":"อุเอะโนะ","answer_begin_position ":340,"answer_end_position":348,"article_id":889969},{"question_id":61,"question":"นายกรัฐมนตรีคนที่ 24 ของประเทศไทยคือใคร","answer":"พลเอกสุรยุทธ์ จุลานนท์","answer_begin_position ":163,"answer_end_position":185,"article_id":123257},{"question_id":62,"question":"ภรรยาของนายกรัฐมนตรีคนที่ 24 ของประเทศไทยมีชื่อว่าอะไร","answer":"พันเอกหญิง ท่านผู้หญิง จิตรวดี จุลานนท์","answer_begin_position ":109,"answer_end_position":148,"article_id":123257},{"question_id":63,"question":"ใครเป็นคนนำการปฏิบัติวิปัสสนากรรมฐานแบบยุบหนอ-พองหนอ มาเผยแพร่ในประเทศไทย","answer":"สมเด็จพระพุฒาจารย์","answer_begin_position ":137,"answer_end_position":155,"article_id":325437},{"question_id":64,"question":"ลูกชายคนโตของนายพิมพ์ และนางแจ้ ดวงมาลา คือใคร","answer":"คำตา ดวงมาลา","answer_begin_position ":538,"answer_end_position":550,"article_id":325437},{"question_id":65,"question":"พืชวงศ์แตงมีประมาณกี่ชนิด","answer":"960 ชนิด","answer_begin_position ":320,"answer_end_position":328,"article_id":473848},{"question_id":66,"question":"ธนาคารที่ใหญ่ที่สุดของประเทศญี่ปุ่นคือธนาคารอะไร","answer":"ธนาคารโตเกียว-มิตซูบิชิ ยูเอฟเจ","answer_begin_position ":139,"answer_end_position":170,"article_id":738619},{"question_id":67,"question":"นาคารโตเกียว-มิตซูบิชิ ยูเอฟเจ ถือหุ้นธนาคารกรุงศรีอยุธยาอยู่กี่เปอร์เซ็นต์","answer":"ถือหุ้น 76.88%","answer_begin_position ":849,"answer_end_position":863,"article_id":738619},{"question_id":68,"question":"โทมัส เจคอบ ฮิลฟิเกอร์ เกิดที่เมืองอะไรในรัฐนิวยอร์ก","answer":"เมืองเอลมีรา (Elmira)","answer_begin_position ":270,"answer_end_position":291,"article_id":48590},{"question_id":69,"question":"ส้มแปะ อยู่ในวงศ์พืชชื่อว่าอะไร","answer":"Ericaceae","answer_begin_position ":118,"answer_end_position":127,"article_id":711021},{"question_id":70,"question":"ส้มแปะ มีชื่อเรียกในภาษากะเหรี่ยงเรียกว่าอะไร","answer":"เส่อแบละ","answer_begin_position ":147,"answer_end_position":155,"article_id":711021},{"question_id":71,"question":"ลูกชายพ.ต.ท.ชัยยง ขำเปี่ยม และนางวันนา ขำเปี่ยม มีชื่อว่าอะไร","answer":"สหวิช ขำเปี่ยม","answer_begin_position ":377,"answer_end_position":391,"article_id":714385},{"question_id":72,"question":"การคมนาคมของแคว้นมาร์เค ของประเทศอิตาลีในช่วงคริสต์ศตวรรษที่ 19 เดินทางด้วยวิธีใด","answer":"ทางรถไฟ","answer_begin_position ":616,"answer_end_position":623,"article_id":252741},{"question_id":73,"question":"ยอดดอยที่มีความสูงที่สุดในประเทศไทยคือดอยอะไร","answer":"ดอยอินทนนท์","answer_begin_position ":97,"answer_end_position":108,"article_id":17499},{"question_id":74,"question":"พระอัฐิของพระเจ้าอินทวิชยานนท์ส่วนหนึ่งอยู่ที่ดอยอะไรในจังหวัดเชียงใหม่","answer":"ดอยหลวง","answer_begin_position ":198,"answer_end_position":205,"article_id":17499},{"question_id":75,"question":"ภาษาโตเบโล ที่ทั้งหมดกี่สำเนียง","answer":"มี 6 สำเนียง","answer_begin_position ":298,"answer_end_position":310,"article_id":127946},{"question_id":76,"question":"เฮเลโวรูรู  เป็นหนึ่งในสำเนียงของภาษาอะไร","answer":"ภาษาโตเบโล","answer_begin_position ":97,"answer_end_position":107,"article_id":127946},{"question_id":77,"question":"นักร้องนำวงเดอะสมิธส์ ของประเทศอังกฤษคือใคร","answer":"Morrissey","answer_begin_position ":193,"answer_end_position":202,"article_id":252354},{"question_id":78,"question":"วงเดอะสมิธส์ วงดนตรีออลเทอร์นาทิฟร็อกจากแมนเซสเตอร์ ประเทศอังกฤษ ถูกยุบวงเมื่อปีใด","answer":"ปี 1987","answer_begin_position ":394,"answer_end_position":401,"article_id":252354},{"question_id":79,"question":"ยุทธการที่ไลพ์ซิช เกิดขึ้นเมื่อไร","answer":"วันที่ 16 ถึง 19 ตุลาคม ค.ศ. 1813","answer_begin_position ":139,"answer_end_position":172,"article_id":401317},{"question_id":80,"question":"หลังงจากพ่ายแพ้สงคารม ทำให้นโปเลียนถูกเนรเทศไปอยู่ที่เกาะอะไร","answer":"เกาะเอลบา","answer_begin_position ":921,"answer_end_position":930,"article_id":401317},{"question_id":81,"question":"คำกล่าวทักทายของคนไทยที่ใช้เมื่อแรกพบกัน หรือเพื่อบอกลา คือคำว่าอะไร","answer":"สวัสดี","answer_begin_position ":87,"answer_end_position":93,"article_id":74213},{"question_id":82,"question":"ผู้ที่ริเริ่มใช้คำว่า สวัสดี เป็นคำกล่าวทักทาย คือใคร","answer":"พระยาอุปกิตศิลปสาร (นิ่ม กาญจนาชีวะ)","answer_begin_position ":471,"answer_end_position":507,"article_id":74213},{"question_id":83,"question":"อำเภอหัวไทร จังหวัดนครศรีธรรมราช ด้านทิศเหนือติดต่อกับอำเภออะไร","answer":"อำเภอปากพนัง","answer_begin_position ":299,"answer_end_position":311,"article_id":128702},{"question_id":84,"question":"เครื่องราชอิสริยาภรณ์ชั้นสูงสุดที่ยงยุทธ มัยลาภได้รับมีชื่อว่าอะไร","answer":"ชั้นตริตาภรณ์มงกุฎไทย (ต.ม.)","answer_begin_position ":1907,"answer_end_position":1935,"article_id":331086},{"question_id":85,"question":"ปืนไรเฟิลซุ่มยิงแบบ bullpup ผลิตออกมาในช่วงต้นยุค 1990 มีชื่อว่าอะไร","answer":"AWC G2","answer_begin_position ":89,"answer_end_position":95,"article_id":520533},{"question_id":86,"question":"นักฟุตบอลของชิลีที่เล่นเกมมากที่สุด 84 เกมในระหว่างปี 1955 ถึง1968 คือใคร","answer":"เลโอเนล กีเยร์โม ซานเชซ ลีเนโรส","answer_begin_position ":105,"answer_end_position":136,"article_id":324975},{"question_id":87,"question":"ลักษณ์นารา เปี้ยทา มีพี่น้องกี่คน","answer":"หนึ่งคน","answer_begin_position ":455,"answer_end_position":462,"article_id":355597},{"question_id":88,"question":"ลักษณ์นารา เปี้ยทา เรียนคณะอะไร","answer":"คณะอักษรศาสตร์","answer_begin_position ":678,"answer_end_position":692,"article_id":355597},{"question_id":89,"question":"เขตบริหารพิเศษฮ่องกง เข้าร่วมแข่งขันกีฬาโอลิมปิกฤดูร้อนครั้งที่เท่าไร","answer":"ครั้งที่ 29","answer_begin_position ":216,"answer_end_position":227,"article_id":259484},{"question_id":90,"question":"เขตบริหารพิเศษฮ่องกง เข้าร่วมแข่งขันกีฬาโอลิมปิกฤดูร้อนครั้งที่ 29 ที่ประเทศอะไร","answer":"สาธารณรัฐประชาชนจีน","answer_begin_position ":264,"answer_end_position":283,"article_id":259484},{"question_id":91,"question":"คิม ยอน-คยอง นักกีฬาวอลเลย์บอลหญิงทีมชาติเกาหลีใต้ เรียนชั้นมัธยมปลายที่โรงเรียนอะไร","answer":"โรงเรียนมัธยมปลายสตรีวิทยาการคอมพิวเตอร์ซูว็อน","answer_begin_position ":169,"answer_end_position":215,"article_id":640889},{"question_id":92,"question":"โรงเรียนมัธยมปลายสตรีวิทยาการคอมพิวเตอร์ซูว็อน ตั้งอยู่ในจังหวัดใดของประเทศเกาหลีใต้","answer":"จังหวัดคย็องกี","answer_begin_position ":309,"answer_end_position":323,"article_id":640889},{"question_id":93,"question":"พระราชชนนีในจักรพรรดิไทโช คือใคร","answer":"ซาราวาบิ โนะ สึโบเนะ","answer_begin_position ":210,"answer_end_position":230,"article_id":684494},{"question_id":94,"question":"นารูโกะ ยานางิวาระเกิดที่ไหน","answer":"เกียวโต","answer_begin_position ":412,"answer_end_position":419,"article_id":684494},{"question_id":95,"question":"ลาภิสรา อินทรสูต เกิดเมื่อไร","answer":"วันที่ 1 กันยายน พ.ศ. 2537","answer_begin_position ":376,"answer_end_position":402,"article_id":362695},{"question_id":96,"question":"อุปกรณ์แปลงร่างที่เรียกว่า อุลตร้าแบดจ์ ของ ฮิงาชิ โคทาโร่ ทำให้แปลงร่างเป็นอะไร","answer":"อุลตร้าแมนทาโร่","answer_begin_position ":117,"answer_end_position":132,"article_id":123034},{"question_id":97,"question":"อุลตร้าแมนทาโร่ในซีรีส์ได้รับเลือกให้เป็นผู้พิทักษ์โลกต่อจากใคร","answer":"อุลตร้าแมนเอช","answer_begin_position ":1679,"answer_end_position":1692,"article_id":123034},{"question_id":98,"question":"บทละครเรื่องดารัมซาล่า ด้วยรักและศรัทธา ใครเป็นผู้กำกับการแสดง","answer":"โชคชัย เจริญสุข","answer_begin_position ":263,"answer_end_position":278,"article_id":870080},{"question_id":99,"question":"นักแสดงนำละครเรื่องดารัมซาล่า ด้วยรักและศรัทธา ฝ่ายชายคือใคร","answer":"ไตรรงค์ ชัยนรานนท์","answer_begin_position ":390,"answer_end_position":408,"article_id":870080},{"question_id":100,"question":"เครื่องราชอิศริยาภรณ์สหไมตรี เป็นชื่อของตระกูลเครื่องราชอิสริยาภรณ์ซึ่งมอบโดยรัฐบาลของประเทศอะไร","answer":"พระราชอาณาจักรกัมพูชา","answer_begin_position ":253,"answer_end_position":274,"article_id":862638},{"question_id":101,"question":"เครื่องราชอิศริยาภรณ์สหไมตรี มีลำดับเกียรติทั้งหมดกี่ชั้น","answer":"5 ชั้น","answer_begin_position ":880,"answer_end_position":886,"article_id":862638},{"question_id":102,"question":"เมืองที่มีความแห้งแล้งที่สุดในจังหวัดฮกไกโด ประเทศญี่ปุ่น คือเมืองอะไร","answer":"อาบาชิริ","answer_begin_position ":93,"answer_end_position":101,"article_id":278195},{"question_id":103,"question":"เรือนจำอาบาชิริ ของประเทศญี่ปุ่นใช้กักขังนักโทษการเมืองในยุคใด","answer":"ยุคเมจิ","answer_begin_position ":286,"answer_end_position":293,"article_id":278195},{"question_id":104,"question":"ผู้ถวายพระนมและการอภิบาลพระบาทสมเด็จพระจุลจอมเกล้าเจ้าอยู่หัว คือใคร","answer":"พระนมปริก","answer_begin_position ":95,"answer_end_position":104,"article_id":174564},{"question_id":105,"question":"พระนมปริกได้แต่งงานกับใคร","answer":"นายเสถียรรักษา (เที่ยง)","answer_begin_position ":719,"answer_end_position":742,"article_id":174564},{"question_id":106,"question":"ไมตรี ลิมปิชาติ เริ่มเขียนหนังสือตั้งแต่ปีพ.ศ. อะไร","answer":"ปีพ.ศ. ๒๕๑๓","answer_begin_position ":147,"answer_end_position":158,"article_id":467097},{"question_id":107,"question":"ผลงานรวมเล่มเรื่องสั้นเล่มแรก ของนักเขียนไมตรี ลิมปิชาติ มีชื่อว่าอะไร","answer":"ทางออกที่ถูกปิด","answer_begin_position ":367,"answer_end_position":382,"article_id":467097},{"question_id":108,"question":"สะเออะ เป็นอาหารของภาคใดในประเทศไทย","answer":"อีสาน","answer_begin_position ":105,"answer_end_position":110,"article_id":228555},{"question_id":109,"question":"เรวิญานันท์ ทาเกิด หรือ เบญ เป็นจังหวัดอะไร","answer":"จังหวัดลำพูน","answer_begin_position ":399,"answer_end_position":411,"article_id":682025},{"question_id":110,"question":"เรวิญานันท์ ทาเกิด จบการศึกษาจากคณะอะไร","answer":"คณะบริหารธุรกิจ","answer_begin_position ":727,"answer_end_position":742,"article_id":682025},{"question_id":111,"question":"ซานลุยส์โปโตซีเป็นรัฐในประเทศอะไร","answer":"ประเทศเม็กซิโก","answer_begin_position ":138,"answer_end_position":152,"article_id":313782},{"question_id":112,"question":"ทางทิศเหนือของรัฐซานลุยส์โปโตซี ประเทศแม็กซิโก มีอาณาเขตติดต่อกับรัฐใด","answer":"รัฐโกอาวีลา","answer_begin_position ":224,"answer_end_position":235,"article_id":313782},{"question_id":113,"question":"สภาแห่งชาติเพื่อการฟื้นฟูติมอร์ ก่อตั้งโดยใคร","answer":"อดีตประธานาธิบดีชานานา กุฌเมา","answer_begin_position ":226,"answer_end_position":255,"article_id":749810},{"question_id":114,"question":"ในเดือนมีนาคม พ.ศ. 2550 ได้มีการก่อตั้งพรรคการเมืองในประเทศติมอร์-เลสเต มีชื่อพรรคว่าอะไร","answer":"สภาแห่งชาติเพื่อการฟื้นฟูติมอร์","answer_begin_position ":139,"answer_end_position":170,"article_id":749810},{"question_id":115,"question":"นายคำแหง พันธุ์มี นักมวยชาวจังหวัดอะไร","answer":"จังหวัดอุดรธานี","answer_begin_position ":156,"answer_end_position":171,"article_id":51169},{"question_id":116,"question":"สถิติการชกของนายคำแหง พันธุ์มี ชนะน๊อคกี่ครั้ง","answer":"น็อค 2","answer_begin_position ":231,"answer_end_position":237,"article_id":51169},{"question_id":117,"question":"เมืองท่าชายฝั่งที่มีชื่อเสียงทางภาคตะวันตกเฉียงใต้ของรัฐบริติชโคลัมเบีย ประเทศแคนาดา มีชื่อว่าอะไร","answer":"แวนคูเวอร์","answer_begin_position ":97,"answer_end_position":107,"article_id":191623},{"question_id":118,"question":"ศูนย์กลางการถ่ายทำภาพยนตร์เป็นอันดับสามของอเมริกาเหนือคือเมืองอะไร","answer":"แวนคูเวอร์","answer_begin_position ":97,"answer_end_position":107,"article_id":191623},{"question_id":119,"question":"ฟุตบอลประเพณีจุฬาฯ-ธรรมศาสตร์ ครั้งที่ 72 ใครเป็นเจ้าภาพ","answer":"จุฬาลงกรณ์มหาวิทยาลัย","answer_begin_position ":273,"answer_end_position":294,"article_id":918085},{"question_id":120,"question":"สนามที่ใช้แข่งฟุตบอลประเพณีจุฬาฯ-ธรรมศาสตร์ ครั้งที่ 72 คือสนามอะไร","answer":"สนามศุภชลาศัย","answer_begin_position ":394,"answer_end_position":407,"article_id":918085},{"question_id":121,"question":"คุณหญิงนอกทำเนียบ เป็นบทประพันธ์ของใคร","answer":"ทมยันตี","answer_begin_position ":147,"answer_end_position":154,"article_id":614051},{"question_id":122,"question":"สหมงคลฟิล์ม สร้างภาพยนตร์เรื่อง คุณหญิงนอกทำเนียบ ขึ้นในปีใด","answer":"ปี พ.ศ. 2517","answer_begin_position ":244,"answer_end_position":256,"article_id":614051},{"question_id":123,"question":"มหาดเล็กคนสำคัญในประวัติศาสตร์เกาหลีสมัยราชวงศ์โชซอนคือใคร","answer":"คิม ชอ-ซ็อน","answer_begin_position ":99,"answer_end_position":110,"article_id":209992},{"question_id":124,"question":"ขันทีสมัยราชวงศ์โชซอนในเกาหลีคนใดที่มีโอกาสถวายงานพระราชาถึงห้าพระองค์","answer":"คิม ชอ-ซ็อน","answer_begin_position ":215,"answer_end_position":226,"article_id":209992},{"question_id":125,"question":"สินค้ากีฬาจากเยอรมนี ที่มีคำขวัญว่า Impossible is Nothing เป็นสินค้ายี่ห้ออะไร","answer":"อาดิดาส","answer_begin_position ":91,"answer_end_position":98,"article_id":186154},{"question_id":126,"question":"Rudolf สร้างแบรนด์รองเท้าของตัวเองที่มีชื่อว่าอะไร","answer":"Puma","answer_begin_position ":561,"answer_end_position":565,"article_id":186154},{"question_id":127,"question":"ชาวอาหรับมักเรียกแอฟริกาว่าอะไร","answer":"อิฟริกียะห์","answer_begin_position ":472,"answer_end_position":483,"article_id":318136},{"question_id":128,"question":"แอฟริกาเป็นจังหวัดหนึ่งของจักรวรรดิโรมัน มีอีกชื่อเรียกว่าอะไร","answer":"อาฟรีกา","answer_begin_position ":134,"answer_end_position":141,"article_id":318136},{"question_id":129,"question":"จังหวัดฮีลากังซามาร์ ตั้งอยู่ในประเทศอะไร","answer":"ประเทศฟิลิปปินส์","answer_begin_position ":199,"answer_end_position":215,"article_id":940898},{"question_id":130,"question":"ทางตอนเหนือของจังหวัดฮีลากังซามาร์มีพื้นที่ติดต่อกับเกาะอะไร","answer":"เกาะซามาร์","answer_begin_position ":238,"answer_end_position":248,"article_id":940898},{"question_id":131,"question":"พระมารดาของสมเด็จพระราชินีนาถอีซาเบลที่ 2 แห่งสเปนมีพระนามว่าอะไร","answer":"สมเด็จพระราชินีมาเรีย คริสตีน่า","answer_begin_position ":316,"answer_end_position":347,"article_id":524853},{"question_id":132,"question":"หลิว อาจารียา เกิดเมื่อไร","answer":"วันอาทิตย์ที่ 23 กุมภาพันธ์ พ.ศ. 2529","answer_begin_position ":258,"answer_end_position":295,"article_id":155889},{"question_id":133,"question":"แม่ของ หลิว อาจารียา มีชื่อว่าอะไร","answer":"นางอัจฉรา พรหมพฤกษ์","answer_begin_position ":345,"answer_end_position":364,"article_id":155889},{"question_id":134,"question":"ปนัดดา โกมารทัต เล่นบทนางเอกครั้งแรกในเรื่องอะไร","answer":"เรื่องหยาดพิรุณ","answer_begin_position ":559,"answer_end_position":574,"article_id":578543},{"question_id":135,"question":"พระเอกที่เล่นคู่กับปนัดดา โกมารทัต ในเรื่องหยาดพิรุณ คือใคร","answer":"คุณ สรพงษ์ ชาตรี","answer_begin_position ":581,"answer_end_position":597,"article_id":578543},{"question_id":136,"question":"วัดราษฎร์บูรณะ จังหวัดสมุทรปราการ สร้างขึ้นในปีใด","answer":"พ.ศ. 2425","answer_begin_position ":313,"answer_end_position":322,"article_id":430484},{"question_id":137,"question":"พระราชวังวินด์เซอร์ ตั้งอยู่ในมณฑลที่ชื่อว่าอะไร","answer":"ราชมณฑลบาร์กเชอร์","answer_begin_position ":130,"answer_end_position":147,"article_id":227640},{"question_id":138,"question":"สมเด็จพระราชินีพระราชทานพระราชเอกสารสิทธิ ในการใช้ชื่อบาร์กเชอร์อย่างเป็นทางการในปี ค.ศ. ใด","answer":"ปี ค.ศ. 1974","answer_begin_position ":364,"answer_end_position":376,"article_id":227640},{"question_id":139,"question":"ผู้ประพันธ์ทำนองเพลง \"โสมส่องใจ\" มีชื่อว่าอะไร","answer":"ปิ่นศิริ ศิริปิ่น","answer_begin_position ":111,"answer_end_position":128,"article_id":208573},{"question_id":140,"question":"โรงเรียนดนตรีและลีลา ศิริปิ่น ก่อตั้งขึ้นเมื่อไร","answer":"เมื่อปีพ.ศ. 2530","answer_begin_position ":555,"answer_end_position":571,"article_id":208573},{"question_id":141,"question":"วัดท่าควาย ในจังหวัดอุตรดิตถ์ ปัจจุบันใช้ชื่อว่าอะไร","answer":"วัดใหม่เจริญธรรม","answer_begin_position ":131,"answer_end_position":147,"article_id":75743},{"question_id":142,"question":"วัดใหม่เจริญธรรม ในจังหวัดอุตรดิตถ์ ได้รับพระราชวิสุงคามสีมา เมื่อวันใด","answer":"วันที่ 25 ธันวาคม พ.ศ. 2539","answer_begin_position ":1600,"answer_end_position":1627,"article_id":75743},{"question_id":143,"question":"สนธิสัญญาแบร์นมีการลงนามในสัญญาเมื่อไร","answer":"วันที่ 9 ตุลาคม ค.ศ. 1874","answer_begin_position ":144,"answer_end_position":169,"article_id":341690},{"question_id":144,"question":"สนธิสัญญาแบร์นมีการลงนามในกรุงแบร์น ซึ่งตั้งอยู่ที่ประเทศอะไร","answer":"ประเทศสวิตเซอร์แลนด์","answer_begin_position ":353,"answer_end_position":373,"article_id":341690},{"question_id":145,"question":"รัฐบาลที่มาจากการรัฐประหารในประเทศชิลี เมื่อปี พ.ศ. 2516 ทำการยึดอำนาจโดยใคร","answer":"จอมพล Augusto Pinochet","answer_begin_position ":199,"answer_end_position":221,"article_id":736818},{"question_id":146,"question":"ผู้นำคอมมิวนิสต์คนแรกของโลกที่ขึ้นสู่อำนาจด้วยการเลือกตั้งคือใคร","answer":"ปธน.ซัลวาดอร์ อัลเลนเย้","answer_begin_position ":235,"answer_end_position":258,"article_id":736818},{"question_id":147,"question":"จุดที่สูงที่สุดของอำเภอหล่มเก่า จังหวัดเพชรบูรณ์คือที่ใด","answer":"ภูทับเบิก","answer_begin_position ":201,"answer_end_position":210,"article_id":70540},{"question_id":148,"question":"ยอดสิงห์แดง จ.ชัยจินดา มีชื่อจริงว่าอะไร","answer":"ลิขิต จันทร์ณี","answer_begin_position ":158,"answer_end_position":172,"article_id":788093},{"question_id":149,"question":"ยอดสิงห์แดง ได้แชมป์ PABA รุ่นแบนตั่มเวท เมื่อวันที่ 22 เมษายน พ.ศ. 2559 การแข่งขันจัดขึ้นที่จังหวัดใดของประเทศไทย","answer":"จังหวัดอุบลราชธานี","answer_begin_position ":1026,"answer_end_position":1044,"article_id":788093},{"question_id":150,"question":"อำเภอสบเมย จังหวัดแม่ฮ่องสอน ทางด้านทิศเหนือติดกับอำเภออะไร","answer":"อำเภอแม่สะเรียง","answer_begin_position ":293,"answer_end_position":308,"article_id":55850},{"question_id":151,"question":"การปกครองส่วนท้องถิ่นอำเภอสบเมย จังหวัดแม่ฮ่องสอน ประกอบด้วยองค์กรปกครองส่วนท้องถิ่นกี่แห่ง","answer":"6 แห่ง","answer_begin_position ":810,"answer_end_position":816,"article_id":55850},{"question_id":152,"question":"เมืองทองนิเวศน์ เป็นหมู่บ้านจัดสรรในเครือบริษัทอะไร","answer":"บริษัทบางกอกแลนด์","answer_begin_position ":144,"answer_end_position":161,"article_id":7264},{"question_id":153,"question":"เมืองทองธานี จังหวัดนนทบุรี มีชื่อเดิมว่าอะไร","answer":"เมืองทอง 3","answer_begin_position ":496,"answer_end_position":506,"article_id":7264},{"question_id":154,"question":"ผลงานเพลงปี 1997  ที่ขายดีที่สุดของซาราห์ แอนน์ แมคลาชแลน มีชื่อชุดว่าอะไร","answer":"ชุด Surfacing","answer_begin_position ":311,"answer_end_position":324,"article_id":250708},{"question_id":155,"question":"ซาราห์ แอนน์ แมคลาชแลน เป็นนักร้องชาวอะไร","answer":"ชาวแคนาดา","answer_begin_position ":164,"answer_end_position":173,"article_id":250708},{"question_id":156,"question":"พ่อของยัน โยเซฟส์โซน ฟัน โคเยิน จิตรกรชาวดัตช์ ทำอาชีพอะไร","answer":"ช่างทำรองเท้า","answer_begin_position ":410,"answer_end_position":423,"article_id":278980},{"question_id":157,"question":"ซันตากูโลมาดากรามาแน็ต เป็นเมืองในแคว้นใดของประเทศสเปน","answer":"แคว้นคาเทโลเนีย","answer_begin_position ":158,"answer_end_position":173,"article_id":562389},{"question_id":158,"question":"ฮา 7 ดาวเป็นรายการตลกที่ออกอากาศในช่วง ปี พ.ศ. 2539 ถึง พ.ศ. 2541 ผลิตรายการโดยบริษัทอะไร","answer":"บริษัท เจเอสแอล จำกัด","answer_begin_position ":231,"answer_end_position":252,"article_id":376288},{"question_id":159,"question":"เพลงประจำชาติของประเทศอิสราเอลมีชื่อว่าอะไร","answer":"ฮาทิควา","answer_begin_position ":91,"answer_end_position":98,"article_id":484519},{"question_id":160,"question":"จาค็อบ แฮร์รี แมไกวร์ เป็นนักฟุตบอลชาวอังกฤษ เล่นตำแหน่งใดในทีมฟุตบอล","answer":"ตำแหน่งกองหลัง","answer_begin_position ":233,"answer_end_position":247,"article_id":927807},{"question_id":161,"question":"จังหวัดปาดกาแลตั้งอยู่ในแคว้นใดของประเทศฝรั่งเศส","answer":"แคว้นโอดฟร็องส์","answer_begin_position ":142,"answer_end_position":157,"article_id":304990},{"question_id":162,"question":"ปราสาทตาเมือนธม ตั้งอยู่ในจังหวัดสุรินทร์บนเทือกเขาอะไร","answer":"เทือกเขาพนมดงรัก","answer_begin_position ":193,"answer_end_position":209,"article_id":187171},{"question_id":163,"question":"ปราสาทตาเมือนธม ตั้งอยู่ในอำเภอพนมดงรักจังหวัดอะไร","answer":"จังหวัดสุรินทร์","answer_begin_position ":269,"answer_end_position":284,"article_id":187171},{"question_id":164,"question":"ปาเวล เนดเวตได้รับการแต่งตั้งเป็นกัปตันทีมในการแข่งขันฟุตบอลชิงแชมป์แห่งชาติยุโรปในปีใด","answer":"2004","answer_begin_position ":612,"answer_end_position":616,"article_id":933649},{"question_id":165,"question":"บ้านเกิดของซานเตียโก กาลาตราบา บัลส์ อยู่ที่เมืองใดของประเทศสเปน","answer":"เมืองเบนีมาเมต","answer_begin_position ":270,"answer_end_position":284,"article_id":287905},{"question_id":166,"question":"ใครเป็นผู้ประพันธ์เรื่อง พี่น้อง 2 เลือด ซึ่งได้นำมาสร้างเป็นละครโทรทัศน์ทางช่อง 9 โมเดิร์นไนน์","answer":"ปาณรวัฐ กิตติกรเจริญ","answer_begin_position ":137,"answer_end_position":157,"article_id":791681},{"question_id":167,"question":"เพลงชื่อ คำเดียวกัน ซึ่งเป็นเพลงประกอบละครเรื่องพี่น้อง 2 เลือดเมื่อปีพ.ศ.2548 ขับร้องโดยใคร","answer":"แดน-บีม","answer_begin_position ":446,"answer_end_position":453,"article_id":791681},{"question_id":168,"question":"บิดาของนิกิต้า เซเกรเยวิช ครุชชอฟ ซึ่งเป็นเลขาธิการพรรคคอมมิวนิสต์แห่งสหภาพโซเวียตมีชื่อว่าอะไร","answer":"เซอร์เกย์ ครุชชอฟ นิโกโนโรวิช","answer_begin_position ":547,"answer_end_position":576,"article_id":158959},{"question_id":169,"question":"อรศศิพัชร์ มามีเกตุรัตน์ หรือชื่อเล่น ลูกศร ศึกษาระดับปริญญาตรีที่มหาวิทยาลัยอะไร","answer":"มหาวิทยาลัยหอการค้าไทย","answer_begin_position ":498,"answer_end_position":520,"article_id":550527},{"question_id":170,"question":"อรศศิพัชร์ มามีเกตุรัตน์ แสดงบทอะไรในละครเรื่อง หมอผีไซเบอร์","answer":"นางตานี","answer_begin_position ":891,"answer_end_position":898,"article_id":550527},{"question_id":171,"question":"ปลานกกระจอกเป็นวงศ์ของปลากระดูกแข็งวงศ์หนึ่ง มีชื่อทางวิทยาศาสตร์ว่าอะไร","answer":"Exocoetidae","answer_begin_position ":190,"answer_end_position":201,"article_id":445190},{"question_id":172,"question":"ไข่ปลานกกระจอกมีลักษณะเป็นสีส้มเม็ดเล็ก ชาวญี่ปุ่นนิยมนำมาทำเป็นอาหารอะไร","answer":"ซูชิหน้าไข่ปลา","answer_begin_position ":1566,"answer_end_position":1580,"article_id":445190},{"question_id":173,"question":"ผู้ที่ตั้งวงศ์ปลาตะเพียน หรือ Cyprinidae เมื่อปี ค.ศ. 1823 คือใคร","answer":"โยฮัน กุนราด ฟัน ฮัสเซิลต์","answer_begin_position ":187,"answer_end_position":213,"article_id":791675},{"question_id":174,"question":"เขื่อนปากมูลในจังหวัดอุบลราชธานี ใช้งบประมาณในการก่อสร้างเท่าไร","answer":"240 ล้านดอลลาร์สหรัฐ","answer_begin_position ":315,"answer_end_position":335,"article_id":56789},{"question_id":175,"question":"โมโนไซต์เป็นเม็ดเลือดชนิดใด","answer":"เม็ดเลือดขาว","answer_begin_position ":109,"answer_end_position":121,"article_id":214660},{"question_id":176,"question":"โมโนไซต์ทำหน้าที่กำจัดสิ่งแปลกปลอมในร่างกายด้วยวิธีที่เรียกว่าอะไร","answer":"วิธีฟาโกไซโตซิส","answer_begin_position ":260,"answer_end_position":275,"article_id":214660},{"question_id":177,"question":"เฮนรี ริช เอิร์ลแห่งฮอลแลนด์ที่ 1 ถูกประหารชีวิตในข้อหาอะไร","answer":"ข้อหากบฏต่อแผ่นดิน","answer_begin_position ":845,"answer_end_position":863,"article_id":227140},{"question_id":178,"question":"ละครเวทีของถกลเกียรติ วีรวรรณ ที่จุฑาภัทร เหล่าธรรมทัศน์ได้เล่นมีชื่อเรื่องว่าอะไร","answer":"บัลลังก์เมฆ","answer_begin_position ":284,"answer_end_position":295,"article_id":299739},{"question_id":179,"question":"ละครโทรทัศน์เรื่อง Kiss Me รักล้นใจนายแกล้งจุ๊บ ที่ออกอากาศตอนแรกวันที่ 26 มกราคม พ.ศ. 2558 นักแสดงนำชายมีชื่อว่าอะไร","answer":"พิรัชต์ นิธิไพศาลกุล","answer_begin_position ":212,"answer_end_position":232,"article_id":761382},{"question_id":180,"question":"ผู้กำกับการแสดงเรื่อง Kiss Me รักล้นใจนายแกล้งจุ๊บ ที่ออกอากาศตอนแรกวันที่ 26 มกราคม พ.ศ. 2558 คือใคร","answer":"สรัสวดี วงศ์สมเพ็ชร","answer_begin_position ":705,"answer_end_position":724,"article_id":761382},{"question_id":181,"question":"ปลาวัวดำเป็นปลาทะเลชนิดหนึ่งที่มีชื่อทางวิทยาศาสตร์ว่าอะไร","answer":"Odonus niger","answer_begin_position ":147,"answer_end_position":159,"article_id":396037},{"question_id":182,"question":"ปลาวัวดำ มีชื่อวิทยาศาสตร์ว่า Odonus niger จัดเป็นเพียงปลาชนิดเดียวที่อยู่ในสกุลใด","answer":"สกุล Odonus","answer_begin_position ":223,"answer_end_position":234,"article_id":396037},{"question_id":183,"question":"พระมารดาของพระเจ้าบรมวงศ์เธอพระองค์เจ้าอภัยทัต กรมหลวงเทพพลภักดิ์ มีพระนามว่าอะไร","answer":"เจ้าจอมมารดาน้อยแก้ว","answer_begin_position ":145,"answer_end_position":165,"article_id":218985},{"question_id":184,"question":"พระบิดาของเจ้าจอมมารดาน้อยแก้ว ในรัชกาลที่ 1 มีพระนามว่าอะไร","answer":"พระยาจักรีเมืองนครศรีธรรมราช","answer_begin_position ":200,"answer_end_position":228,"article_id":218985},{"question_id":185,"question":"จอห์น เอ. เอกิ้น ผู้ก่อตั้งโรงเรียน BCC หรือโรงเรียนกรุงเทพคริสเตียนวิทยาลัย เกิดที่รัฐใดในประเทศสหรัฐอเมริกา","answer":"รัฐเพนซิลวาเนีย","answer_begin_position ":392,"answer_end_position":407,"article_id":607730},{"question_id":186,"question":"นักแสดงนำหญิงที่ได้รับรางวัลออสการ์จากภาพยนตร์เรื่อง Shakespeare in Love คือใคร","answer":"กวินเน็ธ เคต พัลโทรว์","answer_begin_position ":109,"answer_end_position":130,"article_id":99126},{"question_id":187,"question":"ภาพยนตร์ไทยเรื่องเสือเฒ่า ที่ออกฉายในปี พ.ศ. 2503 ใครเป็นผู้กำกับการแสดง","answer":"ครูเนรมิต","answer_begin_position ":247,"answer_end_position":256,"article_id":106595},{"question_id":188,"question":"ภาพยนตร์ไทยเรื่องเสือเฒ่าที่ออกฉายในปี พ.ศ. 2503 นักแสดงที่สวมบทบาทเป็นเสือเฒ่าคือใคร","answer":"พันคำ","answer_begin_position ":267,"answer_end_position":272,"article_id":106595},{"question_id":189,"question":"หอคอยบรรหาร-แจ่มใส ตั้งอยู่ในจังหวัดอะไรของประเทศไทย","answer":"สุพรรณบุรี","answer_begin_position ":152,"answer_end_position":162,"article_id":180657},{"question_id":190,"question":"พระมารดาของพระเจ้าวรวงศ์เธอ พระองค์เจ้าศิริรัตนบุษบง มีพระนามว่าอะไร","answer":"หม่อมเจ้าประสงค์สม บริพัตร","answer_begin_position ":406,"answer_end_position":432,"article_id":130199},{"question_id":191,"question":"พระเจ้าวรวงศ์เธอพระองค์เจ้าศิริรัตนบุษบง สมรสกับใคร","answer":"หม่อมเจ้าอาชวดิศ ดิศกุล","answer_begin_position ":1074,"answer_end_position":1097,"article_id":130199},{"question_id":192,"question":"ละครโทรทัศน์ไทยเรื่องมายาสีมุก ใครเป็นบทประพันธ์","answer":"ทวิตา","answer_begin_position ":143,"answer_end_position":148,"article_id":520936},{"question_id":193,"question":"ตัวละครที่ชื่อ คีรินทร์ ในละครเรื่องมายาสีมุก ที่ออกอากาศทางสถานีโทรทัศน์สีกองทัพบกช่อง 7 นำแสดงโดยใคร","answer":"วีรภาพ สุภาพไพบูลย์","answer_begin_position ":315,"answer_end_position":334,"article_id":520936},{"question_id":194,"question":"ม้านิลมังกร เป็นสัตว์ประหลาดในวรรณคดีไทย ที่แต่งโดยสุนทรภู่ มีชื่อเรื่องอะไร","answer":"พระอภัยมณี","answer_begin_position ":153,"answer_end_position":163,"article_id":59378},{"question_id":195,"question":"ผู้แต่งวรรณคดีไทยเรื่องพระอภัยมณี มีชื่อว่าอะไร","answer":"สุนทรภู่","answer_begin_position ":179,"answer_end_position":187,"article_id":59378},{"question_id":196,"question":"พระราชบิดาของหม่อมยิ่ง หรือ พระเจ้าพี่นางเธอ พระองค์เจ้ายิ่งเยาวลักษณ์ อรรคราชสุดา มีพระนามว่าอะไร","answer":"พระบาทสมเด็จพระจอมเกล้าเจ้าอยู่หัว","answer_begin_position ":236,"answer_end_position":270,"article_id":153987},{"question_id":197,"question":"พระมารดาของพระองค์เจ้ายิ่งเยาวลักษณ์ อรรคราชสุดา มีพระนามว่าอะไร","answer":"เจ้าจอมมารดาแพ","answer_begin_position ":719,"answer_end_position":733,"article_id":153987},{"question_id":198,"question":"สะพานชมัยมรุเชฐอยู่บนถนนพิษณุโลก เป็นสะพานข้ามคลองอะไร","answer":"คลองเปรมประชากร","answer_begin_position ":134,"answer_end_position":149,"article_id":32435},{"question_id":199,"question":"สะพานชมัยมรุเชฐ อยู่บนถนนพิษณุโลก ก่อสร้างในรัชกาลใด","answer":"รัชกาลที่ 5","answer_begin_position ":380,"answer_end_position":391,"article_id":32435},{"question_id":200,"question":"พ่อของอาจารย์สมพร ยกตรี คือใคร","answer":"นายคำแสน ยกตรี","answer_begin_position ":737,"answer_end_position":751,"article_id":209558},{"question_id":201,"question":"สนามแข่งรถแห่งแรกที่นายแฮร์มันน์ ทิลเคอ ออกแบบมีชื่อว่าอะไร","answer":"สนามเอวันริง","answer_begin_position ":545,"answer_end_position":557,"article_id":781574},{"question_id":202,"question":"พรพิมล ธรรมสาร เกิดที่จังหวัดใด","answer":"ลำปาง","answer_begin_position ":249,"answer_end_position":254,"article_id":217998},{"question_id":203,"question":"พระมหากษัตริย์ไทยรัชกาลที่ 30 แห่งอาณาจักรอยุธยา มีพระนามว่าอะไร","answer":"สมเด็จพระสรรเพชญ์ที่ 9","answer_begin_position ":119,"answer_end_position":141,"article_id":54603},{"question_id":204,"question":"จำเริญสุข อ่าวอุดมผล เป็นนักกรีฑาของชาติอะไร","answer":"ลาว","answer_begin_position ":188,"answer_end_position":191,"article_id":352616},{"question_id":205,"question":"เจมส์ แอนโทนี่ ไซมอน เป็นโปรดิวเซอร์เพลงฮิบฮอบ ชาวอะไร","answer":"ชาวอเมริกัน","answer_begin_position ":172,"answer_end_position":183,"article_id":270698},{"question_id":206,"question":"นายสาคร เกี่ยวข้อง เป็นสมาชิกสภาผู้แทนราษฎรจังหวัดกระบี่ สังกัดพรรคการเมืองใด","answer":"พรรคประชาธิปัตย์","answer_begin_position ":166,"answer_end_position":182,"article_id":425128},{"question_id":207,"question":"นามสกุลเดิมของนางเพชรารัตน์ เกี่ยวข้อง คืออะไร","answer":"จิวากานนท์","answer_begin_position ":361,"answer_end_position":371,"article_id":425128},{"question_id":208,"question":"สกุลเดิมของหม่อมครูนุ่ม นวรัตน ณ อยุธยา คืออะไร","answer":"อภัยกุล","answer_begin_position ":182,"answer_end_position":189,"article_id":873656},{"question_id":209,"question":"พระราชบิดาของหม่อมนุ่ม นวรัตน ณ อยุธยา มีพระนามว่าอะไร","answer":"หม่อมหลวงชื่น อภัยกุล","answer_begin_position ":463,"answer_end_position":484,"article_id":873656},{"question_id":210,"question":"ประเทศเลโซโท เป็นประเทศขนาดเล็กอยู่ในทวีปอะไร","answer":"ทวีปแอฟริกา","answer_begin_position ":190,"answer_end_position":201,"article_id":33329},{"question_id":211,"question":"เมืองหลวงของประเทศเลโซโทที่ตั้งอยู่ในทวีปแอฟริกามีชื่อว่าอะไร","answer":"มาเซรู","answer_begin_position ":403,"answer_end_position":409,"article_id":33329},{"question_id":212,"question":"วัดร่ำเปิง ตั้งอยู่เลขที่ 1 หมู่ 5 ถนนคันคลองชลประทาน ตำบลสุเทพ อำเภอเมือง จังหวัดอะไร","answer":"จังหวัดเชียงใหม่","answer_begin_position ":201,"answer_end_position":217,"article_id":118546},{"question_id":213,"question":"จิตรกรชาวดัตช์ผู้เขียนภาพสีน้ำมันที่มีชื่อภาพว่า ไอริส ซึ่งจัดแสดงอยู่ที่พิพิธภัณฑ์เจ. พอล เกตตี มีนามว่าอะไร","answer":"ฟินเซนต์ ฟัน โคค","answer_begin_position ":151,"answer_end_position":167,"article_id":288674},{"question_id":214,"question":"ภาพเขียนสีน้ำมัน ไอริส ของจิตรกรชาวดัตซ์ที่ชื่อฟินเซนต์ ฟัน โคค จัดแสดงอยู่ที่ใด","answer":"พิพิธภัณฑ์เจ. พอล เกตตี","answer_begin_position ":242,"answer_end_position":265,"article_id":288674},{"question_id":215,"question":"เขาเอ๋อเหมย์ หรือ ภูเขาง้อไบ๊ ในประเทศจีนมีความสูงเท่าไร","answer":"3,099 เมตร","answer_begin_position ":550,"answer_end_position":560,"article_id":127258},{"question_id":216,"question":"วัดที่ตั้งอยู่บนยอดเขาเอ๋อเหมย์ หรือ ภูเขาง้อไบ๊ ประเทศจีนมีชื่อว่าอะไร","answer":"วัดหัวจ้วง","answer_begin_position ":579,"answer_end_position":589,"article_id":127258},{"question_id":217,"question":"โซชีเอตาสปอร์ตีวาลัตซีโย หรือ สโมสรลัตซีโย ก่อตั้งขึ้นในปี ค.ศ. 1900 เป็นสโมสรของประเทศอะไร","answer":"ประเทศอิตาลี","answer_begin_position ":245,"answer_end_position":257,"article_id":95036},{"question_id":218,"question":"เจมส์ ไมเคิล เบย์ นักร้องชาวอังกฤษปล่อยอัลบั้ม EP ทั้งหมดกี่อัลบั้ม","answer":"4 อัลบั้ม","answer_begin_position ":214,"answer_end_position":223,"article_id":733833},{"question_id":219,"question":"ผู้ที่สร้างแรงบันดาลใจในการเล่นกีตาร์คลาสสิคของเจมส์ เบย์ หลังจากได้ฟังเพลง layla คือใคร","answer":"อีริค แคลปตัน","answer_begin_position ":926,"answer_end_position":939,"article_id":733833},{"question_id":220,"question":"พ่อของ เฮเลน โกลก ทำอาชีพอะไร","answer":"ช่างตีเหล็ก","answer_begin_position ":415,"answer_end_position":426,"article_id":820157},{"question_id":221,"question":"ดรูว์ แบร์รีมอร์เป็นนักแสดงหญิงชาวอเมริกัน มีผลงานการแสดงภาพยนตร์เรื่องแรกในปี 1980 ชื่อว่าอะไร","answer":"Altered States","answer_begin_position ":379,"answer_end_position":393,"article_id":212214},{"question_id":222,"question":"ดร.วัลลภ ปิยะมโนธรรม เป็นอาจารย์สอนอยู่ที่มหาวิทยาลัยอะไร","answer":"มหาวิทยาลัยศรีนครินทรวิโรฒ","answer_begin_position ":195,"answer_end_position":221,"article_id":58421},{"question_id":223,"question":"ในสมัยมัธยมศึกษา ดร.วัลลภ ปิยะมโนธรรม ศึกษาที่โรงเรียนอะไร","answer":"โรงเรียนสวนกุหลาบวิทยาลัย","answer_begin_position ":538,"answer_end_position":563,"article_id":58421},{"question_id":224,"question":"อี อารึม เป็นนักร้อง นักแร็ป นักแสดงชาวเกาหลีใต้ เกิดที่เมืองใดของประเทศเกาหลีใต้","answer":"กรุง โซล","answer_begin_position ":280,"answer_end_position":288,"article_id":562373},{"question_id":225,"question":"นักร้องเพลงประกอบภาพยนตร์ไทยเรื่องกอดที่ฉายในปี พ.ศ. 2551 คือใคร","answer":"อัญชลี จงคดีกิจ","answer_begin_position ":1262,"answer_end_position":1277,"article_id":135657},{"question_id":226,"question":"บุตรชายของสู่ขวัญ บูลกุล มีชื่อว่าอะไร","answer":"ด.ช. ปราบ บูลกุล","answer_begin_position ":389,"answer_end_position":405,"article_id":346944},{"question_id":227,"question":"นายโชค บูลกุล คู่สมรสของสู่ขวัญ บูลกุล เป็นบุตรของใคร","answer":"นายโชคชัย บูลกุล","answer_begin_position ":333,"answer_end_position":349,"article_id":346944},{"question_id":228,"question":"จังหวัดแรกในประเทศไทยที่มีผู้ว่าราชการจังหวัดเป็นผู้หญิงคือจังหวัดอะไร","answer":"จังหวัดนครนายก","answer_begin_position ":254,"answer_end_position":268,"article_id":356758},{"question_id":229,"question":"สตรีคนแรกที่ได้รับการแต่งตั้งเป็นผู้ว่าราชการของประเทศไทยคือใคร","answer":"คุณหญิงจรัสศรี ทีปิรัช","answer_begin_position ":107,"answer_end_position":129,"article_id":356758},{"question_id":230,"question":"ภาพยนตร์เรื่องแรกที่ อัศวิน รัตนประชา เล่นมีชื่อเรื่องว่าอะไร","answer":"เรื่อง 7 ดอกจิก","answer_begin_position ":746,"answer_end_position":761,"article_id":560492},{"question_id":231,"question":"บ้านพิษณุโลก เป็นบ้านพักประจำตำแหน่งนายกรัฐมนตรีไทย เดิมมีชื่อว่าอะไร","answer":"บ้านบรรทมสินธุ์","answer_begin_position ":374,"answer_end_position":389,"article_id":23850},{"question_id":232,"question":"บ้านบรรทมสินธุ์ หรือ บ้านพิษณุโลก ถูกออกแบบโดยสถาปนิกประจำราชสำนักสยามชาวอิตาลีมีชื่อว่าอะไร","answer":"มาริโอ ตามานโญ","answer_begin_position ":274,"answer_end_position":288,"article_id":23850},{"question_id":233,"question":"ภรรยาของนายธนิตพล ไชยนันทน์ คือใคร","answer":"นาง วรกันยา ณ ระนอง ไชยนันทน์","answer_begin_position ":462,"answer_end_position":491,"article_id":129527},{"question_id":234,"question":"นายธนิตพล ไชยนันทน์ สำเร็จการศึกษาระดับปริญญาโทจากมหาวิทยาลัยอะไร","answer":"มหาวิทยาลัยรามคำแหง","answer_begin_position ":692,"answer_end_position":711,"article_id":129527},{"question_id":235,"question":"พระโอรสพระองค์เดียวในเจ้าชายฟุมิฮิโตะ มีพระนามว่าอะไร","answer":"เจ้าชายอากิชิโนะ","answer_begin_position ":634,"answer_end_position":650,"article_id":205953},{"question_id":236,"question":"ขุนอำไพพาณิชย์เป็นคหบดีชาวศรีสะเกษ มีชื่อเดิมว่าอะไร","answer":"ทองอินทร์ นาคสีหราช","answer_begin_position ":410,"answer_end_position":429,"article_id":414599},{"question_id":237,"question":"อาคารขุนอำไพพาณิชย์ ตั้งอยู่ตำบลเมืองใต้ อำเภอเมืองศรีสะเกษในจังหวัดอะไร","answer":"จังหวัดศรีสะเกษ","answer_begin_position ":322,"answer_end_position":337,"article_id":414599},{"question_id":238,"question":"คู่สมรสของนิพัทธ์ ทองเล็ก คือใคร","answer":"ทันตแพทย์หญิง รัตนาวดี ทองเล็ก","answer_begin_position ":540,"answer_end_position":570,"article_id":568011},{"question_id":239,"question":"ในปี 2008 แอนนา เคย์ ฟาริสได้แสดงภาพยนตร์เรื่องอะไร","answer":"เรื่อง The House Bunny","answer_begin_position ":345,"answer_end_position":367,"article_id":311295},{"question_id":240,"question":"ซีเคร็ตออฟมายฮาร์ต เป็นซิงเกิลลำดับที่ 3 ของใคร","answer":"ไม คุรากิ","answer_begin_position ":335,"answer_end_position":344,"article_id":319863},{"question_id":241,"question":"ผลงานชิ้นแรก ในปี ค.ศ. 1480 ของโดเมนีโก กีร์ลันดาโย เป็นภาพอะไร","answer":"นักบุญเจอโรมในห้องทำงาน","answer_begin_position ":1236,"answer_end_position":1259,"article_id":147798},{"question_id":242,"question":"ร่างของโดเมนีโก กีร์ลันดาโยเป็นจิตรกรสมัยฟื้นฟูศิลปวิทยาคนสำคัญของประเทศอิตาลีในคริสต์ศตวรรษที่ 15 ถูกฝังไว้ที่วัดใด","answer":"วัดซานตามาเรียโนเวลลา","answer_begin_position ":6705,"answer_end_position":6726,"article_id":147798},{"question_id":243,"question":"ภรรยาของนายไชยา พรหมา คือใคร","answer":"นางอัญชลี พรหมา","answer_begin_position ":528,"answer_end_position":543,"article_id":499334},{"question_id":244,"question":"สุรพงษ์ บุนนาค นักเขียนนวนิยาย บทความ สารคดี เสียชีวิตด้วยโรคอะไร","answer":"โรคมะเร็ง","answer_begin_position ":698,"answer_end_position":707,"article_id":332354},{"question_id":245,"question":"สุรพงษ์ บุนนาค เจ้าของรางวัลนราธิป ประจำปี พ.ศ. 2545 จบการศึกษาจากประเทศอะไร","answer":"ประเทศเยอรมนี","answer_begin_position ":208,"answer_end_position":221,"article_id":332354},{"question_id":246,"question":"เมืองหลวงของประเทศฟีจี มีชื่อว่าอะไร","answer":"ซูวา","answer_begin_position ":85,"answer_end_position":89,"article_id":306030},{"question_id":247,"question":"อรุโณทัย วรรณถาวร นักเขียนนวนิยายโรแมนติกเขย่าขวัญ ใช้นามปากกว่าอะไร","answer":"มายาโรส","answer_begin_position ":91,"answer_end_position":98,"article_id":561775},{"question_id":248,"question":"บ้านเกิดของอรุโณทัย วรรณถาวร หรือใช้นามปากกาว่า มายาโรส อยู่ที่ไหน","answer":"เชียงใหม่","answer_begin_position ":377,"answer_end_position":386,"article_id":561775},{"question_id":249,"question":"โซฟี มังก์ นักร้องชาวออสเตรเลีย เกิดที่ประเทศอะไร","answer":"อังกฤษ","answer_begin_position ":205,"answer_end_position":211,"article_id":313407},{"question_id":250,"question":"อัลบั้มเดี่ยวครั้งแรกของโซฟี มังก์ ในเดือน พฤษภาคม 2003 มีชื่อว่าอะไร","answer":"Calendar Girl","answer_begin_position ":875,"answer_end_position":888,"article_id":313407},{"question_id":251,"question":"ชินโนะซุเกะ ฮนดะ นักฟุตบอลชาวญี่ปุ่น เกิดที่เมืองอะไร","answer":"เมืองฟุกุชิมะ","answer_begin_position ":193,"answer_end_position":206,"article_id":443713},{"question_id":252,"question":"หลวงพ่อเงิน พุทธโชติ อดีตเจ้าอาวาสวัดบางคลาน จังหวัดพิจิตร สิริอายุกี่ปี","answer":"111 ปี","answer_begin_position ":1185,"answer_end_position":1191,"article_id":369047},{"question_id":253,"question":"บุคคลแรกที่ค้นพบความสัมพันธ์ระหว่างกระแสไฟฟ้าและแม่เหล็ก คือใคร","answer":"เออร์สเตด","answer_begin_position ":1076,"answer_end_position":1085,"article_id":156628},{"question_id":254,"question":"พระนามเดิมของเจ้าหลวงเหมพินธุไพจิตร มีพระนามว่าอะไร","answer":"เจ้าคำหยาด","answer_begin_position ":279,"answer_end_position":289,"article_id":327215},{"question_id":255,"question":"เทือกเขาที่ยาวที่สุดในทวีปยุโรป คือเทือกเขาอะไร","answer":"เทือกเขาสแกนดิเนเวีย","answer_begin_position ":269,"answer_end_position":289,"article_id":475300},{"question_id":256,"question":"เทือกเขาที่มีความยาวเป็นอันดับ 2 ในยุโรป คือเทือกเขาอะไร","answer":"เทือกเขาคาร์เพเทียน","answer_begin_position ":115,"answer_end_position":134,"article_id":475300},{"question_id":257,"question":"ผู้สร้างวัดน้อย จังหวัดน่าน คือใคร","answer":"พระเจ้าสุริยพงษ์ผริตเดช","answer_begin_position ":379,"answer_end_position":402,"article_id":938376},{"question_id":258,"question":"บ้านเกิดของพระเทพโมลี หรือ สำรอง คุณวุฑฺโฒ อยู่ที่จังหวัดใด","answer":"จังหวัดขอนแก่น","answer_begin_position ":464,"answer_end_position":478,"article_id":462321},{"question_id":259,"question":"พระอุปัชฌาย์ของพระเทพโมลี หรือ สำรอง คุณวุฑฺโฒ มีนามว่าอะไร","answer":"พระครูแก้ว","answer_begin_position ":765,"answer_end_position":775,"article_id":462321},{"question_id":260,"question":"ทาทา มอเตอร์ส เป็นบริษัทผู้ผลิตรถยนต์ของประเทศอะไร","answer":"อินเดีย","answer_begin_position ":146,"answer_end_position":153,"article_id":313257},{"question_id":261,"question":"โรงงานทาทา มอเตอร์สในประเทศไทยอยู่ที่จังหวัดอะไร","answer":"จังหวัดสมุทรปราการ","answer_begin_position ":937,"answer_end_position":955,"article_id":313257},{"question_id":262,"question":"บอลทิมอร์ เป็นเมืองที่ใหญ่ที่สุดในรัฐแมริแลนด์ประเทศอะไร","answer":"สหรัฐอเมริกา","answer_begin_position ":163,"answer_end_position":175,"article_id":196149},{"question_id":263,"question":"มหาวิทยาลัยที่มีชื่อเสียงของเมืองบอลทิมอร์ รัฐแมริแลนด์ ประเทศสหรัฐอเมริกา มีชื่อว่าอะไร","answer":"มหาวิทยาลัยจอนส์ฮอปกินส์","answer_begin_position ":410,"answer_end_position":434,"article_id":196149},{"question_id":264,"question":"ผู้กำกับการแสดงละครเรื่อง นาคี ละครโทรทัศน์ไทยฉายในปี พ.ศ. 2559 คือใคร","answer":"พงษ์พัฒน์ วชิรบรรจง","answer_begin_position ":258,"answer_end_position":277,"article_id":726429},{"question_id":265,"question":"ตั้งแต่ศตวรรษที่ 15 พระราชวังสำคัญที่ตั้งอยู่ในกรีนิชคือพระราชวังอะไร","answer":"พระราชวังพลาเซ็นเทีย","answer_begin_position ":357,"answer_end_position":377,"article_id":485468},{"question_id":266,"question":"สมเด็จพระราชินีนาถเอลิซาเบธที่ 1 แห่งอังกฤษ ทรงประสูติที่เมืองอะไร","answer":"กรีนิช","answer_begin_position ":89,"answer_end_position":95,"article_id":485468},{"question_id":267,"question":"บริษัทออราเคิลคอร์ปอเรชันก่อตั้งขึ้นเมื่อปี พ.ศ. ใด","answer":"ปี พ.ศ. 2520","answer_begin_position ":309,"answer_end_position":321,"article_id":36939},{"question_id":268,"question":"มหาวิทยาลัยศิลปะเบรเมิน อยู่ในประเทศอะไร","answer":"ประเทศเยอรมนี","answer_begin_position ":177,"answer_end_position":190,"article_id":248167},{"question_id":269,"question":"พรรคทาโย เป็นพรรคการเมืองในประเทศอะไร","answer":"ประเทศโซมาเลีย","answer_begin_position ":123,"answer_end_position":137,"article_id":678560},{"question_id":270,"question":"ประธานพรรคการเมืองทาโยของโซมาเลีย มีชื่อว่าอะไร","answer":"มัรยัม กาซิม","answer_begin_position ":250,"answer_end_position":262,"article_id":678560},{"question_id":271,"question":"พระราชบิดาของหม่อมเจ้ายี่เข่ง มีพระนามว่าอะไร","answer":"พระเจ้าราชวรวงศ์เธอ พระองค์เจ้าเพชรหึง","answer_begin_position ":220,"answer_end_position":258,"article_id":459956},{"question_id":272,"question":"พระสวามีของพระวงศ์เธอ พระองค์เจ้ายี่เข่ง มีพระนามว่าอะไร","answer":"หม่อมเจ้าชายจักรจั่น ปาลกะวงศ์","answer_begin_position ":1352,"answer_end_position":1382,"article_id":459956},{"question_id":273,"question":"พระครูพิศาลธรรมโกศลหรือสุพจน์ กญจนิโก พระวัดประยุรวงศาวาส มีนามปากกาว่าอะไร","answer":"แพรเยื่อไม้","answer_begin_position ":319,"answer_end_position":330,"article_id":72005},{"question_id":274,"question":"พระครูพิศาลธรรมโกศลหรือสุพจน์ กญจนิโก พระวัดประยุรวงศาวาสมรณภาพด้วยโรคอะไร","answer":"โรคมะเร็งในหลอดอาหาร","answer_begin_position ":1284,"answer_end_position":1304,"article_id":72005},{"question_id":275,"question":"พระมารดาของสมเด็จพระจักรพรรดิรูดอล์ฟที่ 2 แห่งโรมันอันศักดิ์สิทธิ์ มีพระนามว่าอะไร","answer":"มาเรียแห่งสเปน","answer_begin_position ":543,"answer_end_position":557,"article_id":269767},{"question_id":276,"question":"ราชอาณาจักรทอเลมี ตั้งอยู่ในประเทศอะไรในปัจจุบัน","answer":"อียิปต์","answer_begin_position ":144,"answer_end_position":151,"article_id":271025},{"question_id":277,"question":"เมื่ออเล็กซานเดอร์มหาราชได้รับชัยชนะต่ออียิปต์ เมือปี 332 ก่อนคริสต์ศักราช ได้ก่อตั้งอาณาจักรอะไร","answer":"ราชอาณาจักรทอเลมี","answer_begin_position ":111,"answer_end_position":128,"article_id":271025},{"question_id":278,"question":"พระราชบิดาของท้าวคำถี่ มีพระนามว่าอะไร","answer":"สุขางฟ้า","answer_begin_position ":124,"answer_end_position":132,"article_id":70252},{"question_id":279,"question":"ท้าวคำถี่ขึ้นเป็นกษัตริย์เมื่อปี พ.ศ. 1923 มีพระโอรสพระนามว่าอะไร","answer":"สุดางฟ้า","answer_begin_position ":483,"answer_end_position":491,"article_id":70252},{"question_id":280,"question":"พระปฐมกษัตริย์ของราชวงศ์บ้านพลูหลวง มีพระนามว่าอะไร","answer":"สมเด็จพระเพทราชา","answer_begin_position ":130,"answer_end_position":146,"article_id":54601},{"question_id":281,"question":"ศิริชัย โพธิ์สุวรรณ เป็นนักมวยสากลจากจังหวัดอะไร","answer":"จังหวัดมหาสารคาม","answer_begin_position ":213,"answer_end_position":229,"article_id":47032},{"question_id":282,"question":"มาดารของศิริชัย โพธิ์สุวรรณ เสียชีวิตตั้งแต่เขาอายุกี่ปี","answer":"อายุ 6 ปี","answer_begin_position ":473,"answer_end_position":482,"article_id":47032},{"question_id":283,"question":"ภาพเขียน การแต่งงานของเวอร์จินแมรี จิตกรชาวอิตาลีที่เขียนมีชื่อว่าอะไร","answer":"ราฟาเอล","answer_begin_position ":317,"answer_end_position":324,"article_id":254214},{"question_id":284,"question":"ราฟาเอลผู้เขียนภาพ การแต่งงานของเวอร์จินแมรี เป็นจิตรกรในสมัยใด","answer":"สมัยเรอเนซองส์","answer_begin_position ":219,"answer_end_position":233,"article_id":254214},{"question_id":285,"question":"ชื่อเดิมของนาธาน โอร์มาน มีชื่อว่าอะไร","answer":"ธัญญวัฒน์ หยุ่นตระกูล","answer_begin_position ":255,"answer_end_position":276,"article_id":258888},{"question_id":286,"question":"ในสมัยประถมนาธาน โอร์มาน เรียนอยู่ที่ไหน","answer":"โรงเรียนดรุณศึกษา","answer_begin_position ":879,"answer_end_position":896,"article_id":258888},{"question_id":287,"question":"ผู้ก่อตั้งหนังสือพิมพ์เดอะไทมส์ หรือ The Times คือใคร","answer":"จอห์น วอลเทอร์","answer_begin_position ":238,"answer_end_position":252,"article_id":282234},{"question_id":288,"question":"หนังสือพิมพ์ The Daily Universal Register ได้เปลี่ยนชื่อมาเป็น The Times ในฉบับตีพิมพ์ที่เท่าไร","answer":"ฉบับที่ 941","answer_begin_position ":329,"answer_end_position":340,"article_id":282234},{"question_id":289,"question":"สีประจำโรงเรียนตะโหมด จังหวัดพัทลุง คือสีอะไร","answer":"สีเทา","answer_begin_position ":2416,"answer_end_position":2421,"article_id":711534},{"question_id":290,"question":"ศิลป์ชนก คล้ายแต้ เป็นนักร้องสังกัดวงอะไร","answer":"สังกัดกามิกาเซ่","answer_begin_position ":166,"answer_end_position":181,"article_id":589517},{"question_id":291,"question":"เพลง มายบลัดดีวาเลนไทน์ ของทาทา ยัง เริ่มเผยแพร่ในปี 2552 อยู่ในอัลบั้มชื่อว่าอะไร","answer":"เรดีฟอร์เลิฟ","answer_begin_position ":206,"answer_end_position":218,"article_id":268897},{"question_id":292,"question":"จังหวัดใต้สุดของญี่ปุ่นคือจังหวัดอะไร","answer":"จังหวัดโอกินาวะ","answer_begin_position ":105,"answer_end_position":120,"article_id":93268},{"question_id":293,"question":"นครนาฮะ เป็นเมืองเอกของจังหวัดอะไรในประเทศญี่ปุ่น","answer":"จังหวัดโอกินาวะ","answer_begin_position ":5071,"answer_end_position":5086,"article_id":93268},{"question_id":294,"question":"สกุลเดิมของหม่อมหลวงตาด วรวรรณ มีสกุลเรียกว่าอะไร","answer":"มนตรีกุล","answer_begin_position ":332,"answer_end_position":340,"article_id":70081},{"question_id":295,"question":"เอลบรัส เทเดเยฟ ได้รับรางวัลเหรียญทองจากการแข่งขันโอลิมปิกฤดูร้อน 2004 ที่ไหน","answer":"กรุงเอเธนส์","answer_begin_position ":397,"answer_end_position":408,"article_id":498474},{"question_id":296,"question":"เอลบรัส เทเดเยฟเป็นนักมวยปล้ำและได้เป็นพลเมืองของประเทศยูเครนในปีใด","answer":"ค.ศ. 1993","answer_begin_position ":326,"answer_end_position":335,"article_id":498474},{"question_id":297,"question":"นักฟุตบอลนามว่า ซูโซ มีชื่อเต็มว่า เฆซุส โฆอากิน เฟร์นันเดซ ซาเอนซ์ เด ลา ตอร์เร เกิดที่เมืองอะไร","answer":"เมืองกาดิซ","answer_begin_position ":222,"answer_end_position":232,"article_id":473609},{"question_id":298,"question":"เฆซุส โฆอากิน เฟร์นันเดซ ซาเอนซ์ เด ลา ตอร์เร สังกัดเอซีมิลานในเซเรียอาประเทศอะไร","answer":"อิตาลี","answer_begin_position ":497,"answer_end_position":503,"article_id":473609},{"question_id":299,"question":"ภาพยนตร์เรื่อง Boyhood ในปี 2014 ที่ได้รับรางวัลลูกโลกทองคำสาขาผู้กำกับภาพยนตร์ยอดเยี่ยม กำกับโดยใคร","answer":"ริชาร์ด สจ๊วต ลินเคลเตอร์","answer_begin_position ":115,"answer_end_position":140,"article_id":678253},{"question_id":300,"question":"ภาพยนตร์แนวตลกที่สร้างโดยริชาร์ด สจ๊วต ลินเคลเตอร์ ในปี 1993 คือเรื่องอะไร","answer":"เรื่อง Dazed and Confused (1993)","answer_begin_position ":273,"answer_end_position":305,"article_id":678253},{"question_id":301,"question":"แกรี่ เลวิน เกิดที่เมืองอะไรในประเทศอังกฤษ","answer":"กรุงลอนดอน","answer_begin_position ":291,"answer_end_position":301,"article_id":150251},{"question_id":302,"question":"แกรี่ เลวิน จบปริญญาตรี ในสาขาอะไร","answer":"สาขาชีววิทยา","answer_begin_position ":860,"answer_end_position":872,"article_id":150251},{"question_id":303,"question":"พระบิดาของไมดาส มีพระนามว่าอะไร","answer":"พระเจ้ากลอดิอุส","answer_begin_position ":168,"answer_end_position":183,"article_id":887035},{"question_id":304,"question":"พระเจ้าไมดาส ทรงปกครองนครที่มีชื่อว่าอะไร","answer":"นครไฟร์เกีย","answer_begin_position ":135,"answer_end_position":146,"article_id":887035},{"question_id":305,"question":"พี่สาวแท้ๆ ของนริศ อารีย์ มีชื่อว่าอะไร","answer":"วรนุช อารีย์","answer_begin_position ":312,"answer_end_position":324,"article_id":150197},{"question_id":306,"question":"สมเด็จพระมหาวีรวงศ์ มีพระนามเดิมว่าอะไร","answer":"ยัง","answer_begin_position ":175,"answer_end_position":178,"article_id":751974},{"question_id":307,"question":"สมเด็จพระมหาวีรวงศ์ หนีการไปเรียนที่จีนโดยไปอยู่กับน้าชายมีชื่อว่าอะไร","answer":"สิงห์โต","answer_begin_position ":879,"answer_end_position":886,"article_id":751974},{"question_id":308,"question":"พระมารดาของหม่อมเจ้าเวียงวัฒนา ชยางกูร มีพระนามว่าอะไร","answer":"หม่อมแหวนศุลี ชยางกูร ณ อยุธยา","answer_begin_position ":265,"answer_end_position":295,"article_id":574011},{"question_id":309,"question":"โอรสของหม่อมเจ้าเวียงวัฒนา ชยางกูร มีพระนามว่าอะไร","answer":"หม่อมราชวงศ์พงษ์ไชยา ชยางกูร","answer_begin_position ":1586,"answer_end_position":1614,"article_id":574011},{"question_id":310,"question":"พระมารดาของเจ้าพระยาบดินทรเดชานุชิต มีพระนามว่าอะไร","answer":"หม่อมนิ่ม ณ นคร","answer_begin_position ":653,"answer_end_position":668,"article_id":93844},{"question_id":311,"question":"เครื่องบินขับไล่ ดัซโซลท์ มิราจ เอฟ1 ของตระกูลมิราจ ได้ประจำกองทัพฝรั่งเศสในปีใด","answer":"ปี ค.ศ. 1973","answer_begin_position ":289,"answer_end_position":301,"article_id":74364},{"question_id":312,"question":"สถานีเกษตรหลวงอ่างขาง เป็นโครงการอันเนื่องมาจากพระราชดำริในหลวงพระองค์ใด","answer":"พระบาทสมเด็จพระปรมินทรมหาภูมิพลอดุลยเดช","answer_begin_position ":176,"answer_end_position":215,"article_id":86238},{"question_id":313,"question":"สถานีเกษตรหลวงอ่างขางตั้งอยู่ในเขตพื้นที่ตำบลแม่งอน อำเภอฝาง จังหวัดอะไร","answer":"จังหวัดเชียงใหม่","answer_begin_position ":332,"answer_end_position":348,"article_id":86238},{"question_id":314,"question":"ผลงานละครเรื่องแรกของอัทธนียา เอี่ยมวสันต์ หรือชื่อเกิด สริตา เอี่ยมวสันต์ คือเรื่องอะไร","answer":"ตะวันทอแสง","answer_begin_position ":777,"answer_end_position":787,"article_id":489221},{"question_id":315,"question":"อัทธนียา เอี่ยมวสันต์ เล่นละครเรื่อง ตะวันทอแสง ที่ออกอากาศทางช่อง 7 รับบทเป็นใคร","answer":"พิมพรรณ","answer_begin_position ":819,"answer_end_position":826,"article_id":489221},{"question_id":316,"question":"ผู้ออกแบบบ้านตุ๊กตาที่ตั้งอยู่เลขที่ 42 ซอยต้นสน เขตปทุมวัน กรุงเทพมหานคร คือใคร","answer":"ศาสตราจารย์หม่อมเจ้าโวฒยากร วรวรรณ","answer_begin_position ":202,"answer_end_position":236,"article_id":33818},{"question_id":317,"question":"บ้านตุ๊กตาได้รับรางวัลอาคารอนุรักษ์ดีเด่น จากสมาคมสถาปนิกสยาม เมื่อปีใด","answer":"พ.ศ. 2537","answer_begin_position ":892,"answer_end_position":901,"article_id":33818},{"question_id":318,"question":"การชกชิงแชมป์แห่งสยาม หวัง อาหะหมัดได้รับเลือกให้ชกกับ ศุข สมบูรณ์ โดยสมัยนั้น นายกสนามคือใคร","answer":"พระยาเทพหัสดินทร์","answer_begin_position ":298,"answer_end_position":315,"article_id":717839},{"question_id":319,"question":"หวัง อาหะหมัด ได้ชกมวยแพ้ให้กับใคร เพราะเสียเปรียบเรื่องอายุมากกว่าและตัวเล็กกว่า","answer":"ประดิษฐ์ ลิ้มประยูร","answer_begin_position ":584,"answer_end_position":603,"article_id":717839},{"question_id":320,"question":"สตีเฟน แพทริก เดวิด เกตลีเป็นนักร้องชาวไอร์แลนด์ แต่งงานกับใคร","answer":"แอนดรูว์ คาวล์ส","answer_begin_position ":528,"answer_end_position":543,"article_id":276011},{"question_id":321,"question":"สตีเฟน แพทริก เดวิด เกตลีเป็นนักร้องชาวไอร์แลนด์ นักเขียนและนักแสดง เสียชีวิตที่ประเทศอะไร","answer":"ประเทศสเปน","answer_begin_position ":687,"answer_end_position":697,"article_id":276011},{"question_id":322,"question":"ในปี 2560 ปกเกล้า อนันต์ เล่นในตำแหน่งกองกลาง ให้กับสโมสรใด","answer":"สโมสรฟุตบอลแบงค็อก ยูไนเต็ด","answer_begin_position ":223,"answer_end_position":250,"article_id":548844},{"question_id":323,"question":"หลวงพ่อแสนแห่งเมืองเชียงแตง เป็นพระพุทธรูปปางอะไร","answer":"ปางมารวิชัย","answer_begin_position ":146,"answer_end_position":157,"article_id":62796},{"question_id":324,"question":"กษัตริย์พระองค์ใดเป็นผู้อันเชิญพระแสนจากเมืองเชียงแตง","answer":"พระบาทสมเด็จพระจอมเกล้าเจ้าอยู่หัว","answer_begin_position ":1029,"answer_end_position":1063,"article_id":62796},{"question_id":325,"question":"พระราชนิเวศน์มฤคทายวันเป็นที่ประทับแปรพระราชฐานในฤดูร้อนของกษัตริย์พระองค์ใด","answer":"พระบาทสมเด็จพระมงกุฏเกล้าเจ้าอยู่หัว","answer_begin_position ":179,"answer_end_position":215,"article_id":44735},{"question_id":326,"question":"เรือนพระสุจริตสุดาเป็นบ้านพักของพระสนมเอก ซึ่งมีพระนามว่าอะไร","answer":"พระสุจริตสุดา","answer_begin_position ":3983,"answer_end_position":3996,"article_id":44735},{"question_id":327,"question":"ดร.วราวุธ สุธีธร  เป็นผู้เชี่ยวชาญด้านใด","answer":"สัตว์มีกระดูกสันหลัง","answer_begin_position ":230,"answer_end_position":250,"article_id":35948},{"question_id":328,"question":"พ่อของดอน ธีระธาดา นักแสดงชาวไทย คือใคร","answer":"จิรทัต ธีระธาดา","answer_begin_position ":424,"answer_end_position":439,"article_id":202874},{"question_id":329,"question":"โคลิน แอนดรูว์ เฟิร์ธได้รับรางวัลออสการ์ ในสาขาใดจากการประกาศผลรางวัลอะคาเดมี่ ครั้งที่ 83","answer":"สาขานักแสดงนำชายยอดเยี่ยม","answer_begin_position ":609,"answer_end_position":634,"article_id":293626},{"question_id":330,"question":"โคลิน แอนดรูว์ เฟิร์ธ ได้แสดงภาพยนตร์เรื่อง The King's Speech รับบทบาทเป็นใคร","answer":"สมเด็จพระเจ้าจอร์จที่ 6","answer_begin_position ":684,"answer_end_position":707,"article_id":293626},{"question_id":331,"question":"นามสกุลเดิมของพระครูสุจิณธรรมวิมล หรือ หลวงปู่ม่น ธมฺมจิณฺโณ คืออะไร","answer":"วิญญาณ","answer_begin_position ":332,"answer_end_position":338,"article_id":926581},{"question_id":332,"question":"พระครูสุจิณธรรมวิมล หรือ หลวงปู่ม่น ธมฺมจิณฺโณเจ้าอาวาสวัดเนินตามาก ท่านมรณภาพด้วยอายุเท่าไร","answer":"88 ปี 5 เดือน 24 วัน","answer_begin_position ":3561,"answer_end_position":3581,"article_id":926581},{"question_id":333,"question":"พระมารดาของจรุงจิตต์ อุรัสยะนันท์ มีนามว่าอะไร","answer":"ท่านผู้หญิงเจือทอง อุรัสยะนันท์","answer_begin_position ":367,"answer_end_position":398,"article_id":289696},{"question_id":334,"question":"บุตรสาวของท่านผู้หญิงจรุงจิตต์ ทีขะระ คือใคร","answer":"นางปิยวรา ทีขะระ เนตรน้อย","answer_begin_position ":603,"answer_end_position":628,"article_id":289696},{"question_id":335,"question":"พระแม่สันโตษี เป็นผู้ปกปักษ์รักษาสายน้ำซันโตชี เป็นธิดาของใคร","answer":"พระพิฆเนศ","answer_begin_position ":128,"answer_end_position":137,"article_id":620032},{"question_id":336,"question":"ประธานในพิธีมงคลสมรสระหว่างนพ.ชื่น พุทธิแพทย์และคุณหญิงเพิ่ม คือใคร","answer":"สมเด็จฯ เจ้าฟ้าจักรพงษ์ภูวนาภ","answer_begin_position ":499,"answer_end_position":528,"article_id":106944},{"question_id":337,"question":"ภรรยาคนที่สองของพระยาดำรงแพทยาคุณ มีชื่อว่าอะไร","answer":"คุณหญิงสมานใจ","answer_begin_position ":702,"answer_end_position":715,"article_id":106944},{"question_id":338,"question":"ไซปรัสได้รับเอกราชจากการเป็นอาณานิคมของสหราชอาณาจักร ในปีใด","answer":"ปี 1960","answer_begin_position ":563,"answer_end_position":570,"article_id":5705},{"question_id":339,"question":"บ้านเกิดของทัตพงศ์ พงศทัต อยู่ที่จังหวัดอะไร","answer":"จังหวัดพิษณุโลก","answer_begin_position ":245,"answer_end_position":260,"article_id":442061},{"question_id":340,"question":"มุนินทร์ สายประสาท จบศึกษาจากคณะสถาปัตยกรรมศาสตร์ มหาวิทยาลัยอะไร","answer":"มหาวิทยาลัยขอนแก่น","answer_begin_position ":549,"answer_end_position":567,"article_id":469105},{"question_id":341,"question":"พิมพ์ชนก ลือวิเศษไพบูลย์ นักแสดงชาวไทย มีชื่อเล่นว่าอะไร","answer":"ใบเฟิร์น","answer_begin_position ":237,"answer_end_position":245,"article_id":343341},{"question_id":342,"question":"โรงพยาบาลที่พิมพ์ชนก ลือวิเศษไพบูลย์ หรือใบเฟิร์น เกิดมีชื่อว่าอะไร","answer":"โรงพยาบาลวชิรพยาบาล","answer_begin_position ":286,"answer_end_position":305,"article_id":343341},{"question_id":343,"question":"โกต-ดาร์มอร์ เป็นจังหวัดที่ตั้งอยู่ในแคว้นใดของประเทศฝรั่งเศ","answer":"แคว้นเบรอตาญ","answer_begin_position ":167,"answer_end_position":179,"article_id":302063},{"question_id":344,"question":"แซ็ง-บรีเยอเป็นเมืองหลวงของจังหวัดอะไรในประเทศฝรั่งเศส","answer":"โกต-ดู-นอร์ด","answer_begin_position ":276,"answer_end_position":288,"article_id":302063},{"question_id":345,"question":"อำเภอสามร้อยยอด จังหวัดประจวบคีรีขันธ์แบ่งเขตการปกครองส่วนภูมิภาคออกเป็น 5 ตำบล กี่หมู่บ้าน","answer":"41 หมู่บ้าน","answer_begin_position ":1284,"answer_end_position":1295,"article_id":45365},{"question_id":346,"question":"พระบิดาของเจ้าชายอาแล็กซ็องดร์แห่งเบลเยียม มีพระนามว่าอะไร","answer":"สมเด็จพระราชาธิบดีเลโอโปลด์ที่ 3 แห่งเบลเยียม","answer_begin_position ":193,"answer_end_position":238,"article_id":869041},{"question_id":347,"question":"เจ้าหญิงเลอาแห่งเบลเยียมอภิเษกสมรสกับผู้ใด","answer":"เจ้าชายอาแล็กซ็องดร์แห่งเบลเยียม","answer_begin_position ":141,"answer_end_position":173,"article_id":869041},{"question_id":348,"question":"สามีของเมย์ เฟื่องอารมย์ หรือ ปทิดา กำเนิดพลอย คือใคร","answer":"กรรชัย กำเนิดพลอย","answer_begin_position ":295,"answer_end_position":312,"article_id":206521},{"question_id":349,"question":"ลูกสาวของกรรชัย กำเนิดพลอย มีชื่อว่าอะไร","answer":"ภูรดา กำเนิดพลอย","answer_begin_position ":1570,"answer_end_position":1586,"article_id":206521},{"question_id":350,"question":"วัดมหรรณพารามวรวิหาร เป็นพระอารามหลวงชั้นตรี สร้างขึ้นในสมัยรัชกาลใด","answer":"รัชกาลที่ 3","answer_begin_position ":189,"answer_end_position":200,"article_id":156603},{"question_id":351,"question":"นวนิยายเรื่องแรกในนามของ ก. สุรางคนางค์ ตีพิมพ์ครั้งแรกประมาณปี พ.ศ. 2509 มีชื่อว่าอะไร","answer":"รักประกาศิต","answer_begin_position ":99,"answer_end_position":110,"article_id":433091},{"question_id":352,"question":"ในปี พ.ศ. 2555 ผู้กำกับการแสดงโดยยุทธนา ลอพันธ์ไพบูลย์ได้ผลิตละครเรื่องรักประกาศิต ใครเป็นผู้รับบทนริศรา","answer":"ทักษอร ภักดิ์สุขเจริญ","answer_begin_position ":2782,"answer_end_position":2803,"article_id":433091},{"question_id":353,"question":"พระเจ้าเอ็ดวีทรงเป็นกษัตริย์แห่งอังกฤษ ในปี ค.ศ.955-959 พระบิดนามว่าอะไร","answer":"พระเจ้าเอ็ดมุนด์","answer_begin_position ":175,"answer_end_position":191,"article_id":160844},{"question_id":354,"question":"พระเจ้าเอ็ดวิกกษัตริย์แห่งอังกฤษ ใครเป็นผู้ครองราชต่อพระเจ้าเอ็ดวิก","answer":"เอ็ดการ์","answer_begin_position ":660,"answer_end_position":668,"article_id":160844},{"question_id":355,"question":"ครูมวยคนแรกของสิงห์มณี แก้วสัมฤทธิ์ คือใคร","answer":"ศรแดง พรทวี","answer_begin_position ":1089,"answer_end_position":1100,"article_id":440858},{"question_id":356,"question":"ผู้ชนะเลิศรางวัลบาฟต้า สาขาดาราสมทบชายยอดเยี่ยม ประจำปี พ.ศ. 2549 คือใคร","answer":"เจค็อบ เบนจามิน จิลเลนฮอล","answer_begin_position ":103,"answer_end_position":128,"article_id":94199},{"question_id":357,"question":"เจค็อบ เบนจามิน จิลเลนฮอล หรือ เจค จิลเลนฮอล เริ่มชีวิตการแสดงตั้งแต่อายุ 11 ปี ในเรื่องอะไร","answer":"เรื่อง City Slicker","answer_begin_position ":2356,"answer_end_position":2375,"article_id":94199},{"question_id":358,"question":"ราอุล อัลบิโอล ตอร์ตาฆาดา เล่นฟุตบอลให้กับทีมชาติอะไร","answer":"ทีมชาติสเปน","answer_begin_position ":272,"answer_end_position":283,"article_id":327696},{"question_id":359,"question":"บ้านเกิดของเทียมบุญ อินทรบุตร อยู่ที่จังหวัดใด","answer":"จังหวัดลำปาง","answer_begin_position ":311,"answer_end_position":323,"article_id":374514},{"question_id":360,"question":"วัดที่จัดงานศพของเทียมบุญ อินทรบุตร อดีตโปรโมเตอร์มวย คือวัดอะไร","answer":"วัดมักกะสัน","answer_begin_position ":1834,"answer_end_position":1845,"article_id":374514},{"question_id":361,"question":"คู่ชกคนแรกของวิทยาน้อย สิงห์ยอดฟ้า คือใคร","answer":"ดาวน้อย สิงห์ทอผ้า","answer_begin_position ":376,"answer_end_position":394,"article_id":424830},{"question_id":362,"question":"ภรรยาของประยุทธ มหากิจศิริ คือใคร","answer":"สุวิมล มหากิจศิริ","answer_begin_position ":568,"answer_end_position":585,"article_id":136100},{"question_id":363,"question":"พานทองแท้ ชินวัตร เป็นเพื่อนกับลูกชายของประยุทธ มหากิจศิริ มีชื่อว่าอะไร","answer":"เฉลิมชัย มหากิจศิริ","answer_begin_position ":729,"answer_end_position":748,"article_id":136100},{"question_id":364,"question":"ผลงานชิ้นเอกของวิลเลียม เวิร์ดสเวิร์ธกวีจินตนิยมชาวอังกฤษ มีชื่อว่าอะไร","answer":"The Prelude","answer_begin_position ":396,"answer_end_position":407,"article_id":371794},{"question_id":365,"question":"วิลเลียม เวิร์ดสเวิร์ธเป็นกวีจินตนิยมชาวอังกฤษ เสียชีวิตในปี ค.ศ. ใด","answer":"ปี ค.ศ. 1850","answer_begin_position ":735,"answer_end_position":747,"article_id":371794},{"question_id":366,"question":"ผู้ได้เหรียญทองรุ่นแบนตัมเวท กีฬาโอลิมปิก พ.ศ. 2551 ที่ ปักกิ่ง ประเทศจีน คือใคร","answer":"เอนค์บาติน บาดาร์-อูกัน","answer_begin_position ":123,"answer_end_position":146,"article_id":945067},{"question_id":367,"question":"การีม ม็อสตาฟา แบนเซมาเป็นนักฟุตบอลชาวฝรั่งเศส เกิดที่เมืองอะไรในประเทศฝรั่งเศส","answer":"เมืองลียง","answer_begin_position ":169,"answer_end_position":178,"article_id":344697},{"question_id":368,"question":"การีม ม็อสตาฟา แบนเซมาเป็นนักฟุตบอลชาวฝรั่งเศสเชื้อสายแอลจีเรีย เล่นให้กับสโมสรฟุตบอลอะไร","answer":"สโมสรฟุตบอลเรอัลมาดริด","answer_begin_position ":314,"answer_end_position":336,"article_id":344697},{"question_id":369,"question":"คู่ครองของพระราชวรวงศ์เธอ พระองค์เจ้าบวรวิสุทธิ์ มีพระนามว่าอะไร","answer":"หม่อมเจ้าหญิงกมลเปรมปรีดิ์ วิสุทธิ","answer_begin_position ":967,"answer_end_position":1001,"article_id":615694},{"question_id":370,"question":"พระบิดาของหม่อมเจ้าหญิงกมลเปรมปรีดิ์ วิสุทธิ มีพระนามว่าอะไร","answer":"พระเจ้าราชวรวงศ์เธอ พระองค์เจ้าเนาวรัตน์ กรมหมื่นสถิตย์ธำรงสวัสดิ์","answer_begin_position ":1033,"answer_end_position":1099,"article_id":615694},{"question_id":371,"question":"บิดาของพรทิวา ศักดิ์ศิริเวทย์กุล หรือ พรทิวา นาคาศัย คือใคร","answer":"นายสุรินทร์ ศักดิ์ศิริเวทย์กุล","answer_begin_position ":362,"answer_end_position":392,"article_id":211487},{"question_id":372,"question":"เลดิออน เชนิชา เป็นนักมวยสากลประเทศอะไร","answer":"ฟิลิปปินส์","answer_begin_position ":136,"answer_end_position":146,"article_id":141309},{"question_id":373,"question":"อาดานา เป็นเมืองทางตอนใต้ของประเทศอะไร","answer":"ประเทศตุรกี","answer_begin_position ":125,"answer_end_position":136,"article_id":533896},{"question_id":374,"question":"ระหว่าง ค.ศ. 1832-1840 อาดานาเป็นเมืองทางตอนใต้ของประเทศตุรกีตกอยู่ภายใต้การปกครองของประเทศอะไร","answer":"อียิปต์","answer_begin_position ":488,"answer_end_position":495,"article_id":533896},{"question_id":375,"question":"บุปผา สายชล เล่นลิเกอยู่ในคณะอะไร","answer":"คณะสายพิณวัฒนา","answer_begin_position ":404,"answer_end_position":418,"article_id":97354},{"question_id":376,"question":"แม่ของบุปผา สายชล นักร้องลูกทุ่งหญิง คือใคร","answer":"นางบุญมี พยนต์เลิศ","answer_begin_position ":2812,"answer_end_position":2830,"article_id":97354},{"question_id":377,"question":"พ่อของอิวานกา มารี ทรัมป์ คือใคร","answer":"ดอนัลด์ ทรัมป์","answer_begin_position ":214,"answer_end_position":228,"article_id":888869},{"question_id":378,"question":"สามีของอิวานกา มารี ทรัมป์ คือใคร","answer":"จาเร็ด คัชเนอร์","answer_begin_position ":412,"answer_end_position":427,"article_id":888869},{"question_id":379,"question":"แจ๊ค เดลานีย์เป็นนักมวยสากลอดีตแชมป์โลกชาวแคนาดา เสียชีวิตที่เมืองใดในประเทศสหรัฐอเมริกา","answer":"นิวยอร์ก","answer_begin_position ":885,"answer_end_position":893,"article_id":573594},{"question_id":380,"question":"บ้านเกิดของวิเชษฐ์ เกษมทองศรี อยู่ที่ไหน","answer":"จังหวัดราชบุรี","answer_begin_position ":450,"answer_end_position":464,"article_id":349249},{"question_id":381,"question":"ในรัฐบาลนางสาวยิ่งลักษณ์ ชินวัตร นายวิเชษฐ์ เกษมทองศรี รับตำแหน่งอะไร","answer":"รัฐมนตรีว่าการกระทรวงทรัพยากรธรรมชาติและสิ่งแวดล้อม","answer_begin_position ":139,"answer_end_position":190,"article_id":349249},{"question_id":382,"question":"การเลือกตั้งในปีพ.ศ. 2547 พอล เอ็ดการ์ ฟีลิป มาร์ติน ชนะการเลือกตั้งได้เป็นนายกรัฐมนตรีของประเทศอะไร","answer":"แคนาดา","answer_begin_position ":190,"answer_end_position":196,"article_id":669459},{"question_id":383,"question":"เจ้าผู้ครองนครลำพูนยาวนานที่สุดคือใคร","answer":"เจ้าจักรคำขจรศักดิ์","answer_begin_position ":349,"answer_end_position":368,"article_id":532691},{"question_id":384,"question":"พระมารดาของเจ้าผู้ครองนครลำพูนองค์ที่ 6 มีพระนามว่าอะไร","answer":"แม่เจ้าคำแปงราชเทวี","answer_begin_position ":524,"answer_end_position":543,"article_id":532691},{"question_id":385,"question":"แม่ของนายแพทย์จักรีวัชร มหิดล มีนามว่าอะไร","answer":"สุจาริณี วิวัชรวงศ์","answer_begin_position ":319,"answer_end_position":338,"article_id":369809},{"question_id":386,"question":"หม่อมเจ้าจักรีวัชร มหิดล มีพระนามเล่นว่าอะไร","answer":"ท่านชายอ่อง","answer_begin_position ":193,"answer_end_position":204,"article_id":369809},{"question_id":387,"question":"เคโซ โอะบุชิ อดีตนายกรัฐมนตรีญี่ปุ่นคนที่ 54 เสียชีวิตด้วยโรคอะไร","answer":"โรคหลอดเลือดสมอง","answer_begin_position ":397,"answer_end_position":413,"article_id":529894},{"question_id":388,"question":"เคโซ โอะบุชิเป็นอดีตนายกรัฐมนตรีญี่ปุ่นคนที่ 54 มีแม่ชื่อว่าอะไร","answer":"นางชิโยะ โอบุชิ","answer_begin_position ":572,"answer_end_position":587,"article_id":529894},{"question_id":389,"question":"แอนดี้ โบการ์ด ตัวละครจากเกมต่อสู้ ตำนานหมาป่ากระหายเลือด มีพี่ชายชื่ออะไร","answer":"เทอร์รี่ โบการ์ด","answer_begin_position ":217,"answer_end_position":233,"article_id":312812},{"question_id":390,"question":"แอนดี้ โบการ์ดเป็นตัวละครจากเกมต่อสู้ ตำนานหมาป่ากระหายเลือด มีแฟนชื่อว่าอะไร","answer":"ไม ชิรานุอิ","answer_begin_position ":334,"answer_end_position":345,"article_id":312812},{"question_id":391,"question":"พ่อของปีเตอร์ เฟอร์ดินานด์ ดรักเกอร์ ชื่อว่า อดอล์ฟ ทำอาชีพอะไร","answer":"ทนายความ","answer_begin_position ":952,"answer_end_position":960,"article_id":288055},{"question_id":392,"question":"ปีเตอร์ เฟอร์ดินานด์ ดรักเกอร์ เป็นอาจารย์สอนในห้องเรียนครั้งสุดท้ายตอนอายุเท่าไร","answer":"92 ปี","answer_begin_position ":3850,"answer_end_position":3855,"article_id":288055},{"question_id":393,"question":"ฌ็อง-ปอล ซาทร์เป็นนักเขียนนวนิยาย นักบทละคร นักปรัชญา มีตาชื่อว่าอะไร","answer":"คาร์ล ชไวทเซอร์","answer_begin_position ":734,"answer_end_position":749,"article_id":10743},{"question_id":394,"question":"เฝิง คุน เป็นนักกีฬาวอลเลย์บอลหญิงทีมชาติจีน เกิดที่ไหน","answer":"กรุงปักกิ่ง","answer_begin_position ":140,"answer_end_position":151,"article_id":652749},{"question_id":395,"question":"เฝิง คุน สมรสกับโค้ชวอลเลย์บอลหญิงทีมชาติไทย คือใคร","answer":"เกียรติพงษ์ รัชตเกรียงไกร","answer_begin_position ":474,"answer_end_position":499,"article_id":652749},{"question_id":396,"question":"แดเนียล แด คิมเป็นนักแสดงชาวอเมริกัน ได้แสดงเป็นใครในซีรีส์เรื่อง อสุรกายดงดิบ","answer":"จิน-ซู ควอน","answer_begin_position ":350,"answer_end_position":361,"article_id":270567},{"question_id":397,"question":"สาธร ยูนีค ทาวเวอร์ เป็นคอนโดหรูสูงกี่ชั้น","answer":"สูง 47 ชั้น","answer_begin_position ":553,"answer_end_position":564,"article_id":879019},{"question_id":398,"question":"สาธร ยูนีค ทาวเวอร์ เป็นฉากสำคัญในภาพยนตร์สยองขวัญเรื่องเพื่อน..ที่ระลึก ของค่ายหนังใด","answer":"จีดีเอช559","answer_begin_position ":4712,"answer_end_position":4722,"article_id":879019},{"question_id":399,"question":"พ่อของโรสแมรี่ คาฮันดิง เป็นคนชาติใด","answer":"ฟิลิปปินส์","answer_begin_position ":361,"answer_end_position":371,"article_id":552217},{"question_id":400,"question":"โรสแมรี่ คาฮันดิงเป็นศิลปินชาวไทย มีลูกชายชื่อว่าอะไร","answer":"น้องดาวเหนือ","answer_begin_position ":1973,"answer_end_position":1985,"article_id":552217},{"question_id":401,"question":"วัดเขาจีนแล ตั้งอยู่ที่ตำบลนิคมสร้างตนเอง อำเภอเมืองลพบุรี จังหวัดอะไร","answer":"จังหวัดลพบุรี","answer_begin_position ":182,"answer_end_position":195,"article_id":284891},{"question_id":402,"question":"หอดูดาวที่มีกล้องโทรทรรศน์วิทยุเดี่ยวที่ใหญ่ที่สุดในโลกอยู่ที่จังหวัดใดในเปอร์โตริโก","answer":"อาเรซีโบ","answer_begin_position ":446,"answer_end_position":454,"article_id":122310},{"question_id":403,"question":"แม่ของบุญส่ง เทพพิมล คือใคร","answer":"แม่เอียด เทพพิมล","answer_begin_position ":345,"answer_end_position":361,"article_id":151168},{"question_id":404,"question":"ซูสีไทเฮา เดอะมิวสิคัล เป็นละครเวทีที่ดัดแปลงบทประพันธ์ของใคร","answer":"หม่อมราชวงศ์คึกฤทธิ์ ปราโมช","answer_begin_position ":229,"answer_end_position":256,"article_id":617323},{"question_id":405,"question":"ผู้ที่รับบทเป็นซูสีไทเฮาในละครเวทีเรื่องซูสีไทเฮา เดอะมิวสิคัล คือใคร","answer":"กานดา วิทยานุภาพยืนยง","answer_begin_position ":379,"answer_end_position":400,"article_id":617323},{"question_id":406,"question":"อาเมเรีย จาคอปได้ตำแหน่งมิสทีนไทยแลนด์ ปี 2006 บ้านเกิดอยู่ในจังหวัดใด","answer":"ภูเก็ต","answer_begin_position ":452,"answer_end_position":458,"article_id":273151},{"question_id":407,"question":"อาเมเรีย จาคอป ผู้ชนะการประกวดมิสทีนไทยแลนด์ ปี 2006 ถูกจับกุมในคดีอะไร","answer":"คดียาเสพติด","answer_begin_position ":1275,"answer_end_position":1286,"article_id":273151},{"question_id":408,"question":"วัดพระศรีสรรเพชญ์ ตั้งอยู่ที่ตำบลประตูชัย อำเภอพระนครศรีอยุธยา เดิมเป็นที่ประทับของกษัตริย์พระองค์ใด","answer":"สมเด็จพระรามาธิบดีที่ 1","answer_begin_position ":1210,"answer_end_position":1233,"article_id":20503},{"question_id":409,"question":"ประเทศบ้านเกิดของรูดอล์ฟ เชงเคอร์สมาชิกผู้ก่อตั้งวงเฮฟวี่เมทัล คือประเทศอะไร","answer":"ประเทศเยอรมัน","answer_begin_position ":170,"answer_end_position":183,"article_id":412967},{"question_id":410,"question":"พระที่นั่งใดในพระราชวังบางประอินที่ไม่อนุญาตให้เข้าชมภายในพระที่นั่งได้","answer":"พระที่นั่งอุทยานภูมิเสถียร","answer_begin_position ":5742,"answer_end_position":5768,"article_id":28335},{"question_id":411,"question":"สโมสรฟุตบอลโกรโตเน เป็นสโมสรฟุตบอลอาชีพของประเทศอะไร","answer":"อิตาลี","answer_begin_position ":152,"answer_end_position":158,"article_id":917936},{"question_id":412,"question":"สีประจำสโมสรฟุตบอลโกรโตเน คือสีอะไร","answer":"สีน้ำเงินเข้มและสีแดง","answer_begin_position ":368,"answer_end_position":389,"article_id":917936},{"question_id":413,"question":"ประเทศบ้านเกิดของแฟรงค์ เซเดโน หรือ Frank Cedeno คือประเทศอะไร","answer":"ประเทศฟิลิปปินส์","answer_begin_position ":188,"answer_end_position":204,"article_id":651025},{"question_id":414,"question":"เซเดโนขึ้นชกมวยครั้งสุดท้ายเมื่อ 27 มีนาคม พ.ศ. 2531 แพ้น็อคให้กับนักมวยประเทศอะไร","answer":"เกาหลีใต้","answer_begin_position ":1476,"answer_end_position":1485,"article_id":651025},{"question_id":415,"question":"น้ำตกห้วยชมพู อยู่ในเขตพื้นที่หมู่ 11 ตำบลสันโค้ง อำเภอดอกคำใต้  จังหวัดใด","answer":"จังหวัดพะเยา","answer_begin_position ":163,"answer_end_position":175,"article_id":201593},{"question_id":416,"question":"นอกจากน้ำตกห้วยชมพูที่ตั้งอยู่อำเภอดอกคำใต้ จังหวัดพะเยาแล้ว สถานที่ท่องเที่ยวใกล้เคียงมีถ้ำเรียกว่าถ้ำอะไร","answer":"ถ้ำฝนแสนห่า","answer_begin_position ":366,"answer_end_position":377,"article_id":201593},{"question_id":417,"question":"แอมานุแอล โลร็อง เปอตีอดีตนักฟุตบอลชาวฝรั่งเศส มีชื่อเล่นว่าอะไร","answer":"มานูว์","answer_begin_position ":253,"answer_end_position":259,"article_id":643651},{"question_id":418,"question":"ผู้ยิงประตูปิดท้ายในนัดชิงชนะเลิศที่ฝรั่งเศสเอาชนะบราซิลไปได้ 3-0 ในการแข่งขันฟุตบอลโลก 1998 คือใคร","answer":"เปอตี","answer_begin_position ":533,"answer_end_position":538,"article_id":643651},{"question_id":419,"question":"แอร์โครยอ ก่อตั้งครั้งแรกภายใต้ชื่ออะไร ในปี ค.ศ. 1950","answer":"โซเกา (การบินโซเวียต-เกาหลีเหนือ)","answer_begin_position ":832,"answer_end_position":865,"article_id":705453},{"question_id":420,"question":"สายการบินเดียวที่ได้รับการประเมินเพียง 1 ดาว ประเมินโดยสกายแทร็กซ์ คือสายการบินอะไร","answer":"สายการบินแอร์โครยอ","answer_begin_position ":2353,"answer_end_position":2371,"article_id":705453},{"question_id":421,"question":"คู ฮาราเป็นนักร้องและนักแสดงชาวเกาหลีใต้ เกิดที่เมืองใดของประเทศเกาหลีใต้","answer":"เมืองควังจู","answer_begin_position ":267,"answer_end_position":278,"article_id":556803},{"question_id":422,"question":"ต้นไม้ประจำโรงเรียนสวนกุหลาบวิทยาลัย นนทบุรี คือต้นอะไร","answer":"ต้นกัลปพฤกษ์","answer_begin_position ":10178,"answer_end_position":10190,"article_id":37324},{"question_id":423,"question":"วัดทุ่งเศรษฐี ตั้งอยู่หมู่ 7 บ้านห้วยบง ตำบลป่าเซ่า อำเภอเมือง จังหวัดอุตรดิตถ์ มีชื่อเดิมว่าอะไร","answer":"วัดห้วยบง","answer_begin_position ":269,"answer_end_position":278,"article_id":146153},{"question_id":424,"question":"ไชยา สุริยัน มีชื่อจริงว่าอะไร","answer":"หม่อมหลวงอภิรัฐ จรูญโรจน์","answer_begin_position ":127,"answer_end_position":152,"article_id":106243},{"question_id":425,"question":"พ่อตาของไชยา สุริยัน คือใคร","answer":"หม่อมหลวงขาบ กุญชร","answer_begin_position ":659,"answer_end_position":677,"article_id":106243},{"question_id":426,"question":"สบู่หอมนกแก้วเริ่มผลิตเมื่อปี พ.ศ. 2490 ผู้คิดค้นส่วนผสมคือใคร","answer":"วอลเตอร์ เลโอ ไมเยอร์","answer_begin_position ":166,"answer_end_position":187,"article_id":48391},{"question_id":427,"question":"ผู้ก่อตั้งบริษัทเมืองไทยประกันชีวิตคือใคร","answer":"บัญชา ล่ำซำ","answer_begin_position ":99,"answer_end_position":110,"article_id":668671},{"question_id":428,"question":"ภรรยาของบัญชา ล่ำซำ คือใคร","answer":"ม.ร.ว. สำอางวรรณ เทวกุล","answer_begin_position ":1185,"answer_end_position":1208,"article_id":668671},{"question_id":429,"question":"กิบซัน เลส พอล เป็นกีตาร์ไฟฟ้าตัวตัน ที่ผลิตครั้งแรกโดยกิบซันในปีใด","answer":"ปี 1952","answer_begin_position ":171,"answer_end_position":178,"article_id":344545},{"question_id":430,"question":"ภรรยาของยงยศ อรุณเวสสะเศรษฐ คือใคร","answer":"นางไหม อรุณเวสสะเศรษฐ","answer_begin_position ":327,"answer_end_position":348,"article_id":609628},{"question_id":431,"question":"เจมส์ กิบสันเป็นนักมวยปล้ำอาชีพชาวอเมริกัน ใช้ชื่อในวงการมวยปล้ำว่าอะไร","answer":"เจมี โนเบิล","answer_begin_position ":204,"answer_end_position":215,"article_id":668156},{"question_id":432,"question":"ภรรยาของกันตธีร์ ศุภมงคล คือใคร","answer":"คุณหญิงดุษฎี ศุภมงคล","answer_begin_position ":504,"answer_end_position":524,"article_id":331754},{"question_id":433,"question":"นายสมชาย เบญจรงคกุล เป็นอดีตรัฐมนตรีช่วยว่าการกระทรวงสาธารณสุข ในรัฐบาลของใคร","answer":"พลเอกชวลิต ยงใจยุทธ","answer_begin_position ":183,"answer_end_position":202,"article_id":550584},{"question_id":434,"question":"ภรรยาของวิสาร เตชะธีราวัฒน์ คือใคร","answer":"นางสมสะอาด เตชะธีราวัฒน์","answer_begin_position ":538,"answer_end_position":562,"article_id":550122},{"question_id":435,"question":"วิสันต์ ไกรเกรียงยุค มีชื่อจริงว่าอะไร","answer":"วิสันต์ ไพรอนันต์","answer_begin_position ":152,"answer_end_position":169,"article_id":231421},{"question_id":436,"question":"น้องเขยของนิพนธ์ พร้อมพันธุ์ คือใคร","answer":"สุเทพ เทือกสุบรรณ","answer_begin_position ":530,"answer_end_position":547,"article_id":125960},{"question_id":437,"question":"นิพนธ์ พร้อมพันธุ์ สำเร็จการศึกษาชั้นประถมศึกษาจากโรงเรียนอะไร","answer":"โรงเรียนเซนต์คาเบรียล","answer_begin_position ":746,"answer_end_position":767,"article_id":125960},{"question_id":438,"question":"อาสนวิหารแม่พระบังเกิดแห่งว็องส์ อยู่ในประเทศอะไร","answer":"ประเทศฝรั่งเศส","answer_begin_position ":457,"answer_end_position":471,"article_id":529172},{"question_id":439,"question":"อาสนวิหารว็องส์ได้ขึ้นทะเบียนเป็นอนุสรณ์สถานทางประวัติศาสตร์เมื่อปี ค.ศ. ใด","answer":"ปี ค.ศ. 1944","answer_begin_position ":592,"answer_end_position":604,"article_id":529172},{"question_id":440,"question":"พระโอรสของเจ้าชายวิคตอริโอ เอ็มมานูเอล เจ้าชายแห่งเนเปิลส์ มีพระนามว่าอะไร","answer":"เจ้าชายเอ็มมานูเอล ฟิลิแบร์โตแห่งซาวอย เจ้าชายแห่งเวนิซ","answer_begin_position ":185,"answer_end_position":240,"article_id":857573},{"question_id":441,"question":"เจ้าหญิงคลอทิลด์ เจ้าหญิงแห่งเวนิซ มีพระนามเดิมว่าอะไร","answer":"นางสาวคลอทิลด์ มารี ปาสคาลล์ คูโร่","answer_begin_position ":530,"answer_end_position":564,"article_id":857573},{"question_id":442,"question":"พระราชบิดาของพระเจ้าบรมวงศ์เธอ พระองค์เจ้าอภัยทัต กรมหลวงเทพพลภักดิ์ มีพระนามว่าอะไร","answer":"พระบาทสมเด็จพระพุทธยอดฟ้าจุฬาโลกมหาราช","answer_begin_position ":413,"answer_end_position":451,"article_id":189925},{"question_id":443,"question":"พี่น้องร่วมบิดามารดาของพระเจ้าบรมวงศ์เธอ พระองค์เจ้าอภัยทัต กรมหลวงเทพพลภักดิ์ มีพระนามว่าอะไร","answer":"พระเจ้าบรมวงศ์เธอ พระองค์เจ้าไกรสร กรมหลวงรักษ์รณเรศ","answer_begin_position ":499,"answer_end_position":551,"article_id":189925},{"question_id":444,"question":"มิโตะ ฮอลลีฮอก เป็นสโมสรฟุตบอลระดับอาชีพของประเทศญี่ปุ่น ประจำอยู่ที่เมืองมิโตะ จังหวัดอะไร","answer":"จังหวัดอิบะระกิ","answer_begin_position ":242,"answer_end_position":257,"article_id":887240},{"question_id":445,"question":"สมญานาม ฮอลลีฮอก มาจากเครื่องยอดแห่งตระกูลโทะกุงะวะ ซึ่งเป็นผู้ปกครองจากมิโตะในยุคใด","answer":"ยุคเอะโดะ","answer_begin_position ":339,"answer_end_position":348,"article_id":887240},{"question_id":446,"question":"ผลงานการแสดงครั้งแรกกับบทร้ายของปราปต์ปฎล สุวรรณบาง คือเรื่องอะไร","answer":"เรื่อง สุภาพบุรุษที่สุดในโลก","answer_begin_position ":502,"answer_end_position":530,"article_id":603368},{"question_id":447,"question":"ภาพยนตร์เรื่อง \"พันท้ายนรสิงห์\" ในปี 2558 ปราปต์ปฎล สุวรรณบาง รับบทเป็นใคร","answer":"หลวงกำแหง","answer_begin_position ":5023,"answer_end_position":5032,"article_id":603368},{"question_id":448,"question":"บ้านเกิดของสวัสดิ์ จำปาศรี อยู่ในอำเภอใด","answer":"อ.ชุมพวง","answer_begin_position ":174,"answer_end_position":182,"article_id":133198},{"question_id":449,"question":"ภรรยาของสวัสดิ์ จำปาศรี มีนามสกุลเดิมว่าอะไร","answer":"สุวภาพ","answer_begin_position ":1189,"answer_end_position":1195,"article_id":133198},{"question_id":450,"question":"กึนเทอร์ กลอมบ์เป็นทั้งนักฟุตบอลและผู้จัดการทีมฟุตบอลเชื่้อชาติอะไร","answer":"เยอรมัน","answer_begin_position ":192,"answer_end_position":199,"article_id":543343},{"question_id":451,"question":"ในช่วงสงครามโลกครั้งที่สองกึนเทอร์ กลอมบ์เป็นทั้งนักฟุตบอลและผู้จัดการทีมฟุตบอลชาวเยอรมัน ได้ลี้ภัยไปยังอยู่เมืองอะไร","answer":"เนือร์นแบร์ก","answer_begin_position ":456,"answer_end_position":468,"article_id":543343},{"question_id":452,"question":"ศรชัย เมฆวิเชียร มีหน้าตาคล้ายคลึงกับพระเอกดังแห่งยุคคนหนึ่งคือใคร","answer":"ยอดชาย เมฆสุวรรณ","answer_begin_position ":427,"answer_end_position":443,"article_id":101242},{"question_id":453,"question":"แมทธิว เฮทเซนาวเออร์เป็นพลซุ่มยิงชาวออสเตรียในกองทัพเวร์มัคท์แห่งนาซีเยอรมนีในช่วงสงครามโลกครั้งที่เท่าไร","answer":"สงครามโลกครั้งที่สอง","answer_begin_position ":324,"answer_end_position":344,"article_id":941772},{"question_id":454,"question":"ภรรยาของนายแพทย์วิชัย ชัยจิตวณิชกุล คือใคร","answer":"นางจารุวรรณ ชัยจิตวณิชกุล","answer_begin_position ":532,"answer_end_position":557,"article_id":550941},{"question_id":455,"question":"นายแพทย์วิชัย ชัยจิตวณิชกุล ได้ดำรงตำแหน่งใดในรัฐบาลพลเอกชวลิต ยงใจยุทธ","answer":"รัฐมนตรีช่วยว่าการกระทรวงพาณิชย์","answer_begin_position ":151,"answer_end_position":183,"article_id":550941},{"question_id":456,"question":"แมทธิว เฮทเซนาวเออร์เป็นพลซุ่มยิงชาวออสเตรียในกองทัพเวร์มัคท์แห่งนาซีเยอรมนี รับการปูนบำเหน็จด้วยเหรียญอะไร","answer":"เหรียญกางเขนเหล็กกางเขนอัศวิน","answer_begin_position ":507,"answer_end_position":536,"article_id":941772},{"question_id":457,"question":"ท่าอากาศยานนานาชาติโออาร์ แทมโบอยู่ที่เมืองอะไรในประเทศแอฟริกาใต้","answer":"เมืองโจฮันเนสเบิร์ก","answer_begin_position ":213,"answer_end_position":232,"article_id":84642},{"question_id":458,"question":"พระราชบิดาของเจ้าพระยานครศรีธรรมราช หรือ น้อย ณ นคร มีพระนามว่าอะไร","answer":"สมเด็จพระเจ้าตากสินมหาราช","answer_begin_position ":385,"answer_end_position":410,"article_id":859367},{"question_id":459,"question":"บ้านเกิดของหลวงกาจสงครามอยู่ที่จังหวัดใด","answer":"จังหวัดลำพูน","answer_begin_position ":367,"answer_end_position":379,"article_id":139197},{"question_id":460,"question":"หมู่เกาะแชทัมเป็นกลุ่มเกาะในมหาสมุทรใด","answer":"มหาสมุทรแปซิฟิก","answer_begin_position ":135,"answer_end_position":150,"article_id":504187},{"question_id":461,"question":"ยุนะ อิโต หรืออาจรู้จักในชื่อ อิโต คริสติน นักร้องเพลงป็อปชาวญี่ปุ่น เกิดที่ไหน","answer":"ลอสแอนเจลิส","answer_begin_position ":300,"answer_end_position":311,"article_id":198461},{"question_id":462,"question":"ผู้แต่งหนังสือการ์ตูนเรื่องจอมโหดกระทะเหล็ก ตีพิมพ์ในประเทศญี่ปุ่นช่วง พ.ศ. 2538 - พ.ศ. 2543 คือใคร","answer":"ชินจิ ไซโจ","answer_begin_position ":199,"answer_end_position":209,"article_id":223854},{"question_id":463,"question":"ผู้ที่ให้ข้อมูลด้านอาหารและโภชนาการ กับชินจิ ไซโจ เพื่อเขียนการ์ตูนเรื่องจอมโหดกระทะเหล็ก คือใคร","answer":"เคย์โกะ โอยามา","answer_begin_position ":213,"answer_end_position":227,"article_id":223854},{"question_id":464,"question":"เคียวโกะ ฮินะมิ นักแสดงหญิงชาวญี่ปุ่น แสดงภาพยนตร์ในปี 2016 มีชื่อเรื่องว่าอะไร","answer":"Shimauma","answer_begin_position ":525,"answer_end_position":533,"article_id":816195},{"question_id":465,"question":"ลูกชายของ ฟุจิวะระ โนะ ทาคาชิ เคอิ มีชื่อว่าอะไร","answer":"ฟุจิวะระ โนะ อาคิสุอิ","answer_begin_position ":121,"answer_end_position":142,"article_id":205830},{"question_id":466,"question":"พ่อของฟุจิวะระ โนะ อาคิสุเนะ มีชื่อว่าอะไร","answer":"ฟุจิวะระ โนะ ทาคาชิ เคอิ","answer_begin_position ":262,"answer_end_position":286,"article_id":205830},{"question_id":467,"question":"ศาสตราจารย์ นายแพทย์สุรพล อิสรไกรศีล แพทย์เชี่ยวชาญด้านมะเร็งโรคเลือด เป็นคนจังหวัดใด","answer":"จังหวัดราชบุรี","answer_begin_position ":376,"answer_end_position":390,"article_id":826327},{"question_id":468,"question":"ภรรยาของนายแพทย์สุรพล อิสรไกรศีล คือใคร","answer":"รองศาสตราจารย์แพทย์หญิงรัตนา อิสรไกรศีล","answer_begin_position ":469,"answer_end_position":508,"article_id":826327},{"question_id":469,"question":"พระมหากษัตริย์พระองค์ใดเป็นผู้สร้างพระราชวังดุสิต","answer":"พระบาทสมเด็จพระมงกุฎเกล้าเจ้าอยู่หัว","answer_begin_position ":143,"answer_end_position":179,"article_id":31375},{"question_id":470,"question":"เมืองหลวงของประเทศเซเนกัลมีชื่อว่าอะไร","answer":"ดาการ์","answer_begin_position ":89,"answer_end_position":95,"article_id":280840},{"question_id":471,"question":"สภาแห่งชาติเซเนกัล ตั้งอยู่ที่เมืองอะไร","answer":"เมืองดาการ์","answer_begin_position ":485,"answer_end_position":496,"article_id":280840},{"question_id":472,"question":"นิทานคำกลอนจักรๆ วงศ์ๆ เรื่อง ลักษณวงศ์ ผู้ประพันธ์คือใคร","answer":"สุนทรภู่","answer_begin_position ":153,"answer_end_position":161,"article_id":245553},{"question_id":473,"question":"พระราชบิดาของลักษณวงศ์ ในนิทานคำกลอนที่แต่งโดยสุนทรภู่ มีพระนามว่าอะไร","answer":"ท้าวพรหมทัต","answer_begin_position ":269,"answer_end_position":280,"article_id":245553},{"question_id":474,"question":"เครื่องราชอิสริยาภรณ์ที่รองศาสตราจารย์โคทม อารียา ได้จัดอยู่ในชั้นอะไร","answer":"ชั้นมหาปรมาภรณ์ช้างเผือก (ม.ป.ช.)","answer_begin_position ":895,"answer_end_position":928,"article_id":33813},{"question_id":475,"question":"ในปี ค.ศ. 2014 นักร้องสาวชาวอเมริกันที่ร้องเพลง เชกอิตออฟ คือใคร","answer":"เทย์เลอร์ สวิฟต์","answer_begin_position ":183,"answer_end_position":199,"article_id":658642},{"question_id":476,"question":"นักแสดงหญิงชาวอินเดีย มีชื่อเสียงโด่งดังจากบท พระนางคานธารี มีชื่อว่าอะไร","answer":"ริยา ทิปสี","answer_begin_position ":97,"answer_end_position":107,"article_id":929579},{"question_id":477,"question":"ริยา ทิปสี รับบทบาทเป็นเจ้าหญิงบาร์ซิน ในซีรีส์เรื่องอะไร","answer":"ศึกสองราชันย์ โปรุส VS อเล็กซานเดอร์","answer_begin_position ":270,"answer_end_position":306,"article_id":929579},{"question_id":478,"question":"มหาวิทยาลัยสงขลานครินทร์ ใช้ชื่อย่อว่าอะไร","answer":"ม.อ.","answer_begin_position ":195,"answer_end_position":199,"article_id":3703},{"question_id":479,"question":"มหาวิทยาลัยแห่งแรกในภาคใต้ของประเทศไทย คือมหาวิทยาลัยอะไร","answer":"มหาวิทยาลัยสงขลานครินทร์","answer_begin_position ":121,"answer_end_position":145,"article_id":3703},{"question_id":480,"question":"การแข่งขันในรายการแอฟริกาคัพออฟเนชันส์ 2010 ทีมชาติกาบอง ชนะประเทศอะไรในนัดเปิดเกมส์","answer":"แคเมอรูน","answer_begin_position ":641,"answer_end_position":649,"article_id":466670},{"question_id":481,"question":"เลโอนิด เลวิน เป็นนักวิทยาศาสตร์ เกิดที่ประเทศอะไร","answer":"ยูเครน","answer_begin_position ":132,"answer_end_position":138,"article_id":21731},{"question_id":482,"question":"ขนมปูโตเป็นขนมที่ทำจากแป้งข้าวเจ้าซึ่งนำไปนึ่ง เป็นขนมของชาติใด","answer":"ฟิลิปปินส์","answer_begin_position ":157,"answer_end_position":167,"article_id":629631},{"question_id":483,"question":"ขนมปูโตเป็นขนมฟิลิปปินส์ มีรสชาติคล้ายขนมอะไรของไทย","answer":"ขนมถ้วยฟู","answer_begin_position ":179,"answer_end_position":188,"article_id":629631},{"question_id":484,"question":"มะตูมมีชื่อทางวิทยาศาสตร์ว่าอะไร","answer":"Aegle marmelos","answer_begin_position ":114,"answer_end_position":128,"article_id":115517},{"question_id":485,"question":"Belem Tower ตั้งอยู่ที่เมืองลิสบอนซึ่งเป็นเมืองหลวงของประเทศอะไร","answer":"ประเทศโปรตุเกส","answer_begin_position ":157,"answer_end_position":171,"article_id":880441},{"question_id":486,"question":"อเล็กซิส ซิปราส จบการศึกษาระดับปริญญาโท สาขาวิชาอะไร","answer":"สาขาวิชาการวางแผนชนบทและภูมิภาค","answer_begin_position ":735,"answer_end_position":766,"article_id":901166},{"question_id":487,"question":"พระประมุขมาลีเอตัว ตานุมาฟิลิที่ 2 แห่งรัฐเอกราชซามัว ทรงสิ้นพระชนม์ด้วยโรคอะไร","answer":"โรคนิวโมเนีย","answer_begin_position ":793,"answer_end_position":805,"article_id":45650},{"question_id":488,"question":"พระประมุขมาลีเอตัว ตานุมาฟิลิที่ 2 แห่งรัฐเอกราชซามัว ทรงนับถือคือศาสนาอะไร","answer":"ศาสนาบาไฮ","answer_begin_position ":468,"answer_end_position":477,"article_id":45650},{"question_id":489,"question":"เมืองหลวงของประเทศเอลซัลวาดอร์ มีชื่อว่าอะไร","answer":"เมืองหลวงซานซัลวาดอร์","answer_begin_position ":322,"answer_end_position":343,"article_id":17521},{"question_id":490,"question":"ชื่อย่อของมหาวิทยาลัยโรเจอร์ วิลเลียมส์ ใช้ว่าอะไร","answer":"RWU","answer_begin_position ":186,"answer_end_position":189,"article_id":548864},{"question_id":491,"question":"มหาวิทยาลัยโรเจอร์ วิลเลียมส์ เป็นมหาวิทยาลัยทางด้านศิลปศาสตร์ของอเมริกา ตั้งอยู่ในรัฐใด","answer":"รัฐโรดไอแลนด์","answer_begin_position ":334,"answer_end_position":347,"article_id":548864},{"question_id":492,"question":"จอร์จีนีโย เกรจีโยน เอมีเลอ ไวนัลดึม เป็นนักฟุตบอลชาวดัตช์ เล่นในตำแหน่งใด","answer":"ตำแหน่งกองกลางตัวรุก","answer_begin_position ":218,"answer_end_position":238,"article_id":795740},{"question_id":493,"question":"โอสมาร์ อิบัญเญซ บาร์บาเป็นนักฟุตบอลชาวสเปน เกิดที่เมืองอะไร","answer":"เมืองซันตอญญา","answer_begin_position ":213,"answer_end_position":226,"article_id":481841},{"question_id":494,"question":"พระมารดาของพระยาจุฬาราชมนตรี (นาม) มีพระนามว่าอะไร","answer":"คุณหญิงนก","answer_begin_position ":193,"answer_end_position":202,"article_id":110493},{"question_id":495,"question":"พระบิดาของพระยาจุฬาราชมนตรี (นาม) มีพระนามว่าอะไร","answer":"พระยาจุฬาราชมนตรี (เถื่อน)","answer_begin_position ":158,"answer_end_position":184,"article_id":110493},{"question_id":496,"question":"พรรคสหภาพประชาชนหมู่บ้าน เป็นชื่อพรรคการเมืองของประเทศอะไร","answer":"อินโดนีเซีย","answer_begin_position ":226,"answer_end_position":237,"article_id":726769},{"question_id":497,"question":"พรรคสหภาพประชาชนหมู่บ้าน ได้รับการเลือกตั้งในปี พ.ศ. 2498 กี่ที่นั่ง","answer":"1 ที่นั่ง","answer_begin_position ":320,"answer_end_position":329,"article_id":726769},{"question_id":498,"question":"บริษัทที่นายฉลอง สิมะเสถียร ได้ทำหลังเรียนจบโรงเรียนสวนกุหลาบวิทยาลัย มีชื่อว่าอะไร","answer":"บริษัทสหไทยวัฒนา จำกัด","answer_begin_position ":522,"answer_end_position":544,"article_id":551450},{"question_id":499,"question":"บ้านเกิดของคุณสุรเกียรติ บุนนาค อยู่ที่จังหวัดใด","answer":"จังหวัดกรุงเทพฯ","answer_begin_position ":190,"answer_end_position":205,"article_id":577565},{"question_id":500,"question":"ผลงานภาพยนตร์ที่คุณสุรเกียรติ บุนนาค ได้แสดงในปี พ.ศ. 2555 มีชื่อว่าอะไร","answer":"รัก An Ordinary Love Story","answer_begin_position ":791,"answer_end_position":817,"article_id":577565},{"question_id":501,"question":"พระธาตุจอมจันทร์ ตั้งอยู่ในอำเภอแม่จัน จังหวัดอะไร","answer":"จังหวัดเชียงราย","answer_begin_position ":173,"answer_end_position":188,"article_id":579386},{"question_id":502,"question":"พระธาตุจอมจันทร์ ตั้งอยู่ในวัดจอมจันทร์ ตำบลสันทราย อำเภอแม่จัน จังหวัดเชียงราย ใครเป็นผู้สร้าง","answer":"พระครูบาทิพย์","answer_begin_position ":345,"answer_end_position":358,"article_id":579386},{"question_id":503,"question":"เมื่อตอนไรน์โฮลด์ เมสเนอร์ อายุ 5 ขวบ ในปี ค.ศ. 1950 ได้พิชิตเทือกเขาที่มีชื่อว่าอะไร","answer":"เทือกเขาไกสเลอร์ชปิตเซน","answer_begin_position ":1065,"answer_end_position":1088,"article_id":128771},{"question_id":504,"question":"พระอัครมเหสีในพระเจ้าอลองพญา ปฐมกษัตริย์แห่ง ราชวงศ์คองบอง มีพระนามว่าอะไร","answer":"พระนางยุนซาน","answer_begin_position ":101,"answer_end_position":113,"article_id":907029},{"question_id":505,"question":"บุตรของพระนางยุนซาน ได้ขึ้นเป็นกษัตริย์แห่งราชวงศ์อลองพญา กี่พระองค์","answer":"3 พระองค์","answer_begin_position ":240,"answer_end_position":249,"article_id":907029},{"question_id":506,"question":"พรรคชัยเตลังคานาเป็นพรรคการเมืองในรัฐใดของประเทศอินเดีย","answer":"รัฐอันธรประเทศ","answer_begin_position ":166,"answer_end_position":180,"article_id":150800},{"question_id":507,"question":"พรรคชัยเตลังคานาเป็นพรรคการเมืองในรัฐอันธรประเทศของอินเดีย ผู้ก่อตั้งคือใคร","answer":"พี อินทรา เรดดี","answer_begin_position ":352,"answer_end_position":367,"article_id":150800},{"question_id":508,"question":"พระมารดาของสมเด็จพระเจ้าพี่นางเธอ เจ้าฟ้าแก้ว กรมพระศรีสุดารักษ์ มีพระนามว่าอะไร","answer":"พระอัครชายาหยก","answer_begin_position ":347,"answer_end_position":361,"article_id":70369},{"question_id":509,"question":"พระบิดาของสมเด็จเจ้าฟ้าศิลาหรือพระยาประชาชีพ มีพระนามว่าอะไร","answer":"สมเด็จพระเจ้าตากสินมหาราช","answer_begin_position ":170,"answer_end_position":195,"article_id":861498},{"question_id":510,"question":"สมเด็จเจ้าฟ้าศิลา หรือ พระยาประชาชีพ พระองค์ทรงเป็นต้นสกุลอะไร","answer":"ศิลานนท์","answer_begin_position ":343,"answer_end_position":351,"article_id":861498},{"question_id":511,"question":"เทศกาลดอกไม้ไฟอะดะจิ เป็นเทศกาลดอกไม้ไฟที่จัดขึ้นในเดือนอะไรเป็นประจำทุกปี","answer":"เดือนกรกฎาคม","answer_begin_position ":171,"answer_end_position":183,"article_id":446352},{"question_id":512,"question":"สถานที่จัดงานเทศกาลดอกไม้ไฟอะดะจิ ในประเทศญี่ปุ่น จัดขึ้นที่บริเวณใด","answer":"แม่น้ำอะระกะวะ","answer_begin_position ":250,"answer_end_position":264,"article_id":446352},{"question_id":513,"question":"โทมัส คริสเตียนเซน นักร้องเพลงป็อปจากเมืองอาฮุส ประเทศอะไร","answer":"ประเทศเดนมาร์ก","answer_begin_position ":224,"answer_end_position":238,"article_id":341998},{"question_id":514,"question":"ผู้ประดิษฐ์รถจักรไอน้ำคนแรกของโลกคือใคร","answer":"จอร์จ สตีเฟนสัน","answer_begin_position ":246,"answer_end_position":261,"article_id":178921},{"question_id":515,"question":"บิดาของชื่นชอบ คงอุดม คือใคร","answer":"นายชัชวาลย์ คงอุดม","answer_begin_position ":194,"answer_end_position":212,"article_id":414048},{"question_id":516,"question":"ภรรยาของชื่นชอบ คงอุดม มีนามสกุลเดิมว่าอะไร","answer":"ฉายากุล","answer_begin_position ":646,"answer_end_position":653,"article_id":414048},{"question_id":517,"question":"ใครเป็นผู้ชักชวนสมชาย เข็มกลัด เข้าวงการบันเทิง","answer":"พจน์ อานนท์","answer_begin_position ":522,"answer_end_position":533,"article_id":51658},{"question_id":518,"question":"บุตรชายของสมชาย เข็มกลัดกับอัฐมาศ อัศววิมล มีชื่อว่าอะไร","answer":"น้องสุขใจ","answer_begin_position ":2523,"answer_end_position":2532,"article_id":51658},{"question_id":519,"question":"นางเอกดาวค้างฟ้าคู่ขวัญของพิศาล อัครเศรณี คือใคร","answer":"กนกวรรณ ด่านอุดม","answer_begin_position ":109,"answer_end_position":125,"article_id":571724},{"question_id":520,"question":"อีหน้างอกหน้ากระดาน เป็นฉายาของกนกวรรณ ด่านอุดม ที่แสดงบทบาทในละครเรื่องอะไร","answer":"เรื่องขุนศึกมหาราช","answer_begin_position ":277,"answer_end_position":295,"article_id":571724},{"question_id":521,"question":"จัตุรัสใจกลางเมืองที่ใหญ่ที่สุดในโลก มีชื่อว่าอะไร","answer":"จัตุรัสเทียนอันเหมิน","answer_begin_position ":426,"answer_end_position":446,"article_id":98939},{"question_id":522,"question":"แม่น้ำสายหลักทางทิศตะวันตกเฉียงเหนือของอเมริกาเหนือ มีชื่อว่าอะไร","answer":"แม่น้ำยูคอน","answer_begin_position ":99,"answer_end_position":110,"article_id":436516},{"question_id":523,"question":"ต้นกำเนิดของแม่น้ำยูคอน อยู่ในรัฐใดของประเทศแคนาดา","answer":"รัฐบริติชโคลัมเบีย","answer_begin_position ":187,"answer_end_position":205,"article_id":436516},{"question_id":524,"question":"ผู้เข้าแข่งขันและตัวแทนทีมแสตมป์ เข้าแข่งขันในรอบสุดท้าย ของรายการเดอะวอยซ์ไทยแลนด์ ซีซั่นที่ 1 พ.ศ. 2555 คือใคร","answer":"พิเชษฐ์ บัวขำ","answer_begin_position ":103,"answer_end_position":116,"article_id":556040},{"question_id":525,"question":"บ้านเกิดของ พิเชษฐ์ บัวขำ อยู่ที่จังหวัดอะไร","answer":"กรุงเทพมหานคร","answer_begin_position ":534,"answer_end_position":547,"article_id":556040},{"question_id":526,"question":"มารดาของเดวิด เบคแคม คือใคร","answer":"ซานดรา จีออร์จีนา","answer_begin_position ":1394,"answer_end_position":1411,"article_id":41334},{"question_id":527,"question":"เดวิด เบคแคมเล่นฟุตบอลให้กับทีมชาติอังกฤษอย่างเป็นทางการเมื่อไร","answer":"วันที่ 1 กันยายน ค.ศ. 1996","answer_begin_position ":6856,"answer_end_position":6882,"article_id":41334},{"question_id":528,"question":"หลวงพ่อเพ็ชร์ เป็นพระพุทธรูปเนื้อโลหะสำริด ปางมารวิชัย ขัดสมาธิเพชร ปัจจุบันประดิษฐานอยู่ที่วัดอะไร","answer":"วัดท่าถนน","answer_begin_position ":290,"answer_end_position":299,"article_id":232281},{"question_id":529,"question":"ในปี พ.ศ. 2443 ได้อัญเชิญพระพุทธรูปหลวงพ่อเพ็ชร์ ปางมารวิชัย ไปยังวัดใด","answer":"วัดเบญจมบพิตร","answer_begin_position ":1579,"answer_end_position":1592,"article_id":232281},{"question_id":530,"question":"ผู้ชนะเลิศจากรายการ เดอะสตาร์ ค้นฟ้าคว้าดาวปี 7 คือใคร","answer":"ยุทธนา เปื้องกลาง","answer_begin_position ":111,"answer_end_position":128,"article_id":362682},{"question_id":531,"question":"ยุทธนา เปื้องกลาง ได้รับทุนพระราชทานจาก สมเด็จพระเทพรัตนราชสุดาฯ สยามบรมราชกุมารี ในสาขาใด","answer":"สาขาวัฒนธรรมไทย","answer_begin_position ":758,"answer_end_position":773,"article_id":362682},{"question_id":532,"question":"ใครเป็นคนริเริ่มสร้างโรงเรียนเทพมงคลรังษี","answer":"พระเดชพระคุณ พระเทพมงคลรังษี (ดี พุทธโชติ)","answer_begin_position ":542,"answer_end_position":584,"article_id":737334},{"question_id":533,"question":"โรงเรียนเทพมงคลรังษีเริ่มเปิดสอนชั้นมัธยมศึกษาตอนปลาย ในปีการศึกษาใด","answer":"ในปีการศึกษา 2524","answer_begin_position ":1312,"answer_end_position":1329,"article_id":737334},{"question_id":534,"question":"นักเรียนทุนเล่าเรียนหลวงคนแรกในสมัยรัชกาลที่ 5 คือใคร","answer":"นายพุ่ม สาคร","answer_begin_position ":95,"answer_end_position":107,"article_id":112685},{"question_id":535,"question":"หลังจากนายพุ่ม สาคร ได้เปลี่ยนไปนับถือศาสนาคริสต์พร้อมกับเปลี่ยนชื่อเป็นอะไร","answer":"นายนิโคลัย พุ่มสกี้ (Nikolai Pumsky)","answer_begin_position ":659,"answer_end_position":695,"article_id":112685},{"question_id":536,"question":"วัดชลธาราสิงเห  เริ่มสร้างขึ้นในสมัยรัชกาลที่ 4 อยู่ในจังหวัดใดของภาคใต้","answer":"จังหวัดนราธิวาส","answer_begin_position ":172,"answer_end_position":187,"article_id":195016},{"question_id":537,"question":"ในจังหวัดนราธิวาส มีวัดอะไรที่สำคัญทางประวัติศาสตร์ระหว่างพรมแดนไทยกับมาเลเซีย","answer":"วัดชลธาราสิงเห","answer_begin_position ":342,"answer_end_position":356,"article_id":195016},{"question_id":538,"question":"สุขสันต์ วันสว่าง มีชื่อจริงว่าอะไร","answer":"สมชาย คำราม","answer_begin_position ":161,"answer_end_position":172,"article_id":601825},{"question_id":539,"question":"เจ้าของเพลง \"ฝนเดือนหก\" คือใคร","answer":"รุ่งเพชร แหลมสิงห์","answer_begin_position ":238,"answer_end_position":256,"article_id":601825},{"question_id":540,"question":"ปฐมกษัตริย์แห่งราชวงศ์ซางในประวัติศาสตร์จีน ในปี 1675-1646 มีพระนามว่าอะไร","answer":"ทัง","answer_begin_position ":89,"answer_end_position":92,"article_id":624551},{"question_id":541,"question":"พระเจ้าเจี่ย กษัตริย์องค์สุดท้ายแห่งราชวงศ์เซี่ย สิ้นพระชนม์ที่เมืองอะไร","answer":"เมืองหนานเฉา","answer_begin_position ":633,"answer_end_position":645,"article_id":624551},{"question_id":542,"question":"ใครเป็นผู้มีส่วนเกี่ยวข้องในการสวรรคตของพระบาทสมเด็จพระปรเมนทรมหาอานันทมหิดล เมื่อ พ.ศ. 2489","answer":"บุศย์ ปัทมศริน","answer_begin_position ":105,"answer_end_position":119,"article_id":102202},{"question_id":543,"question":"โมเน เดกูเอ้ ขึ้นชกมวยสากลครั้งแรกเมื่อไร","answer":"22 กันยายน พ.ศ. 2536","answer_begin_position ":246,"answer_end_position":266,"article_id":155072},{"question_id":544,"question":"การขึ้นชกในเมืองไทยครั้งแรกในปีพ.ศ. 2538 ของโมนี เดกูเอ้  พ่ายแพ้ให้กับใคร","answer":"จะเด็ด เฉลิมศรี","answer_begin_position ":425,"answer_end_position":440,"article_id":155072},{"question_id":545,"question":"ฟีลิปโป  อินซากี นักฟุตบอลชาวอินตาลี เกิดเมื่อไร","answer":"วันที่ 9 สิงหาคม ค.ศ. 1973","answer_begin_position ":143,"answer_end_position":169,"article_id":367003},{"question_id":546,"question":"ภรรยาของฟีลิปโป อินซากี ชื่ออะไร","answer":"Alessia Ventura","answer_begin_position ":957,"answer_end_position":972,"article_id":367003},{"question_id":547,"question":"มหาวิทยาลัยแห่งแรกในเกาหลีเหนือมีชื่อว่าอะไร","answer":"มหาวิทยาลัยคิมอิลซอง","answer_begin_position ":119,"answer_end_position":139,"article_id":527199},{"question_id":548,"question":"มหาวิทยาลัยคิมอิลซอง ในเกาหลีเหนือ ก่อตั้งขึ้นเมื่อไร","answer":"วันที่ 9 ตุลาคม ค.ศ. 1946","answer_begin_position ":195,"answer_end_position":220,"article_id":527199},{"question_id":549,"question":"มาร์ติน แอนโทนี ลันด์ อดีตนักมยปล้ำอาชีพชาวอเมริกา เกิดเมื่อไร","answer":"วันที่ 20 กันยายน ค.ศ. 1958","answer_begin_position ":140,"answer_end_position":167,"article_id":401379},{"question_id":550,"question":"มาร์ติน แอนโทนี ลันด์ มีชื่อในวงการมวยปล้ำมีชื่อว่าอะไร","answer":"อาร์น แอนเดอร์สัน","answer_begin_position ":247,"answer_end_position":264,"article_id":401379},{"question_id":551,"question":"ท้าวทรุปัท หรือ ท้าวยัชนเสน เป็นกษัตริย์ปกครองแคว้นอะไร","answer":"แคว้นปัญจาละ","answer_begin_position ":141,"answer_end_position":153,"article_id":181990},{"question_id":552,"question":"บิดาของศิขัณฑี ธฤษฏัทยุมนะ คือใคร","answer":"ท้าวทรุปัท","answer_begin_position ":97,"answer_end_position":107,"article_id":181990},{"question_id":553,"question":"มูลนิธิหนังสือพิมพ์ไทยรัฐ ก่อตั้งขึ้นเมื่อไร","answer":"วันที่ 27 ธันวาคม พ.ศ. 2522","answer_begin_position ":436,"answer_end_position":463,"article_id":78248},{"question_id":554,"question":"ผู้อำนวยการหนังสือพิมพ์ไทยรัฐคนแรกคือใคร","answer":"กำพล วัชรพล","answer_begin_position ":331,"answer_end_position":342,"article_id":78248},{"question_id":555,"question":"เทวดาตกสวรรค์ เป็นละครโทรทัศน์ไทย ประพันธ์โดยใคร","answer":"ประภาส ชลศรานนท์","answer_begin_position ":149,"answer_end_position":165,"article_id":342611},{"question_id":556,"question":"ในปี พ.ศ. 2532 เทวดาตกสวรรค์ ถูกนำมาสร้างเป็นภาพยนตร์ โดยมีผู้กำกับคือใคร","answer":"ชนะ คราประยูร","answer_begin_position ":352,"answer_end_position":365,"article_id":342611},{"question_id":557,"question":"โรงเรียนปิยะบุตร์ อำเภอบ้านหมี่ อยู่จังหวัดอะไร","answer":"จังหวัดลพบุรี","answer_begin_position ":180,"answer_end_position":193,"article_id":256264},{"question_id":558,"question":"ฮัน จี-มินได้เริ่มต้นอาชีพในวงการบันเทิงขณะที่ยังเป็นนักเรียนชั้นอะไร","answer":"นักเรียนมัธยมปลาย","answer_begin_position ":363,"answer_end_position":380,"article_id":444861},{"question_id":559,"question":"นักแสดงหญิงชาวเกาหลีใต้ มีชื่อเสียงโด่งดังมาจากเรื่องแดจังกึม จอมนางแห่งวังหลวง รับบท ชิน บิ คือใคร","answer":"ฮัน จี-มิน","answer_begin_position ":97,"answer_end_position":107,"article_id":444861},{"question_id":560,"question":"โรงเรียนสารสาสน์วิเทศนครราชสีมา  เป็นโรงเรียนลำดับที่เท่าไร ของกลุ่มโรงเรียนในเครือสารสาสน์","answer":"ลำดับที่ 28","answer_begin_position ":232,"answer_end_position":243,"article_id":423349},{"question_id":561,"question":"หนังสือเล่มสุดท้ายที่อยู่ในเรื่องราวของวรรณกรรมชิ้นเอก ธุลีปริศนา เป็นงานเขียนของใคร","answer":"ฟิลิป พูลแมน","answer_begin_position ":221,"answer_end_position":233,"article_id":145747},{"question_id":562,"question":"พูลแมนได้เริ่มเขียนหนังสือคัมภีร์แห่งฝุ่นธุลี ไว้ในเว็บไซต์ของเขา เมื่อเดือนอะไรในปี 2548","answer":"เดือนเมษายน","answer_begin_position ":665,"answer_end_position":676,"article_id":145747},{"question_id":563,"question":"เจ้าหญิงมาเดอลีนและโอนีลปรากฏตัวต่อสาธารณชนร่วมกันครั้งแรกในเดือนอะไร","answer":"เดือนมกราคม","answer_begin_position ":1061,"answer_end_position":1072,"article_id":85407},{"question_id":564,"question":"พิธีหมั้นของเจ้าหญิงมาเดอลีนกับโอนีลจัดขึ้นเมื่อไร","answer":"วันที่ 25 ตุลาคม พ.ศ. 2555","answer_begin_position ":1123,"answer_end_position":1149,"article_id":85407},{"question_id":565,"question":"มหาวิทยาลัยคอร์เนลเป็นมหาวิทยาลัยเอกชนในไอวีลีกตั้งอยู่ที่เมืองใดในสหรัฐอเมริกา","answer":"เมืองอิทาคา","answer_begin_position ":173,"answer_end_position":184,"article_id":32941},{"question_id":566,"question":"เมงูโระเป็น 1 ใน 23 เขตการปกครองพิเศษของเมืองใดในประเทศญี่ปุ่น","answer":"กรุงโตเกียว","answer_begin_position ":155,"answer_end_position":166,"article_id":336161},{"question_id":567,"question":"เขตเมงูโระเป็นที่ตั้งของสถานทูตและสถานกงสุลต่างประเทศกี่แห่ง","answer":"15 แห่ง","answer_begin_position ":235,"answer_end_position":242,"article_id":336161},{"question_id":568,"question":"คริสโตเฟอร์ แลมเบิร์ท เป็นนักแสดงชาวฝรั่งเศสที่เกิดในประเทศใด","answer":"สหรัฐอเมริกา","answer_begin_position ":202,"answer_end_position":214,"article_id":281719},{"question_id":569,"question":"คริสโตฟ กีย์ เดนีส์ ลองแบรต์ นักแสดงชาวฝรั่งเศสเป็นที่รู้จักจากบทอะไรในภาพยนตร์เรื่อง Highlander ปี 1986","answer":"คอนเนอร์ แม็คลีออด","answer_begin_position ":246,"answer_end_position":264,"article_id":281719},{"question_id":570,"question":"ประดิษฐ์ กัลย์จาฤก เจ้าของฉายาว่าอะไร","answer":"ราชาโลกบันเทิง","answer_begin_position ":145,"answer_end_position":159,"article_id":894929},{"question_id":571,"question":"ประดิษฐ์ กัลย์จาฤก ก้าวเข้าสู่วงการบันเทิงในปี พ.ศ. ใด","answer":"ปี พ.ศ. 2486","answer_begin_position ":825,"answer_end_position":837,"article_id":894929},{"question_id":572,"question":"กัญภัส ศรีณรงค์ เป็นนักเรียนทุนดนตรีคลาสสิกในพระบรมวงศานุวงศ์พระองค์ใด","answer":"สมเด็จพระเจ้าพี่นางเธอ เจ้าฟ้ากัลยาณิวัฒนา กรมหลวงนราธิวาสราชนครินทร์","answer_begin_position ":174,"answer_end_position":243,"article_id":194017},{"question_id":573,"question":"กัญภัส ศรีณรงค์ เกิดเมื่อไร","answer":"วันที่ 13 พฤษภาคม พ.ศ. 2525","answer_begin_position ":386,"answer_end_position":413,"article_id":194017},{"question_id":574,"question":"เมย์เดย์เป็นวงดนตรีไต้หวันแนวใด","answer":"alternative rock","answer_begin_position ":157,"answer_end_position":173,"article_id":729532},{"question_id":575,"question":"เมย์เดย์ หรือ อู่เยว่เทียน แปลว่าอะไร","answer":"วันแรงงาน","answer_begin_position ":357,"answer_end_position":366,"article_id":729532},{"question_id":576,"question":"โรงเรียนพระกุมารมหาสารคามเป็นโรงเรียนคาทอลิกในเขตใด","answer":"เขตมิสซังอุบลราชธานี","answer_begin_position ":174,"answer_end_position":194,"article_id":891161},{"question_id":577,"question":"กีฬาตะวันออกไกล ครั้งที่ 10 ในเดือน พฤษภาคม ค.ศ. 1934 จัดขึ้นที่เมืองใด","answer":"มะนิลา","answer_begin_position ":182,"answer_end_position":188,"article_id":652962},{"question_id":578,"question":"นับเป็นครั้งที่ 4 ที่ ฟิลิปปินส์ (เครือจักรภพ) เป็นเจ้าภาพจัดกีฬาอะไรในปี 1934","answer":"กีฬาตะวันออกไกล","answer_begin_position ":263,"answer_end_position":278,"article_id":652962},{"question_id":579,"question":"โรงเรียนสาธิตมหาวิทยาลัยมหาสารคาม เป็นหน่วยงานหนึ่งของมหาวิทยาลัยอะไร","answer":"มหาวิทยาลัยมหาสารคาม","answer_begin_position ":196,"answer_end_position":216,"article_id":59193},{"question_id":580,"question":"โรงเรียนสาธิตมหาวิทยาลัยสารคาม เป็นแห่งเดียวในประเทศไทยที่ไม่ได้สังกัดคณะอะไร","answer":"คณะศึกษาศาสตร์","answer_begin_position ":276,"answer_end_position":290,"article_id":59193},{"question_id":581,"question":"พระวงศ์เธอ พระองค์เจ้าพยอม กรมหมื่นมนตรีรักษา พระนามเดิมว่าอะไร","answer":"หม่อมเจ้าพยอม มนตรีกุล","answer_begin_position ":270,"answer_end_position":292,"article_id":600817},{"question_id":582,"question":"พระวงศ์เธอ พระองค์เจ้าพยอม กรมหมื่นมนตรีรักษา พระราชทานเพลิงพระศพที่วัดอะไร","answer":"ณ พระเมรุวัดอรุณราชวราราม","answer_begin_position ":670,"answer_end_position":695,"article_id":600817},{"question_id":583,"question":"เพรสคอตต์ เชลดอน บุช ทำอาชีพอะไร","answer":"นายธนาคารและเป็นนักการเมือง","answer_begin_position ":174,"answer_end_position":201,"article_id":583374},{"question_id":584,"question":"เพรสคอตต์ บุช เป็นบิดาของใคร","answer":"จอร์จ เอช.ดับเบิลยู. บุช","answer_begin_position ":226,"answer_end_position":250,"article_id":583374},{"question_id":585,"question":"พระยาราชวังสัน นก เป็นบุตรของผู้ใคร","answer":"พระยาราชวังสัน (ฉิม)","answer_begin_position ":146,"answer_end_position":166,"article_id":111282},{"question_id":586,"question":"พระยาราชวังสันได้เป็นหนี่งในข้าราชการรักษาเมืองสมุทรปราการที่ร่วมต้อนรับคณะทูตของใครจากสหรัฐอเมริกา","answer":"โยเซฟ บาเลสเตีย","answer_begin_position ":602,"answer_end_position":617,"article_id":111282},{"question_id":587,"question":"กิตติยากรณ์ ผ่านสำแดง มีชื่อเล่นว่าอะไร","answer":"ปังปอนด์","answer_begin_position ":152,"answer_end_position":160,"article_id":771072},{"question_id":588,"question":"กิตติยากรณ์ ผ่านสำแดง เป็นนักกีฬาวอลเลย์บอลหญิงทีมชาติใด","answer":"ทีมชาติไทย","answer_begin_position ":210,"answer_end_position":220,"article_id":771072},{"question_id":589,"question":"สถาปนิกผู้ออกแบบหอคำหลวง ในงานมหกรรมราชพฤกษ์ 2549 คือใคร","answer":"นายรุ่ง จันตาบุญ","answer_begin_position ":103,"answer_end_position":119,"article_id":187146},{"question_id":590,"question":"รุ่ง จันตาบุญ เกิดเมื่อไร","answer":"วันที่ 1 เมษายน พ.ศ. 2515","answer_begin_position ":247,"answer_end_position":272,"article_id":187146},{"question_id":591,"question":"ทะเลสาบแวเนร์น  ตั้งอยู่ทางตอนใต้ของประเทศอะไร","answer":"ประเทศสวีเดน","answer_begin_position ":143,"answer_end_position":155,"article_id":73856},{"question_id":592,"question":"วชิรวิชญ์ เรืองวิวรรธน์ ชื่อเล่นว่าอะไร","answer":"ชิม่อน","answer_begin_position ":156,"answer_end_position":162,"article_id":892754},{"question_id":593,"question":"วชิรวิชญ์ เรืองวิวรรธน์ เกิดเมื่อไร","answer":"วันเสาร์ ที่ 15 มกราคม พ.ศ. 2543","answer_begin_position ":314,"answer_end_position":346,"article_id":892754},{"question_id":594,"question":"ภูภูมิ พงศ์ภาณุ เป็นชาวอำเภออะไร ในจังหวัดสิงห์บุรี","answer":"อำเภอบางระจัน","answer_begin_position ":527,"answer_end_position":540,"article_id":399602},{"question_id":595,"question":"ภูภูมิ พันละแหง หรือเป็นที่รู้จักในชื่ออะไร","answer":"ภูภูมิ พงศ์ภาณุ","answer_begin_position ":147,"answer_end_position":162,"article_id":399602},{"question_id":596,"question":"เจิ้งชินหวัง ซึ่งมีพระนามเดิมว่าอะไร","answer":"จี้ตู้","answer_begin_position ":122,"answer_end_position":128,"article_id":669696},{"question_id":597,"question":"จี้ตู้เป็นพระโอรสพระองค์ที่สองของใคร","answer":"จีเอ่อร์ฮาหล่าง","answer_begin_position ":172,"answer_end_position":187,"article_id":669696},{"question_id":598,"question":"อุทยานแห่งชาติแก่งกรุง ตั้งอยู่ในพื้นที่จังหวัดอะไร","answer":"จังหวัดสุราษฎร์ธานี","answer_begin_position ":159,"answer_end_position":178,"article_id":48127},{"question_id":599,"question":"รัฐบาลมีโครงการสร้างเขื่อนแก่งกรุง จึงให้ชื่ออุทยานแห่งนี้ว่าอะไร","answer":"อุทยานแห่งชาติแก่งกรุง","answer_begin_position ":2034,"answer_end_position":2056,"article_id":48127},{"question_id":600,"question":"ริกกี ลี นีลี เกิดเมื่อไร","answer":"19 มิถุนายน ค.ศ. 1981","answer_begin_position ":117,"answer_end_position":138,"article_id":754742},{"question_id":601,"question":"ริกกี คิม เป็นนักแสดงและนายแบบชาวอะไร","answer":"ชาวอเมริกัน-เกาหลี","answer_begin_position ":205,"answer_end_position":223,"article_id":754742},{"question_id":602,"question":"วาสนา วีระชาติพลี หรือ ป้าแต๋ว จบการศึกษาจากคณะสถาปัตยกรรมศาสตร์ มหาวิทยาลัยอะไร","answer":"จุฬาลงกรณ์มหาวิทยาลัย","answer_begin_position ":223,"answer_end_position":244,"article_id":108914},{"question_id":603,"question":"นกกระจอกเทศที่โตเต็มวัยจะมีทางเดินอาหารยาวประมาณเท่าไร","answer":"26 ฟุต","answer_begin_position ":2996,"answer_end_position":3002,"article_id":86461},{"question_id":604,"question":"ท่าอากาศยานนานาชาติบาห์เรน ตั้งอยู่ที่เกาะอะไรในประเทศบาห์เรน","answer":"เกาะอัล มูฮาร์รัก","answer_begin_position ":195,"answer_end_position":212,"article_id":95383},{"question_id":605,"question":"ท่าอากาศยานนานาชาติบาห์เรน เป็นท่าอากาศยานหลักของสายการบินใด","answer":"กัลฟ์แอร์","answer_begin_position ":273,"answer_end_position":282,"article_id":95383},{"question_id":606,"question":"ยู่เฮ้ง แซ่เอี๊ย หรือ เจริญ เอี่ยมพึ่งพร จบการศึกษาจากโรงเรียนอะไร","answer":"โรงเรียนสุพิทยศึกษา","answer_begin_position ":380,"answer_end_position":399,"article_id":268609},{"question_id":607,"question":"รัตนาภรณ์ เป็นนักกีฬาวอลเลย์บอลหญิงทีมชาติไทย เล่นในตำแหน่งอะไร","answer":"ตำแหน่ง บอลเร็ว","answer_begin_position ":218,"answer_end_position":233,"article_id":738365},{"question_id":608,"question":"บุญเพ็งหีบเหล็ก เป็นฉายาของใคร","answer":"นายบุญเพ็ง","answer_begin_position ":134,"answer_end_position":144,"article_id":228904},{"question_id":609,"question":"บุญเพ็ง หรือฉายาบุญเพ็งหีบเหล็ก เกิดในปีอะไร","answer":"ปีขาล","answer_begin_position ":201,"answer_end_position":206,"article_id":228904},{"question_id":610,"question":"พระยาอภิรักษ์ราชอุทยาน (แฉล้ม อมาตยกุล) ถวายตัวเป็นมหาดเล็กใน รัชกาลใด","answer":"รัชกาลที่ 4","answer_begin_position ":2851,"answer_end_position":2862,"article_id":886637},{"question_id":611,"question":"กฤษฎา พรเวโรจน์ นักแสดงและนายแบบชาวไทย เกิดที่จังหวัดอะไร","answer":"กรุงเทพมหานคร","answer_begin_position ":290,"answer_end_position":303,"article_id":137794},{"question_id":612,"question":"คิมเบอร์ลี่เข้าเรียนชั้นอนุบาล 1 ถึงประถมศึกษาปีที่ 2 ที่ประเทศอะไร","answer":"ประเทศเยอรมนี","answer_begin_position ":1050,"answer_end_position":1063,"article_id":344629},{"question_id":613,"question":"อินสตาแกรมถูกคิดค้นขึ้นมาที่เมืองใดในประเทศอเมริกา","answer":"ซานฟรานซิสโก","answer_begin_position ":834,"answer_end_position":846,"article_id":441867},{"question_id":614,"question":"บริษัทใดได้ซื้อหุ้นจำนวนกว่า 64% ของ Agatha Christie Limited ในปี ค.ศ. 1998","answer":"ชอเรียน","answer_begin_position ":1392,"answer_end_position":1399,"article_id":48726},{"question_id":615,"question":"มารดาของอกาธา คริสตีเป็นคนชนชาติใด","answer":"อังกฤษ","answer_begin_position ":333,"answer_end_position":339,"article_id":48726},{"question_id":616,"question":"คำว่าดงซูเป็นคำภาษาเวียดนามที่หมายถึงอะไร","answer":"การศึกษาเกี่ยวกับตะวันออก","answer_begin_position ":164,"answer_end_position":189,"article_id":379320},{"question_id":617,"question":"ใครเป็นผู้ก่อตั้งดงซู","answer":"ฟาน โบ่ย เจิว","answer_begin_position ":200,"answer_end_position":213,"article_id":379320},{"question_id":618,"question":"ประเทศใดถือได้ว่าเป็นประเทศที่ติดอันดับต้นๆของการส่งไข่มุกออกสู่ตลาดโลก","answer":"ประเทศจีน","answer_begin_position ":423,"answer_end_position":432,"article_id":47751},{"question_id":619,"question":"เส้นยากิโซบะทำมาจากแป้งสาลีผสมอะไร","answer":"ไข่ไก่","answer_begin_position ":229,"answer_end_position":235,"article_id":900969},{"question_id":620,"question":"ยากิโซบะเริ่มแพร่หลายในร้านอาหารข้างถนนในญี่ปุ่นช่วงต้นศตวรรษที่เท่าไร","answer":"20","answer_begin_position ":380,"answer_end_position":382,"article_id":900969},{"question_id":621,"question":"ฌอน เคนนิฟฟ์ หรือมีฉายาว่า ดร. อักษร เป็นผู้เข้าแข่งขันในรายการใด","answer":"รายการ เซอร์ไวเวอร์ บอร์เนียว","answer_begin_position ":135,"answer_end_position":164,"article_id":32944},{"question_id":622,"question":"ฌอน เคนนิฟฟ์ ผู้เข้าแข่งขันในรายการ เซอร์ไวเวอร์ บอร์เนียว ทำอาชีพอะไร","answer":"แพทย์","answer_begin_position ":496,"answer_end_position":501,"article_id":32944},{"question_id":623,"question":"สมิหลา ไทมส์ เป็นหนังสือพิมพ์ท้องถิ่นรายสัปดาห์ เสนอข่าวทั่วไปในภาคใต้ของบริษัทอะไร","answer":"บริษัท สมิหลา ไทมส์ จำกัด","answer_begin_position ":174,"answer_end_position":199,"article_id":284431},{"question_id":624,"question":"เท็ดดีแบร์ เป็นเพลงที่มีชื่อเสียงถูกจัดจำหน่ายในปี ค.ศ. 1957 ใครเป็นผู้บันทึกเสียง","answer":"เอลวิส เพรสลีย์","answer_begin_position ":196,"answer_end_position":211,"article_id":620832},{"question_id":625,"question":"วัดพระศรีรัตนมหาธาตุวรมหาวิหารในจังหวัดพิษณุโลก มีชื่อเรียกกันทั่วไปว่าวัดอะไร","answer":"วัดใหญ่","answer_begin_position ":196,"answer_end_position":203,"article_id":64140},{"question_id":626,"question":"พระประธานของวัดพระศรีรัตนมหาธาตุวรมหาวิหารคือพระพุทธชินราช  เป็นพระปางอะไร","answer":"ปางมารวิชัย","answer_begin_position ":2438,"answer_end_position":2449,"article_id":64140},{"question_id":627,"question":"หม่อมเจ้าขจรจรัสฤทธิ์ กฤดากร ทรงเป็นโอรสของใคร","answer":"พระเจ้าบรมวงศ์เธอ พระองค์เจ้ากฤษดาภินิหาร กรมพระนเรศรวรฤทธิ์","answer_begin_position ":286,"answer_end_position":346,"article_id":134557},{"question_id":628,"question":"วรฤทธิ์ ไวยเจียรนัย ชื่อเล่นว่าอะไร","answer":"เอส","answer_begin_position ":145,"answer_end_position":148,"article_id":197344},{"question_id":629,"question":"นุศรา ต้อมคำ เกิดที่อำเภอบ้านโป่ง จังหวัดอะไร","answer":"จังหวัดราชบุรี","answer_begin_position ":410,"answer_end_position":424,"article_id":283624},{"question_id":630,"question":"นักกีฬาวอลเลย์บอลหญิงทีมชาติไทยที่เล่นตำแหน่งตัวเซตที่สร้างประวัติศาสตร์คนแรกของประเทศไทยคือใคร","answer":"ปริม อินทวงษ์","answer_begin_position ":887,"answer_end_position":900,"article_id":283624},{"question_id":631,"question":"แหลมทอง บัวไทย มีชื่อและนามสกุลจริงว่าอะไร","answer":"มานิจ ฉุนจุ้ย","answer_begin_position ":472,"answer_end_position":485,"article_id":84879},{"question_id":632,"question":"ชลาศัย ขวัญฐิติ หรือชื่อเดิมเรียกว่าอะไร","answer":"หม่อมชลาศัย ยุคล ณ อยุธยา","answer_begin_position ":139,"answer_end_position":164,"article_id":471368},{"question_id":633,"question":"สุชาติ พรหมรุ่งโรจน์ ใช้นามปากกา หมู นินจา เป็นนักเขียนการ์ตูนในสังกัดสำนักพิมพ์อะไร","answer":"สำนักพิมพ์บรรลือสาส์น","answer_begin_position ":165,"answer_end_position":186,"article_id":126365},{"question_id":634,"question":"รถไฟความเร็วสูงของประเทศใดที่ถือว่าเป็นรถไฟความเร็วสูงสายแรกของยุโรปที่เปิดให้บริการใน พ.ศ. 2510","answer":"ฝรั่งเศส","answer_begin_position ":10755,"answer_end_position":10763,"article_id":400072},{"question_id":635,"question":"เซนต์ปีเตอร์สเบิร์กเป็นเมืองท่าทางทิศตะวันตกเฉียงเหนือของประเทศอะไร","answer":"สหพันธรัฐรัสเซีย","answer_begin_position ":176,"answer_end_position":192,"article_id":36343},{"question_id":636,"question":"ผู้สร้างเมืองเซนต์ปีเตอร์สเบิร์กของรัสเซีย คือใคร","answer":"พระเจ้าซาร์ปีเตอร์มหาราช","answer_begin_position ":270,"answer_end_position":294,"article_id":36343},{"question_id":637,"question":"สวนจตุจักรเปิดทำการครั้งแรกเมื่อใด","answer":"4 ธันวาคม พ.ศ. 2523","answer_begin_position ":721,"answer_end_position":740,"article_id":78877},{"question_id":638,"question":"เมืองบูดาเปสต์กลายเป็นเมืองเดียวที่มีอาณาเขตครอบคลุมทั้ง 2 ฝั่งของแม่น้ำอะไร","answer":"แม่น้ำดานูบ","answer_begin_position ":364,"answer_end_position":375,"article_id":16938},{"question_id":639,"question":"นากทะเลเป็นสัตว์ในวงศ์ไหน","answer":"เพียงพอน","answer_begin_position ":364,"answer_end_position":372,"article_id":612586},{"question_id":640,"question":"นากทะเลโปรดปรานสาหร่ายทะเลชนิดใด","answer":"สาหร่ายเคลท์","answer_begin_position ":706,"answer_end_position":718,"article_id":612586},{"question_id":641,"question":"เจ้าจอมมารดาเจ้าหญิงจวน เป็นพระราชธิดาของใคร","answer":"พระเจ้านครศรีธรรมราช","answer_begin_position ":589,"answer_end_position":609,"article_id":348996},{"question_id":642,"question":"ไกรวิทย์ พุ่มสุโข อดีตนักแสดง นักร้อง และพิธีกรชาวไทย มีชื่อเล่นเรียกว่าอะไร","answer":"ต้อม","answer_begin_position ":140,"answer_end_position":144,"article_id":366962},{"question_id":643,"question":"บริษัท ดอยคำผลิตภัณฑ์อาหาร จำกัด ดำเนินธุรกิจในด้านผลิตภัณฑ์ชนิดใดเป็นหลัก","answer":"อาหารแปรรูป","answer_begin_position ":183,"answer_end_position":194,"article_id":43521},{"question_id":644,"question":"พระเจ้าจูอี่เป็นกษัตริย์แห่งราชวงศ์ซางของจีน รัชกาลที่เท่าไร","answer":"รัชกาลที่ 13 แห่งราชวงศ์ซาง","answer_begin_position ":129,"answer_end_position":156,"article_id":854434},{"question_id":645,"question":"พระเจ้าจูอี่เป็นกษัตริย์รัชกาลที่ 13 แห่งราชวงศ์ซางในประวัติศาสตร์จีน พระราชโอรสที่สืบทอดราชวงศ์แทนคือใคร","answer":"พระเจ้าจูซิน","answer_begin_position ":277,"answer_end_position":289,"article_id":854434},{"question_id":646,"question":"ทับ จำเกาะ เป็นนักมวยไทยฝีมือดีจากจังหวัด","answer":"จังหวัดนครราชสีมา","answer_begin_position ":131,"answer_end_position":148,"article_id":151149},{"question_id":647,"question":"นายทับขึ้นชกครั้งแรกกับนักมวยจากจังหวัดใด","answer":"จังหวัดมหาสารคาม","answer_begin_position ":472,"answer_end_position":488,"article_id":151149},{"question_id":648,"question":"อาร์ชดยุกเลโอปอลด์ ฟรันซ์แห่งออสเตรีย ทรงเสกสมรสครั้งแรกกับใคร","answer":"แลทิเทีย เด เอิร์นเบิร์ก","answer_begin_position ":567,"answer_end_position":591,"article_id":910687},{"question_id":649,"question":"เป็กกา ปืกเกอ เป็นศาสตราจารย์ชาวฟินแลนด์ด้านเคมีสอนอยู่ที่มหาวิทยาลัยอะไร","answer":"มหาวิทยาลัยเฮลซิงกิ","answer_begin_position ":192,"answer_end_position":211,"article_id":707744},{"question_id":650,"question":"วัน อยู่บำรุง มีชื่อเดิมว่าอะไร","answer":"วันเฉลิม อยู่บำรุง","answer_begin_position ":126,"answer_end_position":144,"article_id":499909},{"question_id":651,"question":"วัน อยู่บำรุง มีบุตรชายกับภรรยาคนก่อน ชื่ออะไร","answer":"อาชวิน อยู่บำรุง","answer_begin_position ":1189,"answer_end_position":1205,"article_id":499909},{"question_id":652,"question":"ไมยราพคือพญายักษ์เจ้าแห่งเมืองบาดาล เป็นตัวละครในเรื่องอะไร","answer":"รามเกียรติ์","answer_begin_position ":113,"answer_end_position":124,"article_id":56171},{"question_id":653,"question":"ไมยราพ เป็นตัวละครในเรื่องรามเกียรติ์ ซึ่งเป็นโอรสของใคร","answer":"ท้าวมหายมยักษ์กษัตริย์เมืองบาดาลองค์ที่ 2","answer_begin_position ":378,"answer_end_position":419,"article_id":56171},{"question_id":654,"question":"จังหวัดชัยภูมิ เดิมสะกดว่าอย่างไร","answer":"ไชยภูมิ์","answer_begin_position ":129,"answer_end_position":137,"article_id":5272},{"question_id":655,"question":"ณัฐภัสสรา อดุลยาเมธาสิริ ชื่อเดิมคือ บุศริน หยกพรายพันธ์ มีชื่อเล่นว่าอะไร","answer":"กอล์ฟ","answer_begin_position ":159,"answer_end_position":164,"article_id":457327},{"question_id":656,"question":"ณัฐภัสสรา อดุลยาเมธาสิริ ชื่อเล่น กอล์ฟ มีชื่อเดิมว่าอะไร","answer":"บุศริน หยกพรายพันธ์","answer_begin_position ":180,"answer_end_position":199,"article_id":457327},{"question_id":657,"question":"หม่อมราชวงศ์จัตุมงคล โสณกุล เป็นโอรสของใคร","answer":"พลตรี หม่อมเจ้าฉัตรมงคล โสณกุล","answer_begin_position ":476,"answer_end_position":506,"article_id":46482},{"question_id":658,"question":"อนุภาษ เหลืองสดใส ได้รับการคัดเลือกให้เป็นหนึ่งในนักแสดงซีรีส์ รักวุ่น วัยรุ่นแสบ รับบทเป็นใคร","answer":"เอิ้น","answer_begin_position ":510,"answer_end_position":515,"article_id":757534},{"question_id":659,"question":"นายสถิตย์ ลิ่มพงศ์พันธุ์ บ้านเกิดอยู่จังหวัดอะไร","answer":"จังหวัดนครศรีธรรมราช","answer_begin_position ":420,"answer_end_position":440,"article_id":570002},{"question_id":660,"question":"จามาล อุดดีน อัล-อัฟกานี หรือ Jamal ad-Din al-Afghani เป็นนักคิดเจ้าของลัทธิอะไร","answer":"ลัทธิรวมกลุ่มอิสลาม","answer_begin_position ":193,"answer_end_position":212,"article_id":592845},{"question_id":661,"question":"ฮวาง ชาน-ซอง สังกัดค่ายเจวายพีเอ็นเตอร์เทนเมนท์ เป็นศิลปินสมาชิกวงอะไร","answer":"วงทูพีเอ็ม","answer_begin_position ":135,"answer_end_position":145,"article_id":207330},{"question_id":662,"question":"บทประพันธ์เรื่องเขยบ้านนอก เป็นละครแนวคอมเมดี จากบทประพันธ์ของใคร","answer":"เพ็ญแข วงศ์สง่า","answer_begin_position ":144,"answer_end_position":159,"article_id":735113},{"question_id":663,"question":"เพลงประกอบละครเรื่องเขยบ้านนอก ที่ออกอากาศตอนแรกวันที่ 25 ธันวาคม พ.ศ. 2560 ขับร้องโดยใคร","answer":"เกียรติกมล ล่าทา","answer_begin_position ":893,"answer_end_position":909,"article_id":735113},{"question_id":664,"question":"ชเวยังได้ชนะการโหวตนักกีฬายูโดยอดเยี่ยมแห่งปีจากนิตยสารอะไร","answer":"นิตยสาร L´Esprit du Judo","answer_begin_position ":554,"answer_end_position":578,"article_id":346236},{"question_id":665,"question":"ผลงานการประพันธ์เรื่องเขยใหญ่ สะใภ้เล็ก เป็นบทประพันธ์ของใคร","answer":"อาริตา","answer_begin_position ":147,"answer_end_position":153,"article_id":674203},{"question_id":666,"question":"ละครโทรทัศน์เรื่องเขยใหญ่ สะใภ้เล็ก ออกอากาศทุกวัน จันทร์-ศุกร์ เวลา 19.15 น. ทางช่อง 3 ใครเป็นผู้กำกับการแสดง","answer":"ชูศักดิ์ สุธีรธรรม","answer_begin_position ":297,"answer_end_position":315,"article_id":674203},{"question_id":667,"question":"สมเด็จพระราชาธิบดีฎอลาลแห่งจอร์แดน ขึ้นครองราชย์เมื่อ ค.ศ. ใด","answer":"ค.ศ. 1951","answer_begin_position ":468,"answer_end_position":477,"article_id":530638},{"question_id":668,"question":"วิวัฒน์ แช่มรัมย์ นักร้องเพลงแนวเพื่อชีวิต สังกัดแกรมมี่โกลด์ หรือที่รู้จักกันดีในชื่อว่าอะไร","answer":"แช่ม แช่มรัมย์","answer_begin_position ":148,"answer_end_position":162,"article_id":331878},{"question_id":669,"question":"มาร์ก เดวิส เป็นนักสนุกเกอร์อาชีพจากเมืองใด","answer":"เมืองเซนต์เลินนาดส์ ซัสเซกซ์","answer_begin_position ":138,"answer_end_position":166,"article_id":707914},{"question_id":670,"question":"มาร์ก เดวิส นักสนุกเกอร์อาชีพ เริ่มเล่นอาชีพตั้งแต่ปีใด","answer":"ปี 1991","answer_begin_position ":193,"answer_end_position":200,"article_id":707914},{"question_id":671,"question":"พันตรีหญิง อุดมพร พลศักดิ์ อดีตนักกีฬายกน้ำหนักทีมชาติไทย มีชื่อเล่นว่าอะไร","answer":"อร","answer_begin_position ":138,"answer_end_position":140,"article_id":2372},{"question_id":672,"question":"พันตรีหญิง อุดมพร พลศักดิ์ อดีตนักกีฬายกน้ำหนักทีมชาติไทย สมรสกับใคร","answer":"นายชัยรัตน์ ล้อประกานต์สิทธิ์","answer_begin_position ":975,"answer_end_position":1004,"article_id":2372},{"question_id":673,"question":"เพชรไทย ชูวัฒนะ นักมวยไทย มีชื่อจริงว่าอะไร","answer":"นฤพล สุกใส","answer_begin_position ":134,"answer_end_position":144,"article_id":53196},{"question_id":674,"question":"ธราวุธ นพจินดา ใช้นามปากกาว่า น้องหนู มีชื่อเล่นว่าอะไร","answer":"หนู","answer_begin_position ":131,"answer_end_position":134,"article_id":457000},{"question_id":675,"question":"มอซือ หรือ จักรพรรดินีเหมา เป็นพระสนมของใคร","answer":"พระเจ้าโจยอย","answer_begin_position ":364,"answer_end_position":376,"article_id":939134},{"question_id":676,"question":"กุมารทอง ป.ปลื้มกมล เป็นพี่ชายของใคร","answer":"เวทย์ ศักดิ์เมืองแกลง","answer_begin_position ":173,"answer_end_position":194,"article_id":48079},{"question_id":677,"question":"อัตชีวประวัติของ ดร. เอ. พี. เจ. อับดุล กลาม ประธานาธิบดีคนที่ 11 ของประเทศอินเดีย ได้ถูกเขียนเป็นหนังสือชื่อว่าอะไร","answer":"ปีกแห่งไฟ","answer_begin_position ":409,"answer_end_position":418,"article_id":121016},{"question_id":678,"question":"หลู่ ซฺวิ่น เป็นนามปากกาของนักเขียนชาวจีนที่สำคัญคนหนึ่งของคริสต์ศตวรรษที่ 20 คือใคร","answer":"โจว จางโช่ว","answer_begin_position ":127,"answer_end_position":138,"article_id":348735},{"question_id":679,"question":"โจว จางโช่ว เป็นนักเขียนชาวจีนที่สำคัญคนหนึ่งของคริสต์ศตวรรษที่ 20 ใช้นามปากกาว่า หลู่ ซฺวิ่น เริ่มเข้าเรียนที่โรงเรียนอะไร","answer":"โรงเรียนเจียงหนาน","answer_begin_position ":299,"answer_end_position":316,"article_id":348735},{"question_id":680,"question":"เจ้าวรทัศน์ ณ ลำพูน สำเร็จการศึกษาจากโรงเรียนอะไร","answer":"โรงเรียนจักรคำคณาทร","answer_begin_position ":1008,"answer_end_position":1027,"article_id":327130},{"question_id":681,"question":"อาเจะฮ์ เป็นจังหวัดหนึ่งของประเทศอะไร","answer":"ประเทศอินโดนีเซีย","answer_begin_position ":135,"answer_end_position":152,"article_id":492773},{"question_id":682,"question":"องค์บาก 2 เป็นภาพยนตร์ไทยเน้นศิลปะการต่อสู้ ที่นำแสดงโดยใคร","answer":"ทัชชกร ยีรัมย์","answer_begin_position ":148,"answer_end_position":162,"article_id":185715},{"question_id":683,"question":"ภาพยนตร์เรื่ององค์บาก 2 ออกฉายอย่างเป็นทางการในประเทศไทย วันที่ 5 ธันวาคม พ.ศ. 2551 ทำรายได้รวมเท่าไร","answer":"102.29 ล้านบาท","answer_begin_position ":989,"answer_end_position":1003,"article_id":185715},{"question_id":684,"question":"ผู้ประดิษฐ์อักษรเบรลล์สำหรับคนตาบอดอ่านโดยใช้นิ้วมือสัมผัส คือใคร","answer":"หลุยส์ เบรล","answer_begin_position ":101,"answer_end_position":112,"article_id":14167},{"question_id":685,"question":"เจ้าหญิงลัลลา มาลิกะฮ์เป็นพระราชธิดาในสมเด็จพระราชาธิบดีมุฮัมมัดที่ 5 เสกสมรสกับใคร","answer":"พลโทมุฮัมมัด เชร์เคาวีย์","answer_begin_position ":455,"answer_end_position":479,"article_id":749338},{"question_id":686,"question":"สะพานภูมิพล มีชื่อเดิมเรียกว่าอะไร","answer":"สะพานวงแหวนอุตสาหกรรม","answer_begin_position ":121,"answer_end_position":142,"article_id":45443},{"question_id":687,"question":"ชมพูภูคา ชื่อวิทยาศาสตร์คืออะไร","answer":"Bretschneidera sinensis","answer_begin_position ":120,"answer_end_position":143,"article_id":342847},{"question_id":688,"question":"เขมรัชต์ สุนทรนนท์ นักจัดรายการวิทยุทางคลื่น 94 อีเอฟเอ็ม มีชื่อเล่นว่าอะไร","answer":"อ๋อง","answer_begin_position ":144,"answer_end_position":148,"article_id":315640},{"question_id":689,"question":"ภรรยาของนายพุทธิพงษ์ ปุณณกันต์ คือใคร","answer":"นุสบา วาณิชอังกูร","answer_begin_position ":1162,"answer_end_position":1179,"article_id":58404},{"question_id":690,"question":"พระเจ้าบรมวงศ์เธอ พระองค์เจ้าฉวีวรรณ สิ้นพระชนม์ในรัชกาลใด","answer":"รัชกาลที่ 5","answer_begin_position ":1104,"answer_end_position":1115,"article_id":587901},{"question_id":691,"question":"คุณหญิง เฮเลน เมียร์เรน เกิดเมื่อไร","answer":"วันที่ 26 กรกฎาคม ค.ศ. 1945","answer_begin_position ":151,"answer_end_position":178,"article_id":293317},{"question_id":692,"question":"เฮเลน เมียร์เรน เป็นที่รู้จักจากบทบาทสมเด็จพระราชินีนาถเอลิซาเบธที่ 2 แห่งสหราชอาณาจักร จากภาพยนตร์เรื่องอะไร","answer":"เรื่อง The Queen","answer_begin_position ":283,"answer_end_position":299,"article_id":293317},{"question_id":693,"question":"ปฐมสิทธิ์ เกษตรพัฒนา มีชื่อจริงว่าอะไร","answer":"นายเอกกวี แก้วมณี","answer_begin_position ":181,"answer_end_position":198,"article_id":731298},{"question_id":694,"question":"ปฐมสิทธิ์ชกมวยสากลอาชีพครั้งแรกเมื่อไร","answer":"วันที่ 15 กุมภาพันธ์ พ.ศ. 2556","answer_begin_position ":392,"answer_end_position":422,"article_id":731298},{"question_id":695,"question":"อดัม แกเบรียล การ์เซีย เกิดเมื่อไร","answer":"วันที่ 1 มิถุนายน ค.ศ. 1973","answer_begin_position ":138,"answer_end_position":165,"article_id":324915},{"question_id":696,"question":"อดัม แกเบรียล การ์เซีย มีผลงานเป็นที่รู้จักในภาพยนตร์เรื่องอะไรในปี 2000","answer":"Coyote Ugly (2000)","answer_begin_position ":334,"answer_end_position":352,"article_id":324915},{"question_id":697,"question":"นิมุคตาร์ วาบา เกิดเมื่อไร","answer":"วันที่ 15 กรกฎาคม พ.ศ. 2494","answer_begin_position ":230,"answer_end_position":257,"article_id":733070},{"question_id":698,"question":"นิมุคตาร์ วาบา เป็นผู้บริหารโรงเรียนอะไร","answer":"โรงเรียนดรุณศาสน์วิทยา","answer_begin_position ":425,"answer_end_position":447,"article_id":733070},{"question_id":699,"question":"เศษชิ้นส่วนขนาดเล็กของดาวหางที่ถูกสลัดทิ้งไว้ตามทางโคจรเรียกว่าอะไร","answer":"ธารสะเก็ดดาว","answer_begin_position ":349,"answer_end_position":361,"article_id":4380},{"question_id":700,"question":"วากิ้นที่เป็นปลาทองสายพันธุ์หนึ่งมีแหล่งกำเนิดที่ประเทศใด","answer":"จีน","answer_begin_position ":165,"answer_end_position":168,"article_id":681168},{"question_id":701,"question":"ดร.มารวย ผดุงสิทธิ์ได้รับปริญญาพาณิชยศาสตรดุษฎีบัณฑิตกิตติมศักดิ์มาจากมหาวิทยาลัยใด","answer":"ธรรมศาสตร์","answer_begin_position ":1426,"answer_end_position":1436,"article_id":549603},{"question_id":702,"question":"ปฐมกริยาคืออะไร","answer":"กริยารูปปัจจุบัน","answer_begin_position ":446,"answer_end_position":462,"article_id":264696},{"question_id":703,"question":"ดวงจันทร์ สุวรรณี มีชื่อเล่นว่าอะไร","answer":"หญิง","answer_begin_position ":262,"answer_end_position":266,"article_id":611783},{"question_id":704,"question":"สบู่หอมนกแก้วผลิตขึ้นครั้งแรกในนามของบริษัทอะไร","answer":"บริษัทรูเบียอุตสาหกรรม","answer_begin_position ":263,"answer_end_position":285,"article_id":48391},{"question_id":705,"question":"บอน โจวี รวมตัวกันในปีอะไร","answer":"1983","answer_begin_position ":297,"answer_end_position":301,"article_id":187921},{"question_id":706,"question":"นกหัวขวานดำอาศัยอยู่ในป่าทั่วภูมิภาคไหน","answer":"พาลีอาร์กติกทางตอนเหนือ","answer_begin_position ":293,"answer_end_position":316,"article_id":76464},{"question_id":707,"question":"รหัสประจำยานของกระสวยอวกาศชาเลนเจอร์คืออะไร","answer":"OV-099","answer_begin_position ":160,"answer_end_position":166,"article_id":166212},{"question_id":708,"question":"ยานชาเลนเจอร์ได้รับเลือกให้ปฏิบัติภารกิจทั้งหมดกี่ครั้ง","answer":"10","answer_begin_position ":785,"answer_end_position":787,"article_id":166212},{"question_id":709,"question":"กระสวยอวกาศดิสคัฟเวอรีเป็นกระสวยอวกาศลำที่เท่าไรขององค์การนาซา","answer":"3","answer_begin_position ":201,"answer_end_position":202,"article_id":11313},{"question_id":710,"question":"ผู้บังคับการบินกระสวยอวกาศดิสคัฟเวอรีให้บินเข้าสู่อวกาศเมื่อวันที่ 26 กรกฎาคม ค.ศ. 2005 คือใคร","answer":"นาวาอากาศเอก ไอลีน คอลลินส์","answer_begin_position ":1413,"answer_end_position":1440,"article_id":11313},{"question_id":711,"question":"ยานเอนเดฟเวอร์ได้ปฏิบัติภารกิจมาแล้วรวมกี่ภารกิจ","answer":"24","answer_begin_position ":908,"answer_end_position":910,"article_id":166225},{"question_id":712,"question":"ปัจจุบันกระสวยอวกาศเอนเทอร์ไพรซ์ได้ถูกนำไปแสดงที่ใด","answer":"Steven F. Udvar-Hazy Center","answer_begin_position ":1348,"answer_end_position":1375,"article_id":166422},{"question_id":713,"question":"กระสวยต้นแบบในการสร้างกระสวยอวกาศโคลัมเบียคือกระสวยอวกาศอะไร","answer":"กระสวยอวกาศเอนเทอร์ไพรซ์","answer_begin_position ":1109,"answer_end_position":1133,"article_id":166422},{"question_id":714,"question":"กระสวยอวกาศแอตแลนติสปฏิบัติภารกิจจนถึงปี พ.ศ. อะไร","answer":"พ.ศ. 2553","answer_begin_position ":584,"answer_end_position":593,"article_id":99585},{"question_id":715,"question":"กระสวยอวกาศโคลัมเบียใช้ปฏิบัติภารกิจมาแล้วกี่ครั้ง","answer":"28","answer_begin_position ":1941,"answer_end_position":1943,"article_id":166281},{"question_id":716,"question":"กระสวยอวกาศใดเป็นกระสวยอวกาศลำแรกที่นาซ่าได้ใช้งานจริง","answer":"กระสวยอวกาศโคลัมเบีย","answer_begin_position ":117,"answer_end_position":137,"article_id":166281},{"question_id":717,"question":"สถานเอกอัครราชทูตไทยในประเทศกรีซอยู่ที่เมืองใด","answer":"กรุงเอเธนส์","answer_begin_position ":11413,"answer_end_position":11424,"article_id":2051},{"question_id":718,"question":"ประเทศสกอตแลนด์มีพรมแดนทางทิศใต้ร่วมกับประเทศใด","answer":"อังกฤษ","answer_begin_position ":266,"answer_end_position":272,"article_id":23316},{"question_id":719,"question":"ชื่ออย่างเป็นทางการของประเทศวานูอาตูคืออะไร","answer":"สาธารณรัฐวานูอาตู","answer_begin_position ":150,"answer_end_position":167,"article_id":2768},{"question_id":720,"question":"เกรจ วาเลนไทน์ นักมวยปล้ำชาวอเมริกันได้แชมป์ทั้งหมดกี่แชมป์","answer":"40 แชมป์","answer_begin_position ":320,"answer_end_position":328,"article_id":673326},{"question_id":721,"question":"วัดพระฝางจังหวัดอุตรดิตถ์นับว่าเป็นกลุ่มโบราณสถานของศูนย์กลางเมืองใด","answer":"เมืองฝางสวางคบุรี","answer_begin_position ":393,"answer_end_position":410,"article_id":51845},{"question_id":722,"question":"เลอปุย-อ็อง-เวอแล เป็นเมืองหลวงของจังหวัดใดในประเทศฝรั่งเศส","answer":"จังหวัดโอต-ลัวร์","answer_begin_position ":176,"answer_end_position":192,"article_id":305337},{"question_id":723,"question":"เฟลิกซ์ เอดมุนโดวิช ดเซียร์จินสกี มีชื่อเล่นว่าอะไร","answer":"ไอออนเฟลิกซ์","answer_begin_position ":168,"answer_end_position":180,"article_id":933175},{"question_id":724,"question":"ดร. พิมพ์ใจ ใจเย็น สำเร็จการศึกษาระดับมัธยมต้นที่โรงเรียนอะไร","answer":"โรงเรียนสตรีภูเก็ต","answer_begin_position ":646,"answer_end_position":664,"article_id":97736},{"question_id":725,"question":"ประเทศบอตสวานามีพื้นที่กี่ตารางกิโลเมตร","answer":"600,370","answer_begin_position ":421,"answer_end_position":428,"article_id":35819},{"question_id":726,"question":"ทะเลสาบใดในประเทศบอตสวานาที่ถือว่าเป็นทะเลสาบเกลือที่ใหญ่ที่สุดในโลก","answer":"มัคกาดิคกาดี","answer_begin_position ":692,"answer_end_position":704,"article_id":35819},{"question_id":727,"question":"เมืองหลวงของประเทศบอสเนียและเฮอร์เซโกวีนามีชื่อว่าอะไร","answer":"ซาราเยโว","answer_begin_position ":253,"answer_end_position":261,"article_id":5944},{"question_id":728,"question":"ไมเคิล เจมส์ ทินดัล นักรักบี้ชาวอังกฤษสมรสกับผู้ใด","answer":"ซารา ฟิลลิปส์","answer_begin_position ":200,"answer_end_position":213,"article_id":537780},{"question_id":729,"question":"สหพันธรัฐบอสเนียและเฮอร์เซโกวีนาแบ่งออกเป็นกี่รัฐ","answer":"10","answer_begin_position ":656,"answer_end_position":658,"article_id":5944},{"question_id":730,"question":"จำนวนคนว่างงานของประเทศบาร์เบโดสในปี 2549 คิดเป็นอัตราร้อยละเท่าไร","answer":"8.7","answer_begin_position ":2722,"answer_end_position":2725,"article_id":47634},{"question_id":731,"question":"รถไฟฮกไกโดสายเอะซะชิเป็นรถไฟสายชนบท ในจังหวัดอะไรในประเทศญี่ปุ่น","answer":"จังหวัดฮกไกโด","answer_begin_position ":138,"answer_end_position":151,"article_id":450731},{"question_id":732,"question":"เจ้าจอมทับทิม ในรัชกาลที่ 4 สกุลเดิมคืออะไร","answer":"เพ็ญกุล","answer_begin_position ":189,"answer_end_position":196,"article_id":481805},{"question_id":733,"question":"ใครเป็นผู้ยึดครองประเทศนอร์เวย์ในช่วงสงครามโลก ตั้งแต่ปี พ.ศ. 2483 ถึง 2488","answer":"นาซีเยอรมนี","answer_begin_position ":7454,"answer_end_position":7465,"article_id":13251},{"question_id":734,"question":"พระเจ้ามโหตรประเทศเป็นเจ้าผู้ครองนครเชียงใหม่องค์ที่ 5 พ.ศ. 2390 - พ.ศ. 2397 พระนามเดิมเรียกว่าอะไร","answer":"เจ้าหนานมหาวงศ์","answer_begin_position ":147,"answer_end_position":162,"article_id":101380},{"question_id":735,"question":"พระเจ้ามโหตรประเทศ ทรงครองราชย์ระหว่างปี พ.ศ. 2390 ถึงปี พ.ศ. 2397 เป็นเจ้าผู้ครองนครอะไร","answer":"นครเชียงใหม่","answer_begin_position ":335,"answer_end_position":347,"article_id":101380},{"question_id":736,"question":"ประเทศนามิเบียมีพรมแดนด้านตะวันออกเฉียงเหนือติดกับประเทศอะไร","answer":"ซิมบับเว","answer_begin_position ":285,"answer_end_position":293,"article_id":41074},{"question_id":737,"question":"ปกรณ์ มะโน เกิดวันที่ 10 ตุลาคม พ.ศ. 2527 มีชื่อเดิมเรียกว่าอะไร","answer":"ประกิต ศิริภัทร์","answer_begin_position ":122,"answer_end_position":138,"article_id":237905},{"question_id":738,"question":"ผู้ใดที่ถือว่าเป็นชาวยุโรปคนแรกที่เดินทางไปประเทศนามิเบีย","answer":"บาร์โธโลมิวส์","answer_begin_position ":656,"answer_end_position":669,"article_id":41074},{"question_id":739,"question":"สามก๊ก ฉบับคนเดินดินที่ใช้นามปากกาว่า เล่า ชวน หัว เป็นผลงานของใคร","answer":"สุขสันต์ วิเวกเมธากร","answer_begin_position ":151,"answer_end_position":171,"article_id":215606},{"question_id":740,"question":"สุขสันต์ วิเวกเมธากร เขียนหนังสือเรื่องสามก๊กฉบับคนเดินดิน โดยใช้นามปากกาว่าอะไร","answer":"เล่า ชวน หัว","answer_begin_position ":190,"answer_end_position":202,"article_id":215606},{"question_id":741,"question":"พลจัตวาทูนทิน ได้ดำรงตำแหน่งต่างๆ ในรัฐบาลทหารของผู้ใดก่อนขึ้นเป็นนายกของประเทศพม่า","answer":"พลเอก เนวีน","answer_begin_position ":301,"answer_end_position":312,"article_id":650485},{"question_id":742,"question":"ในช่วงค.ศ. 1992 - 1999 ประเทศนาอูรูมีระบบการปกครองส่วนท้องถิ่นที่มีชื่อว่าอะไร","answer":"สภาเกาะนาอูรู","answer_begin_position ":7265,"answer_end_position":7278,"article_id":2896},{"question_id":743,"question":"มนัสวีร์ กฤตตานุกูล นักแสดงชาวไทยมีชื่อเล่นว่าอะไร","answer":"หลิว","answer_begin_position ":144,"answer_end_position":148,"article_id":598282},{"question_id":744,"question":"มนัสวีร์ กฤตตานุกูล เริ่มมีชื่อเสียงจากการแสดงภาพยนตร์เรื่องอะไร","answer":"O-Negative (รัก-ออกแบบไม่ได้)","answer_begin_position ":797,"answer_end_position":826,"article_id":598282},{"question_id":745,"question":"ประเทศรวันดาได้รับสมญานามจากประเทศเบลเยียมซึ่งเป็นเจ้าอาณานิคมเก่าว่าอะไร","answer":"ดินแดนแห่งเขาพันลูก","answer_begin_position ":671,"answer_end_position":690,"article_id":53185},{"question_id":746,"question":"เหตุการณ์ที่โด่งดังระดับสากลของประเทศรวันดาในปี พ.ศ. 2537 คือเหตุการณ์ไหน","answer":"เหตุการณ์ฆ่าล้างเผ่าพันธุ์ชาวทุตซี","answer_begin_position ":929,"answer_end_position":963,"article_id":53185},{"question_id":747,"question":"พระเจ้าราชวรวงศ์เธอ พระองค์เจ้าดุษฎี ประสูติเมื่อ พ.ศ. ใด","answer":"พ.ศ. 2335","answer_begin_position ":376,"answer_end_position":385,"article_id":858293},{"question_id":748,"question":"หม่อมราชวงศ์กิติวัฒนา ปกมนตรี มีสกุลเดิมเรียกว่าอะไร","answer":"ไชยันต์","answer_begin_position ":176,"answer_end_position":183,"article_id":141417},{"question_id":749,"question":"ยูเลน โลเปเตกีเริ่มทำหน้าที่ผู้จัดการทีมฟุตบอลในทีมชาติสเปน เมื่อ ค.ศ. ใด","answer":"ปี ค.ศ. 2003","answer_begin_position ":544,"answer_end_position":556,"article_id":795607},{"question_id":750,"question":"เจ้าหลวงขัติยะหรือเจ้าคันธิยะ ณ ลำปาง ทรงเป็นราชบุตรองค์ที่ 2 ของผู้ใด","answer":"พระเจ้าคำโสม","answer_begin_position ":322,"answer_end_position":334,"article_id":80813},{"question_id":751,"question":"เจ้าคันธิยะ ณ ลำปาง หรือเจ้าหลวงขัติยะ เป็นเจ้าผู้ครองนครอะไร","answer":"นครลำปาง","answer_begin_position ":148,"answer_end_position":156,"article_id":80813},{"question_id":752,"question":"พระยาคำตัน เจ้าผู้ครองนครอะไร","answer":"นครลำพูน","answer_begin_position ":138,"answer_end_position":146,"article_id":532685},{"question_id":753,"question":"พระยากำแพงเพชร หรือ นุช เจ้าเมืองกำแพงเพชร ภริยาชื่ออะไร","answer":"ท่านผู้หญิงชี","answer_begin_position ":166,"answer_end_position":179,"article_id":490705},{"question_id":754,"question":"พระยากำแพงเพชร เป็นต้นสกุลอะไร","answer":"นุชนิยม","answer_begin_position ":595,"answer_end_position":602,"article_id":490705},{"question_id":755,"question":"ใครเป็นผู้ชนะการเลือกตั้งประธานาธิบดีรัสเซีย ในพ.ศ. 2543","answer":"วลาดีมีร์ ปูติน","answer_begin_position ":15408,"answer_end_position":15423,"article_id":5449},{"question_id":756,"question":"หยกลายเมฆ เป็นนวนิยายที่ประพันธ์โดยใคร","answer":"โสภี พรรณราย","answer_begin_position ":131,"answer_end_position":143,"article_id":705223},{"question_id":757,"question":"หม่อมงามจิตต์ บุรฉัตร ณ อยุธยา มีนามเดิมเรียกว่าอะไร","answer":"งามจิตต์ สารสาส","answer_begin_position ":463,"answer_end_position":478,"article_id":224450},{"question_id":758,"question":"ร้อยเอกสมหวัง สารสาส อดีตสวามีของผู้ใด","answer":"พระวรวงศ์เธอ พระองค์เจ้าอินทุรัตนา","answer_begin_position ":739,"answer_end_position":773,"article_id":224450},{"question_id":759,"question":"เซเลีย โฮวาร์ด ชื่อเล่นภาษาสเปนเรียกว่าอะไร","answer":"เชลีตา","answer_begin_position ":175,"answer_end_position":181,"article_id":317644},{"question_id":760,"question":"หม่อมชลิตา ภานุพันธุ์ ณ อยุธยา ในวัย 94 ปี ใช้ชีวิตบั้นปลาย ณ บ้านพักคนชราในบัวโนสไอเรส ประเทศอะไร","answer":"ประเทศอาร์เจนตินา","answer_begin_position ":3192,"answer_end_position":3209,"article_id":317644},{"question_id":761,"question":"หลวงกาจสงครามมีอายุกี่ปีก่อนถึงแก่อนิจกรรม","answer":"64","answer_begin_position ":4161,"answer_end_position":4163,"article_id":139197},{"question_id":762,"question":"หม่อมทิพวัน กฤดากร ณ อยุธยา มีนามเดิมว่าอะไร","answer":"เจ้าทิพวัน ณ เชียงใหม่","answer_begin_position ":171,"answer_end_position":193,"article_id":479762},{"question_id":763,"question":"บิดาของหม่อมทิพวัน กฤดากร ณ อยุธยา คือใคร","answer":"เจ้าเทพดำรงค์รักษาเขต เจ้าฟ้าเมืองขุนยวม","answer_begin_position ":362,"answer_end_position":402,"article_id":479762},{"question_id":764,"question":"หม่อมบัวเขียว ณ เชียงใหม่ เป็นหม่อมของใคร","answer":"พลตรี เจ้าแก้วนวรัฐ","answer_begin_position ":181,"answer_end_position":200,"article_id":491331},{"question_id":765,"question":"หม่อมเจ้ากมลีสาน ชุมพล สมรสกับใคร","answer":"หม่อมเจ้าสีดาดำรวง สวัสดิวัตน์","answer_begin_position ":432,"answer_end_position":462,"article_id":285056},{"question_id":766,"question":"หม่อมเจ้ากิติปปียา กิติยากร สิ้นชีพิตักษัยด้วยโรคอะไร","answer":"โรคมะเร็งที่อันตะคุณ","answer_begin_position ":654,"answer_end_position":674,"article_id":574000},{"question_id":767,"question":"หม่อมเจ้าหญิงกุสุมา เกษมสันต์ ทรงมีพระนามอย่างลำลองในหมู่พระญาติว่าอะไร","answer":"ท่านหญิงจุ่น","answer_begin_position ":524,"answer_end_position":536,"article_id":605272},{"question_id":768,"question":"หม่อมเจ้าครรชิตพล อาภากร เสกสมรสกับผู้ใด","answer":"หม่อมเจ้าดวงทิพโชติแจ้งหล้า รพีพัฒน์","answer_begin_position ":473,"answer_end_position":509,"article_id":198596},{"question_id":769,"question":"หม่อมหลวงขวัญทิพย์ เทวกุล หรือรู้จักกันในชื่ออะไร","answer":"คุณป้อม","answer_begin_position ":179,"answer_end_position":186,"article_id":945001},{"question_id":770,"question":"หม่อมหลวงคฑาทอง ทองใหญ่ เกิดที่ไหน","answer":"กรุงเทพมหานคร","answer_begin_position ":154,"answer_end_position":167,"article_id":299618},{"question_id":771,"question":"หม่อมหลวงจรัญ สนิทวงศ์ อดีตปลัดกระทรวงใด","answer":"กระทรวงคมนาคม","answer_begin_position ":152,"answer_end_position":165,"article_id":224258},{"question_id":772,"question":"หม่อมหลวงจินดา สนิทวงศ์ เป็นพระมาตุลาของใคร","answer":"สมเด็จพระนางเจ้าสิริกิติ์ พระบรมราชินีนาถ","answer_begin_position ":454,"answer_end_position":495,"article_id":565618},{"question_id":773,"question":"หม่อมหลวงจินดา สนิทวงศ์ สมรสกับผู้ใด","answer":"ท่านผู้หญิงเกนหลง สนิทวงศ์ ณ อยุธยา","answer_begin_position ":2390,"answer_end_position":2425,"article_id":565618},{"question_id":774,"question":"หม่อมหลวงชูชาติ กำภู สมรสกับผู้ใด","answer":"คุณหญิงโฉมศรี กำภู ณ อยุธยา","answer_begin_position ":845,"answer_end_position":872,"article_id":142307},{"question_id":775,"question":"บิดาของหม่อมหลวงชโยทิต กฤดากร คือใคร","answer":"หม่อมราชวงศ์ยงสวาสดิ์ กฤดากร","answer_begin_position ":154,"answer_end_position":182,"article_id":305470},{"question_id":776,"question":"หม่อมหลวงชโยทิต กฤดากร สมรสกับผู้ใด","answer":"นางมนทกานติ์ กฤดากร ณ อยุธยา","answer_begin_position ":667,"answer_end_position":695,"article_id":305470},{"question_id":777,"question":"หม่อมหลวงณัฏฐกรณ์ เทวกุล มีชื่อเล่นว่าอะไร","answer":"ปลื้ม","answer_begin_position ":395,"answer_end_position":400,"article_id":130458},{"question_id":778,"question":"หม่อมหลวงณัฏฐกรณ์ เทวกุล สมรสกับผู้ใด","answer":"ณัฐรดา อภิธนานนท์","answer_begin_position ":676,"answer_end_position":693,"article_id":130458},{"question_id":779,"question":"หม่อมหลวงบัว กิติยากร ใช้นามเดิมเรียกว่าอะไร","answer":"หม่อมหลวงบัว สนิทวงศ์","answer_begin_position ":147,"answer_end_position":168,"article_id":42849},{"question_id":780,"question":"ท่านผู้หญิงบัว สนิทวงศ์ สมรสกับใคร","answer":"หม่อมเจ้านักขัตรมงคล กิติยากร","answer_begin_position ":1331,"answer_end_position":1360,"article_id":42849},{"question_id":781,"question":"หม่อมหลวงปนัดดา ดิศกุล เป็นบุตรชายของผู้ใด","answer":"พลตรี หม่อมราชวงศ์สังขดิศ ดิศกุล","answer_begin_position ":442,"answer_end_position":474,"article_id":285522},{"question_id":782,"question":"หม่อมหลวงปิ่น มาลากุล ได้สมรสกับผู้ใด","answer":"ท่านผู้หญิงดุษฎี มาลากุล ณ อยุธยา","answer_begin_position ":7874,"answer_end_position":7907,"article_id":17368},{"question_id":783,"question":"หม่อมราชวงศ์กุลปราโมทย์ จิรประวัติ ราชสกุลเดิมคืออะไร","answer":"สวัสดิกุล","answer_begin_position ":194,"answer_end_position":203,"article_id":619806},{"question_id":784,"question":"หม่อมราชวงศ์คึกฤทธิ์ เริ่มต้นเรียนหนังสือที่บ้าน กับผู้ใด","answer":"หม่อมราชวงศ์บุญรับ","answer_begin_position ":3993,"answer_end_position":4011,"article_id":25191},{"question_id":785,"question":"เก่งกาจ จงใจพระ เดิมมีชื่อว่าอะไร","answer":"ศรีไพร ใจพระ","answer_begin_position ":137,"answer_end_position":149,"article_id":130642},{"question_id":786,"question":"หม่อมราชวงศ์จัตุมงคล โสณกุล สมรสครั้งที่สองกับใคร","answer":"คุณหญิงบูลย์วิภา โสณกุล ณ อยุธยา","answer_begin_position ":1399,"answer_end_position":1431,"article_id":46482},{"question_id":787,"question":"พระบิดาของหม่อมราชวงศ์จัตุมงคล โสณกุล มีพระนามว่าอะไร","answer":"พลตรี หม่อมเจ้าฉัตรมงคล โสณกุล","answer_begin_position ":476,"answer_end_position":506,"article_id":46482},{"question_id":788,"question":"ท่านผู้หญิงจีริกัญญา โชติกเสถียร มีนามเดิมว่าอะไร","answer":"หม่อมราชวงศ์จีริกัญญา กิติยากร","answer_begin_position ":189,"answer_end_position":219,"article_id":423130},{"question_id":789,"question":"ท่านผู้หญิงจีริกัญญา โชติกเสถียร สมรสกับผู้ใด","answer":"หรรษา โชติกเสถียร","answer_begin_position ":344,"answer_end_position":361,"article_id":423130},{"question_id":790,"question":"นักแสดงหญิงในภาพยนตร์เรื่อง มนต์รักลูกทุ่งที่แสดงร่วมกับเก่งกาจ จงใจพระ และต่อมากลายเป็นภรรยาของเขามีชื่อว่าอะไร","answer":"บุปผา สายชล","answer_begin_position ":521,"answer_end_position":532,"article_id":130642},{"question_id":791,"question":"หม่อมราชวงศ์ดำรงดิศ ดิศกุล อดีตสมาชิกสภาผู้แทนราษฎร กรุงเทพมหานคร สังกัดพรรคอะไร","answer":"พรรคไทยรักไทย","answer_begin_position ":201,"answer_end_position":214,"article_id":450176},{"question_id":792,"question":"ไดกิ นะกะมุระผู้เป็นนักพากย์ชายชาวญี่ปุ่น มีชื่อเสียงโด่งดังจากบท ดาเตะ เซจิ ในเรื่องอะไร","answer":"ซามูไรทรูปเปอร์","answer_begin_position ":286,"answer_end_position":301,"article_id":55708},{"question_id":793,"question":"ในเรื่อง สามก๊ก (ฉบับวาดโดย มิตสึเทรุ โยโกยามะ) ไดกิ นะกะมุระ รับบทเป็นใคร","answer":"เล่าปี่","answer_begin_position ":425,"answer_end_position":432,"article_id":55708},{"question_id":794,"question":"นายสากล ม่วงศิริ เกิดเมื่อใด","answer":"16 พฤษภาคม พ.ศ. 2514","answer_begin_position ":261,"answer_end_position":281,"article_id":569356},{"question_id":795,"question":"หม่อมเจ้าจันทรศิริปริวัตร จันทรทัต เษกสมรสกับผู้ใด","answer":"หม่อมจรูญ จันทรทัต ณ อยุธยา","answer_begin_position ":1275,"answer_end_position":1302,"article_id":616556},{"question_id":796,"question":"หม่อมเจ้าจันทร์จิรายุวัฒน์มีความสามารถในด้านกวี ใช้นามปากกาว่าอะไร","answer":"พ. ณ. ประมวญมารค","answer_begin_position ":701,"answer_end_position":717,"article_id":228438},{"question_id":797,"question":"หม่อมเจ้าจิตรปรีดี เสกสมรสกับใคร","answer":"หม่อมหลวงเหมือนจันทร์ ดารากร","answer_begin_position ":349,"answer_end_position":377,"article_id":602733},{"question_id":798,"question":"หม่อมราชวงศ์เจตจันทร์ ประวิตร สมรสกับใคร","answer":"สุปรียา รักตประจิต","answer_begin_position ":433,"answer_end_position":451,"article_id":602733},{"question_id":799,"question":"หม่อมศิริพร ยุคล ณ อยุธยา ซึ่งถึงแก่กรรมด้วยโรคอะไร","answer":"โรคมะเร็ง","answer_begin_position ":1641,"answer_end_position":1650,"article_id":211448},{"question_id":800,"question":"พระบิดาของพลเรือโท พระวรวงศ์เธอ พระองค์เจ้าขจรจรัสวงษ์ กรมหมื่นปราบปรปักษ์ มีพระนามว่าอะไร","answer":"สมเด็จพระเจ้าบรมวงศ์เธอ เจ้าฟ้ามหามาลา กรมพระยาบำราบปรปักษ์","answer_begin_position ":516,"answer_end_position":575,"article_id":55059},{"question_id":801,"question":"หม่อมราชวงศ์เปีย มาลากุล หรือ เจ้าพระยาพระเสด็จสุเรนทราธิบดี เกิดจากหม่อมองค์ใด","answer":"หม่อมเปี่ยม","answer_begin_position ":1458,"answer_end_position":1469,"article_id":55059},{"question_id":802,"question":"พระวรวงศ์เธอ พระองค์เจ้าคำรบ มีพระนามเดิมว่าอะไร","answer":"หม่อมเจ้าคำรบ ปราโมช","answer_begin_position ":192,"answer_end_position":212,"article_id":43559},{"question_id":803,"question":"หม่อมผาด ใช้สกุลเดิมว่าอะไร","answer":"ปาลกะวงศ์ ณ อยุธยา","answer_begin_position ":923,"answer_end_position":941,"article_id":43559},{"question_id":804,"question":"พระวรวงศ์เธอ พระองค์เจ้าจรูญศักดิ์ กฤดากร มีพระนามเดิมว่าอะไร","answer":"หม่อมเจ้าจรูญศักดิ์ กฤดากร","answer_begin_position ":342,"answer_end_position":368,"article_id":144434},{"question_id":805,"question":"พระวรวงศ์เธอ พระองค์เจ้าจันทรสุเทพ พระนามเดิมว่าอะไร","answer":"หม่อมเจ้าจันทร์ ดารากร","answer_begin_position ":193,"answer_end_position":215,"article_id":604036},{"question_id":806,"question":"พระวรวงศ์เธอ พระองค์เจ้าจันทรสุเทพ ประชวรด้วยพระโรคอะไร","answer":"โรคพระธาตุพิการ","answer_begin_position ":836,"answer_end_position":851,"article_id":604036},{"question_id":807,"question":"พระวรวงศ์เธอ พระองค์เจ้าจิตราภรณ์ทรงเษกสมรสกับผู้ใด","answer":"หม่อมนกแก้ว นพวงศ์ ณ อยุธยา","answer_begin_position ":886,"answer_end_position":913,"article_id":610277},{"question_id":808,"question":"หม่อมเจ้าหญิงแจ่มแจ้ง นพวงศ์ ประสูติเมื่อ พ.ศ. ใด","answer":"พ.ศ. 2400","answer_begin_position ":1181,"answer_end_position":1190,"article_id":610277},{"question_id":809,"question":"พระวรวงศ์เธอ พระองค์เจ้าจิรศักดิ์สุประภาต เป็นพระโอรสองค์สุดท้องในราชวงศ์พระองค์ใด","answer":"สมเด็จพระเจ้าบรมวงศ์เธอ เจ้าฟ้าภาณุรังษีสว่างวงศ์ กรมพระยาภาณุพันธุวงศ์วรเดช","answer_begin_position ":623,"answer_end_position":699,"article_id":47992},{"question_id":810,"question":"หม่อมเล็ก ภาณุพันธุ์ ณ อยุธยา ใช้สกุลเดิมว่าอะไร","answer":"ยงใจยุทธ","answer_begin_position ":750,"answer_end_position":758,"article_id":47992},{"question_id":811,"question":"พระวรวงศ์เธอ พระองค์เจ้าชิดเชื้อพงศ์ หรือพระนามเดิมคืออะไร","answer":"หม่อมเจ้าชิด พนมวัน","answer_begin_position ":201,"answer_end_position":220,"article_id":630062},{"question_id":812,"question":"หม่อมเจ้าดนัยวรนุชได้ผนวชเป็นสามเณร ณ พระอุโบสถ วัดอะไร","answer":"วัดพระศรีรัตนศาสดาราม","answer_begin_position ":633,"answer_end_position":654,"article_id":179218},{"question_id":813,"question":"พระวรวงศ์เธอ พระองค์เจ้าดนัยวรนุช เสกสมรสกับผู้ใด","answer":"หม่อมลิ้นจี่","answer_begin_position ":1392,"answer_end_position":1404,"article_id":179218},{"question_id":814,"question":"พระวรวงศ์เธอ พระองค์เจ้าดรุณวัยวัฒน์ มีพระนามเมื่อแรกประสูติว่าอะไร","answer":"หม่อมเจ้าดรุณไวยวัฒน์","answer_begin_position ":354,"answer_end_position":375,"article_id":179217},{"question_id":815,"question":"หม่อมเจ้าทิพยสัมพันธ์ อภิเษกสมรสกับผู้ใด","answer":"พระเจ้าบรมวงศ์เธอ พระองค์เจ้าอาภากรเกียรติวงศ์ กรมหลวงชุมพรเขตอุดมศักดิ์","answer_begin_position ":2383,"answer_end_position":2455,"article_id":105416},{"question_id":816,"question":"สอ เสถบุตร มีภรรยากี่คน","answer":"3","answer_begin_position ":2019,"answer_end_position":2020,"article_id":52255},{"question_id":817,"question":"สอ เสถบุตรเสียชีวิตด้วยโรคอะไร","answer":"โรคหัวใจวายเฉียบพลัน","answer_begin_position ":2209,"answer_end_position":2229,"article_id":52255},{"question_id":818,"question":"สาวน้อยคาเฟ่เป็นละครโทรทัศน์ที่ดัดแปลงมาจากบทประพันธ์เรื่องใด","answer":"สะใภ้คาเฟ่","answer_begin_position ":208,"answer_end_position":218,"article_id":773747},{"question_id":819,"question":"หลังจากออสเตนได้ตีพิมพ์นวนิยายเล่มแรกแล้ว เธอได้ขายลิขสิทธิ์เรื่อง สาวทรงเสน่ห์ ให้แก่ใคร","answer":"Thomas Egerton","answer_begin_position ":873,"answer_end_position":887,"article_id":185150},{"question_id":820,"question":"ผู้แปลนวนิยายเรื่องสาวทรงเสน่ห์คือใคร","answer":"จูเลียต","answer_begin_position ":624,"answer_end_position":631,"article_id":185150},{"question_id":821,"question":"พระวรวงศ์เธอ กรมหมื่นพิทยลาภพฤฒิยากร มีพระนามเดิมว่าอะไร","answer":"หม่อมเจ้าธานีนิวัต โสณกุล","answer_begin_position ":243,"answer_end_position":268,"article_id":59741},{"question_id":822,"question":"พระวรวงศ์เธอ กรมหมื่นพิทยลาภพฤฒิยากร เสกสมรสกับใคร","answer":"หม่อมประยูร โสณกุล ณ อยุธยา","answer_begin_position ":2900,"answer_end_position":2927,"article_id":59741},{"question_id":823,"question":"สมเด็จพระเจ้าบรมวงศ์เธอ พระองค์เจ้ามั่ง กรมพระยาเดชาดิศร พระโอรสของผู้ใด","answer":"พระบาทสมเด็จพระพุทธเลิศหล้านภาลัย","answer_begin_position ":261,"answer_end_position":294,"article_id":172366},{"question_id":824,"question":"พระวรวงศ์เธอ พระองค์เจ้านฤมลมณีรัตน์ เป็นพระธิดาของผู้ใด","answer":"สมเด็จพระเจ้าบรมวงศ์เธอ พระองค์เจ้ามั่ง กรมพระยาเดชาดิศร","answer_begin_position ":195,"answer_end_position":251,"article_id":172366},{"question_id":825,"question":"พลเอก พระวรวงศ์เธอ กรมหมื่นจันทบุรีสุรนาถ เสกสมรสกับใคร","answer":"หม่อมหลวงบัว กิติยากร","answer_begin_position ":3167,"answer_end_position":3188,"article_id":11471},{"question_id":826,"question":"พระวรวงศ์เธอ พระองค์เจ้านิลวรรณ พระนามเดิมว่าอะไร","answer":"หม่อมเจ้านิลวรรณ อุไรพงศ์","answer_begin_position ":184,"answer_end_position":209,"article_id":846553},{"question_id":827,"question":"พระวรวงศ์เธอ พระองค์เจ้านิลวรรณ ทรงเป็นแม่กองก่อสร้างสุสานหลวงวัดอะไร","answer":"วัดราชบพิธสถิตมหาสีมารามราชวรวิหาร","answer_begin_position ":520,"answer_end_position":554,"article_id":846553},{"question_id":828,"question":"พระวรวงศ์เธอ พระองค์เจ้าบงกช พระนามเดิมเรียกว่าอะไร","answer":"หม่อมเจ้าบงกช นพวงศ์","answer_begin_position ":175,"answer_end_position":195,"article_id":604043},{"question_id":829,"question":"พระวรวงศ์เธอ พระองค์เจ้าบงกช เสกสมรสกับหม่อมเจ้าองค์ใด","answer":"หม่อมเจ้าจันทร์ สุประดิษฐ์","answer_begin_position ":663,"answer_end_position":689,"article_id":604043},{"question_id":830,"question":"พระวรวงศ์เธอ พระองค์เจ้าบวรเดช มีพระนามเดิมว่าอะไร","answer":"หม่อมเจ้าบวรเดช กฤดากร","answer_begin_position ":391,"answer_end_position":413,"article_id":50876},{"question_id":831,"question":"หม่อมทิพวัน ใช้สกุลเดิมว่าอะไร","answer":"ณ เชียงใหม่","answer_begin_position ":7452,"answer_end_position":7463,"article_id":50876},{"question_id":832,"question":"สมเด็จกรมพระนโรดม รณฤทธิ์ ได้เสกสมรสครั้งแรกกับผู้ใด","answer":"นางนโรดม มารี รณฤทธิ์","answer_begin_position ":4344,"answer_end_position":4365,"article_id":148416},{"question_id":833,"question":"สมเด็จกรมพระนโรดม สุทธารส ทรงเสกสมรสกับผู้ใด","answer":"พระองค์เจ้านโรดม พงางาม","answer_begin_position ":599,"answer_end_position":622,"article_id":627576},{"question_id":834,"question":"สมเด็จกรมพระนโรดม สุทธารส สิ้นพระชนม์ในปี พ.ศ. ใด","answer":"พ.ศ. 2488","answer_begin_position ":1055,"answer_end_position":1064,"article_id":627576},{"question_id":835,"question":"ตัวละครเด็กผู้หญิงที่มีพลังวิเศษบางอย่างในการ์ตูนญี่ปุ่นเรียกว่าอะไร","answer":"สาวน้อยเวทมนตร์","answer_begin_position ":105,"answer_end_position":120,"article_id":22745},{"question_id":836,"question":"หม่อมดุษฎี บริพัตร ณ อยุธยา ได้ถึงแก่อนิจกรรมด้วยโรคชราที่โรงพยาบาลอะไร","answer":"โรงพยาบาลศิริราช","answer_begin_position ":2026,"answer_end_position":2042,"article_id":233396},{"question_id":837,"question":"พันโทหญิง หม่อมกอบแก้ว อาภากร ณ อยุธยา ป.จ. สกุลเดิมใช้ว่าอะไร","answer":"วิเศษกุล","answer_begin_position ":187,"answer_end_position":195,"article_id":171262},{"question_id":838,"question":"หม่อมกอบแก้ว ได้อุทิศตนยาวนาน ทำงานเพื่อสภากาชาดไทย โดยดำรงตำแหน่งใด","answer":"ตำแหน่ง ผู้อำนวยการฝ่ายจัดหารายได้","answer_begin_position ":1473,"answer_end_position":1507,"article_id":171262},{"question_id":839,"question":"หม่อมคัทริน ณ พิศณุโลก มีชื่อเต็มว่าอะไร","answer":"เยกาเจรีนา อีวานอฟนา เดสนิตสกายา","answer_begin_position ":218,"answer_end_position":250,"article_id":112811},{"question_id":840,"question":"ซิริล เฮย์คอค เกิดในตระกูลที่มีบิดาสืบเชื้อสายมาจากขุนนางเก่าแก่ บิดามีชื่อเรียกว่าอะไ","answer":"นายพันโท ป.ร. เฮย์คอค","answer_begin_position ":645,"answer_end_position":666,"article_id":317638},{"question_id":841,"question":"พระวรวงศ์เธอ พระองค์เจ้าพีรพงศ์ภาณุเดช สิ้นพระชนม์ที่ไหน","answer":"สถานีรถไฟบารอนส์คอร์ต กรุงลอนดอน","answer_begin_position ":3593,"answer_end_position":3625,"article_id":317638},{"question_id":842,"question":"พลตรี หม่อมทวีวงศ์ถวัลยศักดิ์ เป็นบุตรของหม่อมองค์ใด","answer":"หม่อมเจ้าอุดมดิเรกลาภ ทวีวงศ์","answer_begin_position ":301,"answer_end_position":330,"article_id":615859},{"question_id":843,"question":"หม่อมทิพวัน ณ เชียงใหม่ เป็นธิดาของผู้ใด","answer":"เจ้าเทพดำรงค์รักษาเขต เจ้าฟ้าเมืองขุนยวม","answer_begin_position ":362,"answer_end_position":402,"article_id":479762},{"question_id":844,"question":"เจ้าศรีนวล ณ เชียงใหม่ เป็นน้องสาวของใคร","answer":"เจ้าทิพวัน","answer_begin_position ":852,"answer_end_position":862,"article_id":479762},{"question_id":845,"question":"ผู้ช่วยศาสตราจารย์ ดร.ม.ร.ว.กัลยา ติงศภัทิย์ เป็นบุตรีของหม่อมองค์ใด","answer":"หม่อมเจ้าเพลารถ จิตรพงศ์","answer_begin_position ":338,"answer_end_position":362,"article_id":514247},{"question_id":846,"question":"นายจาริต ติงศภัทิย์ เป็นบุตรของผู้ใด","answer":"ศาสตราจารย์จิตติ ติงศภัทิย์","answer_begin_position ":553,"answer_end_position":580,"article_id":514247},{"question_id":847,"question":"หม่อมเจ้ากรณิกา จิตรพงศ์ ทรงเข้ารับการศึกษาจากโรงเรียนอะไร","answer":"โรงเรียนมาแตร์เดอีวิทยาลัย","answer_begin_position ":994,"answer_end_position":1020,"article_id":218354},{"question_id":848,"question":"หม่อมเจ้าองค์สุดท้ายแห่งราชสกุลจิตรพงศ์คือผู้ใด","answer":"หม่อมเจ้ากรณิกา จิตรพงศ์","answer_begin_position ":2629,"answer_end_position":2653,"article_id":218354},{"question_id":849,"question":"หม่อมเจ้าขจรจบกิตติคุณ กิติยากรสมรสกับหม่อมองค์ใด","answer":"หม่อมราชวงศ์วิจิตรโฉม ชยางกูร","answer_begin_position ":931,"answer_end_position":960,"article_id":850651},{"question_id":850,"question":"หม่อมเจ้าหญิงพิบูลย์เบญจางค์ กิติยากร สมรสกับหม่อมองค์ใด","answer":"หม่อมเจ้าวรรณไวทยากร วรวรรณ","answer_begin_position ":1044,"answer_end_position":1071,"article_id":850651},{"question_id":851,"question":"หม่อมเจ้ากิติปปียา กิติยากร เป็นพระธิดาในราชวงศ์พระองค์ใด","answer":"พระเจ้าบรมวงศ์เธอ พระองค์เจ้ากิติยากรวรลักษณ์ กรมพระจันทบุรีนฤนาถ","answer_begin_position ":217,"answer_end_position":282,"article_id":574000},{"question_id":852,"question":"หม่อมเจ้ากิติปปียา กิติยากร เสกสมรสกับหม่อมองค์ใด","answer":"หม่อมเจ้าจีริดนัย กิติยากร","answer_begin_position ":1005,"answer_end_position":1031,"article_id":574000},{"question_id":853,"question":"หม่อมเจ้ากุมารีเฉลิมลักษณ์ จิตรพงศ์ เป็นธิดาในสมเด็จพระองค์ใด","answer":"สมเด็จพระเจ้าบรมวงศ์เธอ พระองค์เจ้าดิศวรกุมาร กรมพระยาดำรงราชานุภาพ","answer_begin_position ":193,"answer_end_position":260,"article_id":287943},{"question_id":854,"question":"หม่อมเจ้าเพลารถ จิตรพงศ์ พระโอรสในสมเด็จพระองค์ใด","answer":"สมเด็จพระเจ้าบรมวงศ์เธอ เจ้าฟ้าจิตรเจริญ กรมพระยานริศรานุวัดติวงศ์","answer_begin_position ":1199,"answer_end_position":1265,"article_id":287943},{"question_id":855,"question":"ท่านหญิงจุ่น หรือ หม่อมเจ้าหญิงกุสุมา เกษมสันต์ ทรงเป็นพระพี่เลี้ยงใน สมเด็จพระองค์ใด","answer":"สมเด็จพระมหิตลาธิเบศร อดุลยเดชวิกรม พระบรมราชชนก","answer_begin_position ":559,"answer_end_position":607,"article_id":605272},{"question_id":856,"question":"หม่อมเจียม คชเสนี เป็นธิดาของใคร","answer":"สมิงอังวะมังสี (ทองคำ) คชเสนี","answer_begin_position ":314,"answer_end_position":343,"article_id":605272},{"question_id":857,"question":"หม่อมเจ้าขจรจรัสฤทธิ์ กฤดากร ทรงเป็นโอรสในพระเจ้าบรมวงศ์เธอพระองค์ใด","answer":"พระเจ้าบรมวงศ์เธอ พระองค์เจ้ากฤษดาภินิหาร กรมพระนเรศรวรฤทธิ์","answer_begin_position ":286,"answer_end_position":346,"article_id":134557},{"question_id":858,"question":"หม่อมเจ้าขจรจบกิตติคุณ กิติยากร สำเร็จการศึกษาจากโรงเรียนอะไร","answer":"โรงเรียนราชวิทยาลัย","answer_begin_position ":366,"answer_end_position":385,"article_id":45127},{"question_id":859,"question":"หม่อมเจ้าขจรจบกิตติคุณ กิติยากร ทรงเป็นนักร้องประจำวงอะไร","answer":"วงลายคราม","answer_begin_position ":1142,"answer_end_position":1151,"article_id":45127},{"question_id":860,"question":"หม่อมเจ้าขจรจิรพันธ์ จิรประวัติ เสกสมรสกับหม่อมองค์ใด","answer":"หม่อมราชวงศ์กุลปราโมทย์ สวัสดิกุล","answer_begin_position ":1924,"answer_end_position":1957,"article_id":610087},{"question_id":861,"question":"หม่อมเจ้าดวงทิพโชติแจ้งหล้า รพีพัฒน์ พระธิดาในพระเจ้าบรมวงศ์เธอพระองค์ใด","answer":"พระเจ้าบรมวงศ์เธอ กรมหลวงราชบุรีดิเรกฤทธิ์","answer_begin_position ":519,"answer_end_position":561,"article_id":198596},{"question_id":862,"question":"หม่อมราชวงศ์พรระพี อาภากร สมรสกับผู้ใด","answer":"อุมาภร ศุภสมุทร","answer_begin_position ":928,"answer_end_position":943,"article_id":198596},{"question_id":863,"question":"หม่อมเจ้า คัสตาวัส จักรพันธุ์ เสกสมรสกับหม่อมเจ้าพระองค์ใด","answer":"หม่อมเจ้าทิตยาทรงกลด รพีพัฒน์","answer_begin_position ":1258,"answer_end_position":1287,"article_id":116956},{"question_id":864,"question":"หม่อมราชวงศ์สดศรี ปันยารชุน สมรสกับผู้ใด","answer":"อานันท์ ปันยารชุน","answer_begin_position ":1413,"answer_end_position":1430,"article_id":116956},{"question_id":865,"question":"หม่อมเจ้าจงจิตรถนอม ดิศกุล มีศักดิ์เป็นหลานสาวของเจ้าจอมองค์ใด","answer":"เจ้าจอมมารดาชุ่ม","answer_begin_position ":689,"answer_end_position":705,"article_id":194880},{"question_id":866,"question":"หม่อมเจ้าจรูญฤทธิเดช เสกสมรสกับหม่อมพระองค์ใด","answer":"หม่อมจรุงใจ ชยางกูร ณ อยุธยา","answer_begin_position ":1549,"answer_end_position":1577,"article_id":574014},{"question_id":867,"question":"หม่อมราชวงศ์มาลาทิพย์ ชยางกูร สมรสกับใคร","answer":"พันตำรวจโทภิญโญ ใหญ่ไล้บาง","answer_begin_position ":1687,"answer_end_position":1713,"article_id":574014},{"question_id":868,"question":"นางประเทือง เทวกุล ณ อยุธยา ใช้สกุลเดิมคืออะไร","answer":"ศิลปรัศมี","answer_begin_position ":498,"answer_end_position":507,"article_id":945001},{"question_id":869,"question":"หม่อมหลวงขาบ กุญชร หรือในอีกชื่อหนึ่งเรียกว่าอะไร","answer":"หม่อมหลวงขาบมงคล","answer_begin_position ":352,"answer_end_position":368,"article_id":377761},{"question_id":870,"question":"หม่อมหลวงคฑาทอง ทองใหญ่ จบการศึกษาชั้นประถมศึกษาจากแคนเบอรา ประเทศอะไร","answer":"ประเทศออสเตรเลีย","answer_begin_position ":632,"answer_end_position":648,"article_id":299618},{"question_id":871,"question":"หม่อมหลวงจรัญ สนิทวงศ์ อดีตปลัดกระทรวงใด","answer":"กระทรวงคมนาคม","answer_begin_position ":152,"answer_end_position":165,"article_id":224258},{"question_id":872,"question":"หม่อมหลวงจักรานพคุณ ทองใหญ่ ได้เข้ารับการศึกษาในระดับปริญญาตรีที่คณะเกษตรศาสตร์ มหาวิทยาลัยอะไร","answer":"มหาวิทยาลัยขอนแก่น","answer_begin_position ":724,"answer_end_position":742,"article_id":323947},{"question_id":873,"question":"พลอากาศเอก จารึก สนิทวงศ์ ณ อยุธยา สมรสกับผู้ใด","answer":"นางสาวกานดา ศรืรัชยานนท์","answer_begin_position ":2496,"answer_end_position":2520,"article_id":565618},{"question_id":874,"question":"คุณหญิงบุษยา ไกรฤกษ์ สมรสกับใคร","answer":"ดร. จิตรพัฒน์ ไกรฤกษ์","answer_begin_position ":2552,"answer_end_position":2573,"article_id":565618},{"question_id":875,"question":"หม่อมหลวงชูชาติ กำภู เป็นผู้ก่อตั้งโรงเรียนอะไร","answer":"โรงเรียนชลประทานวิทยา","answer_begin_position ":189,"answer_end_position":210,"article_id":142307},{"question_id":876,"question":"หม่อมหลวงชูชาติ กำภูได้ ถึงแก่อนิจกรรมด้วยโรคอะไร","answer":"โรคเส้นโลหิตในหัวใจตัน","answer_begin_position ":4118,"answer_end_position":4140,"article_id":142307},{"question_id":877,"question":"หม่อมหลวงชโยทิต กฤดากร สมรสกับผู้ใด","answer":"นางมนทกานติ์ กฤดากร ณ อยุธยา","answer_begin_position ":667,"answer_end_position":695,"article_id":305470},{"question_id":878,"question":"หม่อมหลวงแส กฤดากร ใช้สกุลเดิมว่าอะไร","answer":"สนิทวงศ์","answer_begin_position ":307,"answer_end_position":315,"article_id":305470},{"question_id":879,"question":"หม่อมหลวงนิรันดร ลดาวัลย์ สมรสกับผู้ใด","answer":"พิศมัย บุนนาค","answer_begin_position ":721,"answer_end_position":734,"article_id":43609},{"question_id":880,"question":"หม่อมหลวงทวีสันต์ ลดาวัลย์ สมรสกับหม่อมราชวงศ์พระองค์ใด","answer":"หม่อมราชวงศ์บุษบา กิติยากร","answer_begin_position ":929,"answer_end_position":955,"article_id":43609},{"question_id":881,"question":"ท่านผู้หญิงนวลผ่อง เสนาณรงค์ มีนามเดิมเรียกว่าหม่อมอะไร","answer":"หม่อมหลวงนวลผ่อง สนิทวงศ์","answer_begin_position ":219,"answer_end_position":244,"article_id":605142},{"question_id":882,"question":"หม่อมหลวงนวลผ่อง สนิทวงศ์ สมรสกับผู้ใด","answer":"พลเอกแสวง เสนาณรงค์","answer_begin_position ":401,"answer_end_position":420,"article_id":605142},{"question_id":883,"question":"หม่อมหลวงบุปผา นิมมานเหมินท์ นักเขียนชาวไทย ที่มีนามปากกาว่าอะไร","answer":"ดอกไม้สด","answer_begin_position ":524,"answer_end_position":532,"article_id":170752},{"question_id":884,"question":"หม่อมหลวงบุญเหลือ เทพยสุวรรณ สมรสกับผู้ใด","answer":"นายแพทย์ชม เทพยสุวรรณ","answer_begin_position ":1218,"answer_end_position":1239,"article_id":170752},{"question_id":885,"question":"หม่อมหลวงบุญเหลือ เทพยสุวรรณ นักเขียนชาวไทยที่มีนามปากกาว่าอะไร","answer":"บุญเหลือ","answer_begin_position ":695,"answer_end_position":703,"article_id":33263},{"question_id":886,"question":"ร้อยเอกหม่อมหลวงปนัดดา ดิศกุล ชื่อเล่นว่าอะไร","answer":"คุณเหลน","answer_begin_position ":189,"answer_end_position":196,"article_id":285522},{"question_id":887,"question":"หม่อมหลวงปานตา วสันตสิงห์ สมรสกับใคร","answer":"นายเมืองเริง วสันตสิงห์","answer_begin_position ":1029,"answer_end_position":1052,"article_id":17368},{"question_id":888,"question":"ศาสตราจารย์ นายแพทย์ หม่อมราชวงศ์กัลยาณกิติ์ กิติยากร มีชื่อเล่นว่าอะไร","answer":"คุณชายกร๋อย","answer_begin_position ":301,"answer_end_position":312,"article_id":44666},{"question_id":889,"question":"หม่อมราชวงศ์กิติวัฒนา ปกมนตรี เป็นบุตรีของพระวรวงศ์เธอพระองค์ใด","answer":"พระวรวงศ์เธอ พระองค์เจ้าวิวัฒนไชย","answer_begin_position ":349,"answer_end_position":382,"article_id":141417},{"question_id":890,"question":"หม่อมราชวงศ์กิติวัฒนา ปกมนตรี สมรสกับผู้ใด","answer":"วุธจิระ ปกมนตรี","answer_begin_position ":755,"answer_end_position":770,"article_id":141417},{"question_id":891,"question":"หม่อมราชวงศ์จัตุมงคล โสณกุล เป็นพระโอรสของผู้ใด","answer":"พลตรี หม่อมเจ้าฉัตรมงคล โสณกุล","answer_begin_position ":476,"answer_end_position":506,"article_id":46482},{"question_id":892,"question":"หม่อมราชวงศ์จัตุมงคล สมรสครั้งที่สองกับผู้ใด","answer":"คุณหญิงบูลย์วิภา โสณกุล ณ อยุธยา","answer_begin_position ":1399,"answer_end_position":1431,"article_id":46482},{"question_id":893,"question":"เกมจำลองการบริหารทีมฟุตบอลหรือฟุตบอลเมเนเจอร์ 2017 พัฒนาโดยใคร","answer":"สปอตส์อินเตอร์แอ็คทีฟ","answer_begin_position ":180,"answer_end_position":201,"article_id":824997},{"question_id":894,"question":"หม่อมราชวงศ์จันทร์แรมศิริโชค จันทรทัต สมรสกับผู้ใด","answer":"โอนอ่อน จันทรฑัต ณ อยุธยา","answer_begin_position ":993,"answer_end_position":1018,"article_id":616563},{"question_id":895,"question":"ท่านผู้หญิงจีริกัญญา โชติกเสถียร มีนามเดิมว่าหม่อมอะไร","answer":"หม่อมราชวงศ์จีริกัญญา กิติยากร","answer_begin_position ":189,"answer_end_position":219,"article_id":423130},{"question_id":896,"question":"หม่อมสมลักษณ์ กิติยากร ณ อยุธยา มีสกุลเดิมเรียกว่าอะไร","answer":"ทิพย์สมัย","answer_begin_position ":326,"answer_end_position":335,"article_id":423130},{"question_id":897,"question":"ศาสตราจารย์ ดร. หม่อมราชวงศ์ชิษณุสรร เป็นโอรสในพระเจ้าวรวงศ์เธอพระองค์ใด","answer":"พระเจ้าวรวงศ์เธอ พระองค์เจ้าจันทรกานต์มณี (บริพัตร) และหม่อมเจ้าอรชุนชิษณุ สวัสดิวัตน์","answer_begin_position ":501,"answer_end_position":587,"article_id":40396},{"question_id":898,"question":"หม่อมราชวงศ์ดวงใจเป็นธิดาของหม่อมองค์ใด","answer":"หม่อมเจ้าสุทัศน์","answer_begin_position ":250,"answer_end_position":266,"article_id":594113},{"question_id":899,"question":"หม่อมราชวงศ์ดวงใจ ปราโมช เป็นหม่อมในพระเจ้าบรมวงศ์เธอ พระองค์ใด","answer":"พระเจ้าบรมวงศ์เธอ พระองค์เจ้าปราโมช กรมขุนวรจักรธรานุภาพ","answer_begin_position ":161,"answer_end_position":217,"article_id":594113},{"question_id":900,"question":"หม่อมราชวงศ์ดิลกวรานนท์ จุฑาธุช เป็นโอรสในพระวรวงศ์เธอ พระองค์ใด","answer":"พระวรวงศ์เธอ พระองค์เจ้าวรานนท์ธวัช","answer_begin_position ":182,"answer_end_position":217,"article_id":211284},{"question_id":901,"question":"หม่อมราชวงศ์นริศรา จักรพงษ์ สมรสครั้งแรกกับผู้ใด","answer":"คุณแอลเลน เลวี่","answer_begin_position ":470,"answer_end_position":485,"article_id":34446},{"question_id":902,"question":"กี้ กอสวัสดิ์ สวัสดิวัตน์ บุตรชายของหม่อมองค์ใด","answer":"หม่อมราชวงศ์สายสวัสดี สวัสดิวัตน์","answer_begin_position ":2206,"answer_end_position":2239,"article_id":34446},{"question_id":903,"question":"หม่อมราชวงศ์นิมิตรมงคล นวรัตน เป็นโอรสของหม่อมเจ้าพระองค์ใด","answer":"หม่อมเจ้าธำรงวรวัฒน์ นวรัตน","answer_begin_position ":410,"answer_end_position":437,"article_id":52044},{"question_id":904,"question":"ท่านผู้หญิงบุตรี วีระไวทยะ คุณข้าหลวงในพระนางเจ้า พระองค์ใด","answer":"พระนางเจ้าสุวัทนา พระวรราชเทวี","answer_begin_position ":170,"answer_end_position":200,"article_id":407314},{"question_id":905,"question":"ท่านผู้หญิงบุตรี วีระไวทยะ ได้สมรสกับผู้ใด","answer":"นายมีชัย วีระไวทยะ","answer_begin_position ":585,"answer_end_position":603,"article_id":407314},{"question_id":906,"question":"ท่านผู้หญิงบุษบา สธนพงศ์ มีชื่อเดิมเรียกว่าอะไร","answer":"หม่อมราชวงศ์บุษบา กิติยากร","answer_begin_position ":160,"answer_end_position":186,"article_id":43615},{"question_id":907,"question":"ท่านผู้หญิง ดร.สุธาวัลย์ เสถียรไทย เป็นภริยาของใคร","answer":"ศาสตราจารย์ ดร.สุรเกียรติ์ เสถียรไทย","answer_begin_position ":933,"answer_end_position":969,"article_id":43615},{"question_id":908,"question":"ท่านผู้หญิงประสารสุวรรณ สุวรรณรัฐ สมรสกับผู้ใด","answer":"นายพ่วง สุวรรณรัฐ","answer_begin_position ":578,"answer_end_position":595,"article_id":702185},{"question_id":909,"question":"หม่อมราชวงศ์หญิงทรงสุวรรณ วิชัยธนพัฒน์ สมรสกับผู้ใด","answer":"พลเรือตรี อุทัย วิชัยธนพัฒน์","answer_begin_position ":763,"answer_end_position":791,"article_id":702185},{"question_id":910,"question":"ใครเป็นผู้บริจาคที่ดินสร้างวัดกระชงคารามซึ่งตั้งอยู่ที่ตำบลบ้านหลุม อำเภอเมือง จังหวัดสุโขทัย","answer":"นายสุวัฒน์ สิงหบุระอุดม","answer_begin_position ":294,"answer_end_position":317,"article_id":357236},{"question_id":911,"question":"วัดกระดังงาในอำเภอขนอม จังหวัดนครศรีธรรมราช เป็นวัดที่เก่าแก่มีมาตั้งแต่สมัยใด","answer":"สมัยกรุงศรีอยุธยา","answer_begin_position ":138,"answer_end_position":155,"article_id":243735},{"question_id":912,"question":"วัดกระโดงทอง. ตั้งอยู่เลขที่ ๑ บ้านปลายนา หมู่ที่ ๗ ต.บ้านโพธิ์ อ.เสนา จังหวัดอะไร","answer":"จ.พระนครศรีอยุธยา","answer_begin_position ":296,"answer_end_position":313,"article_id":873751},{"question_id":913,"question":"วัดกองดิน ตั้งอยู่ที่ตำบลกองดิน อำเภอแกลง จังหวัดระยอง เป็นวัดราษฏร์ในนิกายใด","answer":"นิกายเถรวาท","answer_begin_position ":120,"answer_end_position":131,"article_id":376891},{"question_id":914,"question":"สถาปนิกชาวอังกฤษที่สร้างวังจักรพงษ์ คือใคร","answer":"โปรเฟสเซอร์ เอ็ดเวิร์ด ฮีลี","answer_begin_position ":1620,"answer_end_position":1647,"article_id":33817},{"question_id":915,"question":"ใครเป็นผู้สร้างวังจักรพงษ์","answer":"จอมพล สมเด็จพระเจ้าบรมวงศ์เธอ เจ้าฟ้าจักรพงษ์ภูวนาถ กรมหลวงพิษณุโลกประชานาถ","answer_begin_position ":418,"answer_end_position":493,"article_id":33817},{"question_id":916,"question":"สมพล ปิยะพงศ์สิริ มีชื่อเล่นว่าอะไร","answer":"ไก่","answer_begin_position ":138,"answer_end_position":141,"article_id":140790},{"question_id":917,"question":"ฟังก์ชันของสมการกำลังสองสามารถวาดกราฟบนระบบพิกัดคาร์ทีเซียนได้รูปเส้นโค้งอะไร","answer":"พาราโบลา","answer_begin_position ":481,"answer_end_position":489,"article_id":116292},{"question_id":918,"question":"พระมหาธรรมราชาที่ 1 หรือ ลิไท เป็นพระราชโอรสในพระยาองค์ใด","answer":"พระยาเลอไท พระมหากษัตริย์องค์ที่ 4 แห่งราชวงศ์พระร่วง","answer_begin_position ":481,"answer_end_position":534,"article_id":44975},{"question_id":919,"question":"พระมหากษัตริย์พระองค์ใด ทรงสร้างพระราชวังจันทร์ในจังหวัดพิษณุโลก","answer":"พระมหาธรรมราชาที่ 1","answer_begin_position ":677,"answer_end_position":696,"article_id":44975},{"question_id":920,"question":"พระราชวังกัมโพชธานีเป็นพระราชวังแห่งเมืองอะไร","answer":"เมืองหงสาวดี","answer_begin_position ":153,"answer_end_position":165,"article_id":207574},{"question_id":921,"question":"บุตรชายของศาสตราจารย์ สม จาตุศรีพิทักษ์ มีชื่อว่าอะไร","answer":"นายณัฐพร จาตุศรีพิทักษ์","answer_begin_position ":1096,"answer_end_position":1119,"article_id":422621},{"question_id":922,"question":"ศาสตราจารย์ สม จาตุศรีพิทักษ์เคยดำรงตำแหน่งใดในบริษัทเบอร์ลี่ยุคเกอร์","answer":"ผู้บริหาร","answer_begin_position ":220,"answer_end_position":229,"article_id":422621},{"question_id":923,"question":"ซากที่หลงเหลือจากพระราชวังกัมโพชธานี คือพระราชบัลลังก์ที่มีชื่อว่าอะไร","answer":"บัลลังก์ภุมรินทร์","answer_begin_position ":1432,"answer_end_position":1449,"article_id":207574},{"question_id":924,"question":"พระราชวังกาแซร์ตา ได้รับการขึ้นทะเบียนเป็นมรดกโลกโดยองค์การยูเนสโกในปี ค.ศ. ใด","answer":"ปี ค.ศ. 1997","answer_begin_position ":417,"answer_end_position":429,"article_id":281332},{"question_id":925,"question":"แอร์วิน ชเรอดิงเงอร์ได้รับรางวัลโนเบล สาขาฟิสิกส์ ในปี พ.ศ.อะไร","answer":"2476","answer_begin_position ":554,"answer_end_position":558,"article_id":835075},{"question_id":926,"question":"พระเจ้าชาลส์ทรงสละราชสมบัติ เพื่อไปเป็นกษัตริย์ของประเทศอะไร","answer":"พระมหากษัตริย์สเปน","answer_begin_position ":901,"answer_end_position":919,"article_id":281332},{"question_id":927,"question":"พระราชวังช็องบอร์ ในประเทศฝรั่งเศส ใครเป็นผู้สร้าง","answer":"พระเจ้าฟร็องซัวที่ 1 แห่งฝรั่งเศส","answer_begin_position ":454,"answer_end_position":487,"article_id":269725},{"question_id":928,"question":"สมัยพระเจ้าฟร็องซัวใช้พระราชวังช็องบอร์ เป็นตำหนักสำหรับทำอะไร","answer":"ตำหนักล่าสัตว์","answer_begin_position ":804,"answer_end_position":818,"article_id":269725},{"question_id":929,"question":"พระราชวังชังกย็อง เป็นหนึ่งในห้าพระราชวังที่สำคัญที่สุดของเกาหลี ปัจจุบันตั้งอยู่ในโซล ประเทศอะไร","answer":"ประเทศเกาหลีใต้","answer_begin_position ":215,"answer_end_position":230,"article_id":219829},{"question_id":930,"question":"พระราชวังดุสิต ตั้งอยู่ที่เขตดุสิต กรุงเทพมหานคร สร้างขึ้นในรัชสมัยใด","answer":"พระบาทสมเด็จพระจุลจอมเกล้าเจ้าอยู่หัว","answer_begin_position ":170,"answer_end_position":207,"article_id":10582},{"question_id":931,"question":"พระที่นั่งใดที่สร้างด้วยไม้สักทองที่ใหญ่ที่สุดในโลก","answer":"พระที่นั่งวิมานเมฆ","answer_begin_position ":4243,"answer_end_position":4261,"article_id":10582},{"question_id":932,"question":"พระราชวังท็อกซูเป็นหนึ่งในห้าพระราชวังที่สำคัญที่สุดของราชวงศ์โชซ็อนและเกาหลี กษัตริย์องค์แรกที่เสด็จมาประทับที่คือใคร","answer":"พระเจ้าซอนโจ","answer_begin_position ":344,"answer_end_position":356,"article_id":219847},{"question_id":933,"question":"พระราชวังนันทอุทยาน เป็นพระราชวังที่กษัตริย์องค์ใดสร้างขึ้น","answer":"พระบาทสมเด็จพระจอมเกล้าเจ้าอยู่หัว","answer_begin_position ":151,"answer_end_position":185,"article_id":385537},{"question_id":934,"question":"พระบาทสมเด็จพระจุลจอมเกล้าเจ้าอยู่หัว มีพระนามเดิมว่าอะไร","answer":"สมเด็จเจ้าฟ้าจุฬาลงกรณ์","answer_begin_position ":895,"answer_end_position":918,"article_id":385537},{"question_id":935,"question":"พิธีกรของรายการพินิจนครคือใคร","answer":"นิธิ สมุทรโคจร","answer_begin_position ":334,"answer_end_position":348,"article_id":228593},{"question_id":936,"question":"พิกซาร์แอนิเมชันสตูดิโอส์ตั้งอยู่ที่รัฐใดในประเทศอเมริกา","answer":"รัฐแคลิฟอร์เนีย","answer_begin_position ":212,"answer_end_position":227,"article_id":48891},{"question_id":937,"question":"ใครเป็นผู้สร้างเกมดองกีคอง","answer":"ชิเงะรุ มิยะโมะโตะ","answer_begin_position ":338,"answer_end_position":356,"article_id":684401},{"question_id":938,"question":"กระดองเต่าเป็นแคลเซียมที่ประกอบด้วยกระดูกในชั้นหนังเชื่อมรวมกับกระดูกอะไร","answer":"กระดูกซี่โครง","answer_begin_position ":247,"answer_end_position":260,"article_id":489158},{"question_id":939,"question":"สิ่งที่ทำให้เต่าแตกต่างจากสัตว์เลื้อยคลานชนิดอื่นๆคืออะไร","answer":"กระดองเต่า","answer_begin_position ":97,"answer_end_position":107,"article_id":489158},{"question_id":940,"question":"ผู้ที่ได้ตำแหน่งมิสเวิลด์ 2007 คือใคร","answer":"Zhang Zilin","answer_begin_position ":256,"answer_end_position":267,"article_id":951390},{"question_id":941,"question":"แดกู อดีตนักฟุตบอลอาชีพมีชื่อจริงว่าอะไร","answer":"อังเดร์ซง ลูอิส จี โซซา","answer_begin_position ":109,"answer_end_position":132,"article_id":310363},{"question_id":942,"question":"แดกูได้รับสัญชาติโปรตุเกสในปี พ.ศ. อะไร","answer":"2545","answer_begin_position ":834,"answer_end_position":838,"article_id":310363},{"question_id":943,"question":"ละครชุดแดจังกึม จอมนางแห่งวังหลวง เป็นละครย้อนยุคเกาหลีที่ดำเนินเรื่องในสมัยราชวงศ์อะไร","answer":"โชซ็อน","answer_begin_position ":983,"answer_end_position":989,"article_id":19260},{"question_id":944,"question":"นักร้องชายชาวเกาหลี แดซ็อง มีชื่อที่ใช้ในการแสดงว่าอะไร","answer":"ดี-ไลต์","answer_begin_position ":187,"answer_end_position":194,"article_id":495756},{"question_id":945,"question":"แดงไท ลายคราม เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"5 ตุลาคม พ.ศ. 2526","answer_begin_position ":216,"answer_end_position":234,"article_id":116275},{"question_id":946,"question":"ใครเป็นผู้นำแดงไทย ลายคราม เข้าสู่วงการเพลง","answer":"เทพ ประทานพร","answer_begin_position ":490,"answer_end_position":502,"article_id":116275},{"question_id":947,"question":"แดง ไบเล่ มีชื่อจริงว่าอะไร","answer":"บัญชา สีสุกใส","answer_begin_position ":118,"answer_end_position":131,"article_id":87999},{"question_id":948,"question":"แดง ไบเล่ เสียชีวิตตอนอายุเท่าไร","answer":"24","answer_begin_position ":903,"answer_end_position":905,"article_id":87999},{"question_id":949,"question":"แดงเหนือ เกียรติอรดีเป็นแชมป์กีฬามวยประเทศไทยรุ่นอะไร","answer":"แบนตัมเวท","answer_begin_position ":230,"answer_end_position":239,"article_id":141805},{"question_id":950,"question":"แดงเหนือ เกียรติอรดี แชมป์มวยรุ่นแบนตัมเวท มีสถิติการชนะ 17 ครั้ง โดยในจำนวนนี้ มีการชนะน็อคกี่ครั้ง","answer":"5","answer_begin_position ":171,"answer_end_position":172,"article_id":141805},{"question_id":951,"question":"เสกศักดิ์ ภู่กันทอง มีชื่อจริงว่าอะไร","answer":"เสน่ห์ จันทร์ทอง","answer_begin_position ":149,"answer_end_position":165,"article_id":610530},{"question_id":952,"question":"ผลงานละครโทรทัศน์ของเสกสรร ชัยเจริญในปี 2561 คือเรื่องใด","answer":"คุณหนูเรือนเล็ก","answer_begin_position ":5076,"answer_end_position":5091,"article_id":221891},{"question_id":953,"question":"สถาปนิกผู้ออกแบบพระราชวังนึมเฟนบูร์กที่ตั้งอยู่ที่เมืองมิวนิค คือใคร","answer":"อากอสติโน บาเรลลิ","answer_begin_position ":389,"answer_end_position":406,"article_id":155266},{"question_id":954,"question":"พระราชวังบนเขาสัตตนาถสร้างขึ้นบนภูเขาสัตตนาถหรือที่ชาวเมืองราชบุรีเรียกกันว่าเขาอะไร","answer":"เขาวัง","answer_begin_position ":221,"answer_end_position":227,"article_id":578026},{"question_id":955,"question":"พระบาทสมเด็จพระจุลจอมเกล้าเจ้าอยู่หัว ใช้พระราชวังบนเขาสัตตนารถ ต้อนรับราชฑูตจากประเทศอะไร","answer":"ราชทูตโปรตุเกส","answer_begin_position ":812,"answer_end_position":826,"article_id":578026},{"question_id":956,"question":"พระราชวังบลัวในประเทศฝรั่งเศส ใช้เป็นที่ประทับกักกันสมเด็จพระราชินีพระองค์ใด","answer":"สมเด็จพระราชินีมารี เดอ เมดีซิส","answer_begin_position ":506,"answer_end_position":537,"article_id":294748},{"question_id":957,"question":"ในปี ค.ศ. 1429 นักบุญโยนออฟอาร์คเดินทางไปรับพรจากผู้ใด","answer":"อาร์ชบิชอปแห่งแร็งส์","answer_begin_position ":343,"answer_end_position":363,"article_id":294748},{"question_id":958,"question":"ในวัยเยาว์ หม่อมราชวงศ์เทวาธิราช ป.มาลากุล อยู่ในพระอุปถัมภ์ของผู้ใด","answer":"สมเด็จพระศรีพัชรินทราบรมราชินีนาถ","answer_begin_position ":995,"answer_end_position":1028,"article_id":183093},{"question_id":959,"question":"ภาพยนตร์เรื่อง นงเยาว์นิวยอร์ค มีชื่อเป็นภาษาอังกฤษว่าอะไร","answer":"Breakfast at Tiffany's","answer_begin_position ":107,"answer_end_position":129,"article_id":548032},{"question_id":960,"question":"ผู้รับบทเป็น ฮอลลี่ โกไลท์ลี่ ในภาพยนตร์เรื่องนงเยาว์นิวยอร์คมีชื่อว่าอะไร","answer":"ออเดรย์ เฮปเบิร์น","answer_begin_position ":244,"answer_end_position":261,"article_id":548032},{"question_id":961,"question":"พอล จอห์น แกสคอยน์ลงเล่นเป็นนักฟุตบอลทีมชาติอังกฤษกี่นัด","answer":"57","answer_begin_position ":396,"answer_end_position":398,"article_id":426653},{"question_id":962,"question":"พอล จอห์น แกสคอยน์ มีอีกชื่อที่รู้จักกันดีคือชื่ออะไร","answer":"แกซซา","answer_begin_position ":146,"answer_end_position":151,"article_id":426653},{"question_id":963,"question":"หลวงพ่อคูณได้ทำพินัยกรรมซึ่งมีใจความระบุให้มอบสังขารของท่านหลังจากท่านมรณภาพให้แก่มหาวิทยาลัยใด","answer":"มหาวิทยาลัยขอนแก่น","answer_begin_position ":5706,"answer_end_position":5724,"article_id":28101},{"question_id":964,"question":"นายใจเด็ด พรไชยาเคยเป็นอธิบดีอัยการฝ่ายคดีใด","answer":"คดีอาญา","answer_begin_position ":691,"answer_end_position":698,"article_id":50405},{"question_id":965,"question":"ในวอลเลย์บอลเวิลด์กรังด์ปรีซ์ 2003 มีจำนวนทีมวอลเลย์บอลหญิงที่เข้าร่วมเป็นจำนวนเท่าไหร่","answer":"12","answer_begin_position ":209,"answer_end_position":211,"article_id":529466},{"question_id":966,"question":"บทความแรกในวิกิพีเดียภาษาอินโดนีเซียคือบทความใด","answer":"Electron","answer_begin_position ":399,"answer_end_position":407,"article_id":113438},{"question_id":967,"question":"สโรชา พรอุดมศักดิ์ มีชื่อเล่นว่าอะไร","answer":"แอ้ม","answer_begin_position ":145,"answer_end_position":149,"article_id":52901},{"question_id":968,"question":"สโรชา พรอุดมศักดิ์จบปริญญาตรีจากที่ใด","answer":"มหาวิทยาลัยแอริโซนาสเตต","answer_begin_position ":498,"answer_end_position":521,"article_id":52901},{"question_id":969,"question":"น้ำมัน E85 จะมีค่าออกเทน อยู่ที่ 100 ถึงเท่าไร","answer":"105","answer_begin_position ":532,"answer_end_position":535,"article_id":179199},{"question_id":970,"question":"สาขาแรกในระดับปริญญาเอกของมหาวิทยาลัยเกษตรศาสตร์คือสาขาใด","answer":"ปฐพีวิทยา","answer_begin_position ":720,"answer_end_position":729,"article_id":62851},{"question_id":971,"question":"ต้นมณเฑียรไทยเป็นพืชล้มลุกที่อยู่ในวงศ์ใด","answer":"Scrophulariaceae","answer_begin_position ":136,"answer_end_position":152,"article_id":623681},{"question_id":972,"question":"กลีบดอกล่างของต้นมณเฑียรไทยมีลักษณะหยักเว้าเป็นกี่พู","answer":"3","answer_begin_position ":260,"answer_end_position":261,"article_id":623681},{"question_id":973,"question":"กชกร นิมากรณ์ ชื่อเล่นคืออะไร","answer":"เงาะ","answer_begin_position ":128,"answer_end_position":132,"article_id":343690},{"question_id":974,"question":"ผลงานสร้างชื่อให้กับกมลชนก โกมลฐิติ จากบทบาทอังศุมาลิน ในละครเรื่องอะไร","answer":"เรื่อง คู่กรรม","answer_begin_position ":243,"answer_end_position":257,"article_id":159641},{"question_id":975,"question":"กมลเนตร เรืองศรี ชื่อเล่น อาย เป็นนักแสดงหญิงชาวไทย รับเกียรตินิยมอันดับหนึ่ง จากมหาวิทยาลัยอะไร","answer":"มหาวิทยาลัยเกษตรศาสตร์","answer_begin_position ":406,"answer_end_position":428,"article_id":449056},{"question_id":976,"question":"กัญญ์ณรัณ วงศ์ขจรไกล มีชื่อเดิมว่าอะไร","answer":"กนกทิพ วงศ์ขจรไกล","answer_begin_position ":328,"answer_end_position":345,"article_id":526005},{"question_id":977,"question":"กันต์ดนย์ อะคาซาน ชื่อเล่น แฟร์ เป็นนักแสดงลูกครึ่งไทย-โมร็อกโก เกิดที่ประเทศอะไร","answer":"ประเทศอังกฤษ","answer_begin_position ":488,"answer_end_position":500,"article_id":451257},{"question_id":978,"question":"แม่ของกันต์ดนย์ อะคาซาน ชื่อเล่น แฟร์ เป็นนักแสดงลูกครึ่งไทย-โมร็อกโก คือใคร","answer":"ดารุณี อะคาซาน","answer_begin_position ":544,"answer_end_position":558,"article_id":451257},{"question_id":979,"question":"กุลธิดา พริ้งเกษมชัย เป็นนักแสดงชาวไทย มีชื่อเล่นเรียกว่าอะไร","answer":"ซีแนน","answer_begin_position ":148,"answer_end_position":153,"article_id":795404},{"question_id":980,"question":"กุลธิดา พริ้งเกษมชัย เข้าประกวดในรายการสงครามนางงาม the casting project รับบทเป็นใคร","answer":"ลูกน้ำ นางงามเลสเบี้ยน","answer_begin_position ":486,"answer_end_position":508,"article_id":795404},{"question_id":981,"question":"เกวลิน คอตแลนต์ นักร้องและนักแสดงหญิงชาวไทย มีชื่อเล่นเรียกว่าอะไร","answer":"อ้อน","answer_begin_position ":464,"answer_end_position":468,"article_id":443309},{"question_id":982,"question":"สามีของเกวลิน คอตแลนต์ คือใคร","answer":"นิคม ใจมา","answer_begin_position ":1793,"answer_end_position":1802,"article_id":443309},{"question_id":983,"question":"เกวลิน พูลภีไกร หรือ เกรซ เดอะสตาร์ เข้าแข่งขันรายการ เดอะสตาร์ ค้นฟ้าคว้าดาว ปี 11 ได้รับตำแหน่งใด","answer":"ตำแหน่งรองชนะเลิศอันดับ 2","answer_begin_position ":212,"answer_end_position":237,"article_id":679453},{"question_id":984,"question":"เกวลิน ศรีวรรณา เป็นนักแสดงและนางงามชาวไทย มีชื่อเล่นเรียกว่าอะไร","answer":"ยีนส์","answer_begin_position ":132,"answer_end_position":137,"article_id":793372},{"question_id":985,"question":"นอกจากนักแสดง ครูสอนเต้น แล้ว เกศริน เอกธวัชกุล ยังทำอะไรอีก","answer":"นักเทควันโด้ทีมชาติ","answer_begin_position ":206,"answer_end_position":225,"article_id":317116},{"question_id":986,"question":"สามีของ ปิ่น เก็จมณี วรรธนะสิน คือใคร","answer":"เจตริน วรรธนะสิน","answer_begin_position ":831,"answer_end_position":847,"article_id":280159},{"question_id":987,"question":"ขวัญฤดี กลมกล่อม รับบทนางเอกเรื่องแรกในปี 2531 คือเรื่องอะไร","answer":"เรื่อง รัตนาวดี","answer_begin_position ":542,"answer_end_position":557,"article_id":550489},{"question_id":988,"question":"คุณตาของแพนเค้ก เขมนิจ จามิกรณ์ คือใคร","answer":"ปรีดา รอดโพธิ์ทอง","answer_begin_position ":2057,"answer_end_position":2074,"article_id":107037},{"question_id":989,"question":"เขมสรณ์ หนูขาว มีชื่อเล่นว่าอะไร","answer":"มิลค์","answer_begin_position ":318,"answer_end_position":323,"article_id":226308},{"question_id":990,"question":"เขมสรณ์ หนูขาว มีชื่อเสียงจากภาพยนตร์เรื่อง เสียดาย ในปี พ.ศ. 2537 จากการกำกับของใคร","answer":"หม่อมเจ้าชาตรีเฉลิม ยุคล","answer_begin_position ":233,"answer_end_position":257,"article_id":226308},{"question_id":991,"question":"เจ้านิรมิต สิริสุขะ ใช้สกุลเดิมว่าอะไร","answer":"มหาวงศนันท์","answer_begin_position ":538,"answer_end_position":549,"article_id":126422},{"question_id":992,"question":"คุณตาของเข็มอัปสร สิริสุขะนักแสดงชาวไทย มีนามว่าอะไร","answer":"เจ้าคำนพ มหาวงศนันท์","answer_begin_position ":711,"answer_end_position":731,"article_id":126422},{"question_id":993,"question":"สามีของคัทลียา แมคอินทอช นักแสดงและพิธีกรสาวชาวไทย คือใคร","answer":"สงกรานต์ กระจ่างเนตร์","answer_begin_position ":3309,"answer_end_position":3330,"article_id":120612},{"question_id":994,"question":"คริส หอวัง นักแสดงชาวไทย มีชื่อจริงว่าอะไร","answer":"ศิริน หอวัง","answer_begin_position ":124,"answer_end_position":135,"article_id":206781},{"question_id":995,"question":"น้องสาวแท้ๆ ของคริส หอวัง คือใคร","answer":"พลอย หอวัง","answer_begin_position ":267,"answer_end_position":277,"article_id":206781},{"question_id":996,"question":"ครูผู้สอน การเต้น การร้องเพลง ให้กับ คริสตี้ กิ๊บสัน และโจนัส แอนเดอร์สัน คือใคร","answer":"ไมเคิล เครสเวล","answer_begin_position ":1170,"answer_end_position":1184,"article_id":312495},{"question_id":997,"question":"คะนึงนิจ จักรสมิทธานนท์ นักแสดงและพิธีกรชาวไทย เกิดที่โรงพยาบาลอะไร","answer":"โรงพยาบาลกรุงเทพคริสเตียน","answer_begin_position ":266,"answer_end_position":291,"article_id":194345},{"question_id":998,"question":"คัคกิ่งรักส์ คิคคิคสะระณัง นักแสดงชาวไทย มีชื่อเดิมว่าอะไร","answer":"พิมพ์อักษิพร วินโกมินทร์","answer_begin_position ":165,"answer_end_position":189,"article_id":342295},{"question_id":999,"question":"คาร์โรไลน์ เอมมา สปริงเก็ตต์ นักแสดงและนางแบบลูกครึ่งไทยอังกฤษ เป็นที่รู้จักในชื่ออะไร","answer":"คารีสา สปริงเก็ตต์","answer_begin_position ":188,"answer_end_position":206,"article_id":718502},{"question_id":1000,"question":"แม่ของแก้ว อภิรดี ภวภูตานนท์ ณ มหาสารคาม คือใคร","answer":"อำไพ ภวภูตานนท์ ณ มหาสารคาม","answer_begin_position ":318,"answer_end_position":345,"article_id":221982},{"question_id":1001,"question":"ปู่ของเอมี่ กลิ่นประทุม หรือ มีชื่อจริงว่า เอมิกา กลิ่นประทุม คือใคร","answer":"นายทวิช กลิ่นประทุม","answer_begin_position ":606,"answer_end_position":625,"article_id":149733},{"question_id":1002,"question":"ญาญ่า อุรัสยา เสปอร์บันด์ ได้เข้าร่วมโครงการค้นหานางแบบหน้าใหม่ โดยคำชักชวนของใคร","answer":"สมบัษร ถิระสาโรช","answer_begin_position ":381,"answer_end_position":397,"article_id":337778},{"question_id":1003,"question":"แอน ทองประสม แสดงละครเรื่องแรกกับสถานีโทรทัศน์ไทยทีวีสีช่อง 3 ปี 2535 ในเรื่องอะไร","answer":"เรื่อง เวลาในขวดแก้ว","answer_begin_position ":2357,"answer_end_position":2377,"article_id":136412},{"question_id":1004,"question":"หยาดทิพย์ ราชปาล มีชื่อเล่นว่าอะไร","answer":"หยาด","answer_begin_position ":140,"answer_end_position":144,"article_id":101962},{"question_id":1005,"question":"พระเจ้าวรวงศ์เธอ พระองค์เจ้าโสมสวลี พระวรราชาทินัดดามาตุ พระนามเดิมว่าอะไร","answer":"หม่อมหลวงโสมสวลี กิติยากร","answer_begin_position ":257,"answer_end_position":282,"article_id":37682},{"question_id":1006,"question":"พระนามเดิมของท่านผู้หญิงพันธุ์สวลี กิติยากร ใช้พระนามว่าอะไร","answer":"หม่อมเจ้าพันธุ์สวลี ยุคล","answer_begin_position ":1681,"answer_end_position":1705,"article_id":37682},{"question_id":1007,"question":"สุนารี ราชสีมา นักร้องเพลงลูกทุ่งไทย มีชื่อจริงว่าอะไร","answer":"ทิม สอนนา","answer_begin_position ":1030,"answer_end_position":1039,"article_id":190373},{"question_id":1008,"question":"สามีของสุนารี ราชสีมา นักร้องและราชินีเพลงลูกทุ่งไทยจากเมืองย่าโม มีชื่อว่าอะไร","answer":"วาวเตอร์ เดราฟ","answer_begin_position ":2788,"answer_end_position":2802,"article_id":190373},{"question_id":1009,"question":"วิกกี้ หรือ สุนิสา เจทท์ เกิดที่รัฐแมรีแลนด์ ประเทศอะไร","answer":"สหรัฐอเมริกา","answer_begin_position ":224,"answer_end_position":236,"article_id":238756},{"question_id":1010,"question":"พี่ชายของสุนิสา เจทท์ นักแสดงและนางแบบชาวไทย คือใคร","answer":"วิทวัฒน์ เจทท์","answer_begin_position ":362,"answer_end_position":376,"article_id":238756},{"question_id":1011,"question":"นามสกุลเดิมของ สุวนันท์ ปุณณกันต์ ใช้ว่าอะไร","answer":"คงยิ่ง","answer_begin_position ":144,"answer_end_position":150,"article_id":20246},{"question_id":1012,"question":"สามีของกบ สุวนันท์ ปุณณกันต์ คือใคร","answer":"ดนุพร ปุณณกันต์","answer_begin_position ":901,"answer_end_position":916,"article_id":20246},{"question_id":1013,"question":"บิดาของสุธาสินี พุทธินันทน์ คือใคร","answer":"นายเรวัต พุทธินันทน์","answer_begin_position ":260,"answer_end_position":280,"article_id":225301},{"question_id":1014,"question":"สิริยากร พุกกะเวส อดีตนักแสดงสาวชาวไทย มีชื่อเล่นเรียกว่าอะไร","answer":"อุ้ม","answer_begin_position ":140,"answer_end_position":144,"article_id":142472},{"question_id":1015,"question":"ลูกสาวคนที่สองของ อุ้ม สิริยากร มีชื่อว่าอะไร","answer":"ด.ญ.อนีคา โรส มาร์ควอร์ท","answer_begin_position ":1424,"answer_end_position":1448,"article_id":142472},{"question_id":1016,"question":"สุพรรณ บูรณะพิมพ์ มีชื่อเล่นว่าอะไร","answer":"ต้อย","answer_begin_position ":560,"answer_end_position":564,"article_id":146206},{"question_id":1017,"question":"สุพรรณ บูรณะพิมพ์ นักแสดงและผู้กำกับอาวุโส เล่นเป็นนางเอกเรื่อง พันท้ายนรสิงห์ ปี พ.ศ. 2487 คู่กับใคร","answer":"สุรสิทธิ์ สัตยวงษ์","answer_begin_position ":964,"answer_end_position":982,"article_id":146206},{"question_id":1018,"question":"สินจัย เปล่งพานิช หรือ นก นักแสดงชาวไทย ใช้นามสกุลเดิมว่าอะไร","answer":"หงษ์ไทย","answer_begin_position ":146,"answer_end_position":153,"article_id":135082},{"question_id":1019,"question":"หลานชายของฉัตรชัย เปล่งพานิช คือใคร","answer":"เรย์ ศิรวิชญ์ เปล่งพานิช","answer_begin_position ":3539,"answer_end_position":3563,"article_id":135082},{"question_id":1020,"question":"สรวงสุดา ลาวัณย์ประเสริฐ นางสาวไทย คนที่ 34 มีชื่อเล่นว่าอะไร","answer":"น้ำฝน","answer_begin_position ":280,"answer_end_position":285,"article_id":179809},{"question_id":1021,"question":"บ้านเกิดของรวงสุดา ลาวัณย์ประเสริฐ หรือ น้ำฝน เป็นนางสาวไทย คนที่ 34 อยู่จังหวัดอะไร","answer":"จังหวัดนครนายก","answer_begin_position ":327,"answer_end_position":341,"article_id":179809},{"question_id":1022,"question":"สาวิตรี สามิภักดิ์ นักแสดงและพิธีกรชาวไทย มีชื่อจริงว่าอะไร","answer":"นฤมล สามิภักดิ์","answer_begin_position ":148,"answer_end_position":163,"article_id":336481},{"question_id":1023,"question":"ลูกชายของสกาวใจ พูนสวัสดิ์ มีชื่อว่าอะไร","answer":"ด.ช. จอมทัพ พูนสวัสดิ์","answer_begin_position ":818,"answer_end_position":840,"article_id":336445},{"question_id":1024,"question":"ศกุนตลา เทียนไพโรจน์ หรือ ดีเจต้นหอม เกิดที่จังหวัดอะไร","answer":"กรุงเทพฯ","answer_begin_position ":444,"answer_end_position":452,"article_id":297110},{"question_id":1025,"question":"น้องสาวต่างบิดาของนักแสดงสาวศรีริต้า เจนเซ่น คือใคร","answer":"พิมลพรรณ ศิริบรรจง","answer_begin_position ":625,"answer_end_position":643,"article_id":99378},{"question_id":1026,"question":"วิชุดา พินดั้ม นักแสดงสาวชาวไทย มีชื่อเล่นเรียกว่าอะไร","answer":"แหม่ม","answer_begin_position ":131,"answer_end_position":136,"article_id":171651},{"question_id":1027,"question":"แหม่ม วิชุดา พินดั้ม จบปริญญาตรีจากมหาวิทยาลัยรามคำแหง คณะอะไร","answer":"คณะรัฐศาสตร์","answer_begin_position ":405,"answer_end_position":417,"article_id":171651},{"question_id":1028,"question":"ราศรี บาเล็นซิเอก้า จิราธิวัฒน์ ใช้นามสกุลเดิมว่าอะไร","answer":"บาเล็นซิเอก้า","answer_begin_position ":181,"answer_end_position":194,"article_id":322755},{"question_id":1029,"question":"สามีของ มาร์กี้ ราศรี บาเล็นซิเอก้า จิราธิวัฒน์ คือใคร","answer":"ป๊อก ภัสสรกรณ์ จิราธิวัฒน์","answer_begin_position ":1146,"answer_end_position":1172,"article_id":322755},{"question_id":1030,"question":"ละครเรื่องบุพเพสันนิวาส ออกอากาศในปี พ.ศ. 2561 เบลล่า ราณี แคมเปน แสดงคู่กับใคร","answer":"ธนวรรธน์ วรรธนะภูติ","answer_begin_position ":1806,"answer_end_position":1825,"article_id":403842},{"question_id":1031,"question":"พี่สาวของรัดเกล้า อามระดิษ นักร้องและนักแสดงชาวไทย คือใคร","answer":"ดร.ใกล้รุ่ง อามระดิษ","answer_begin_position ":3198,"answer_end_position":3218,"article_id":239363},{"question_id":1032,"question":"ยศวดี หัสดีวิจิตร เป็นนางแบบ นักร้อง และนักแสดงชาวไทย มีชื่อเล่นเรียกว่าอะไร","answer":"โย","answer_begin_position ":142,"answer_end_position":144,"article_id":828546},{"question_id":1033,"question":"มยุริญ ผ่องผุดพันธ์ นักแสดงชาวไทย มีชื่อเล่นว่าอะไร","answer":"กิ๊ก","answer_begin_position ":144,"answer_end_position":148,"article_id":178517},{"question_id":1034,"question":"มณีนุช เสมรสุต จบการศึกษาระดับมัธยมปลายที่โรงเรียนอะไร","answer":"โรงเรียนศรีวิกรม์","answer_begin_position ":439,"answer_end_position":456,"article_id":362417},{"question_id":1035,"question":"โรงเรียนสอนด้านดนตรีของครูอ้วน มณีนุช ชื่อว่าอะไร","answer":"M.S. STUDIO","answer_begin_position ":1315,"answer_end_position":1326,"article_id":362417},{"question_id":1036,"question":"ภีรนีย์ คงไทย นักแสดงลูกครึ่งไทย-นอร์เวย์ มีชื่อเล่นเรียกว่าอะไร","answer":"แมท","answer_begin_position ":126,"answer_end_position":129,"article_id":321786},{"question_id":1037,"question":"แม่ของแมท ภีรนีย์ คงไทย ใช้นามสกุลเดิมว่าอะไร","answer":"วงศ์ดารา","answer_begin_position ":244,"answer_end_position":252,"article_id":321786},{"question_id":1038,"question":"แพน ภิญญดา ภิญญากมลชาติ ชื่อเดิมเรียกว่าอะไร","answer":"นันท์ปภัส ปิ่นโรจน์กีรติ","answer_begin_position ":149,"answer_end_position":173,"article_id":800610},{"question_id":1039,"question":"พี่ชายของแพน ภิญญดา ภิญญากมลชาติ คือใคร","answer":"วีเจนภัทร นัตธนนท์ ปิ่นโรจน์กีรติ","answer_begin_position ":211,"answer_end_position":244,"article_id":800610},{"question_id":1040,"question":"ภัคจิรา กรรรัตนสูตร มีชื่อเล่นเรียกว่าอะไร","answer":"นาแนน","answer_begin_position ":144,"answer_end_position":149,"article_id":764895},{"question_id":1041,"question":"ภัคจีรา วรรณสุทธิ์ มีชื่อเล่นเรียกว่าอะไร","answer":"โอ๋","answer_begin_position ":144,"answer_end_position":147,"article_id":306886},{"question_id":1042,"question":"ลูกสาวคนเดียวของ โอ๋ ภัคจีรา วรรณสุทธิ์ คือใคร","answer":"แสนดี พสวงศ์","answer_begin_position ":5074,"answer_end_position":5086,"article_id":306886},{"question_id":1043,"question":"พิศมัย วิไลศักดิ์ เป็นศิลปินนักแสดงอาวุโสและเป็นครูสอนศิลปะการแสดง ใช้ชื่อเล่นว่าอะไร","answer":"มี้","answer_begin_position ":136,"answer_end_position":139,"article_id":64695},{"question_id":1044,"question":"บิดาของมี้ พิศมัย วิไลศักดิ์ คือใคร","answer":"นายหงวน วิไลศักดิ์","answer_begin_position ":507,"answer_end_position":525,"article_id":64695},{"question_id":1045,"question":"เพ็ญพักตร์ ศิริกุล เป็นนักแสดง นางแบบ และนักร้องชาวไทย ชื่อเล่นเรียกว่าอะไร","answer":"ต่าย","answer_begin_position ":141,"answer_end_position":145,"article_id":41052},{"question_id":1046,"question":"จังหวัดบ้านเกิดของ ต่าย เพ็ญพักตร์ ศิริกุล อยู่ที่ไหน","answer":"จังหวัดเชียงใหม่","answer_begin_position ":374,"answer_end_position":390,"article_id":41052},{"question_id":1047,"question":"เพชรา เชาวราษฎร์ มีชื่อเล่นเรียกว่าอะไร","answer":"อี๊ด","answer_begin_position ":135,"answer_end_position":139,"article_id":64944},{"question_id":1048,"question":"เพชรา เชาวราษฎร์ แสดงภาพยนตร์เรื่อง บันทึกรักของพิมพ์ฉวี เมื่อ พ.ศ. 2505 คู่กับใคร","answer":"มิตร ชัยบัญชา","answer_begin_position ":1244,"answer_end_position":1257,"article_id":64944},{"question_id":1049,"question":"พิยดา จุฑารัตนกุล สกุลเดิมใช้ว่าอะไร","answer":"อัครเศรณี","answer_begin_position ":140,"answer_end_position":149,"article_id":135184},{"question_id":1050,"question":"ลูกสาวคนเดียวของอ้อม พิยดา จุฑารัตนกุล มีชื่อว่าอะไร","answer":"นาวา พัชรนันท์ จุฑารัตนกุล","answer_begin_position ":1146,"answer_end_position":1172,"article_id":135184},{"question_id":1051,"question":"พิมพ์มาดา บริรักษ์ศุภก เรียนสาขาการโรงแรมและการท่องเที่ยว จากมหาวิทยลัยอะไร","answer":"มหาวิทยาลัยกรุงเทพ","answer_begin_position ":823,"answer_end_position":841,"article_id":122427},{"question_id":1052,"question":"พัชราภา ไชยเชื่อ นักแสดง นางแบบหญิงชาวไทย มีชื่อเล่นเรียกว่าอะไร","answer":"อั้ม","answer_begin_position ":475,"answer_end_position":479,"article_id":76722},{"question_id":1053,"question":"ชื่อเดิมตามสูติบัตรของ อั้ม พัชราภา นักแสดง นางแบบหญิงชาวไทย ใช้ว่าอะไร","answer":"ด.ญ.ไข่มุก ไชยเชื้อ","answer_begin_position ":590,"answer_end_position":609,"article_id":76722},{"question_id":1054,"question":"พอลล่า เทเลอร์ มีชื่อจริงเรียกว่าอะไร","answer":"พัลลภา มาร์กาเรต เทย์เลอร์","answer_begin_position ":129,"answer_end_position":155,"article_id":38733},{"question_id":1055,"question":"ลูกสาวคนที่สามของ พอลล่า เทเลอร์ มีชื่อว่าอะไร","answer":"ลูเอลล่า ลูอีส บัทส์เทอรี่","answer_begin_position ":1981,"answer_end_position":2007,"article_id":38733},{"question_id":1056,"question":"พลอยชมพู ศุภทรัพย์ นักแสดงหญิงชาวไทย มีชื่อเล่นเรียกว่าอะไร","answer":"แจน","answer_begin_position ":141,"answer_end_position":144,"article_id":942723},{"question_id":1057,"question":"สามีของเอ๋ พรทิพย์ คือใคร","answer":"ณัฐวุฒิ สกิดใจ","answer_begin_position ":500,"answer_end_position":514,"article_id":355113},{"question_id":1058,"question":"พรทิพย์ วงศ์กิจจานนท์ เกิดที่ไหน","answer":"กรุงเทพมหานคร","answer_begin_position ":250,"answer_end_position":263,"article_id":355113},{"question_id":1059,"question":"ลูกสาวของเบนซ์ พรชิตา ณ สงขลา มีชื่อว่าอะไร","answer":"ด.ญ.รัตน์นรี หิรัณยัษฐิติ","answer_begin_position ":1646,"answer_end_position":1671,"article_id":149649},{"question_id":1060,"question":"ตะกวดมักอาศัยอยู่ที่ใด","answer":"ต้นไม้","answer_begin_position ":677,"answer_end_position":683,"article_id":86498},{"question_id":1061,"question":"นางสำมนักขาเป็นธิดาของท้าวลัสเตียนและใคร","answer":"นางรัชฎา","answer_begin_position ":210,"answer_end_position":218,"article_id":100758},{"question_id":1062,"question":"สวามีของนางสำมนักขามีชื่อว่าอะไร","answer":"ชิวหา","answer_begin_position ":230,"answer_end_position":235,"article_id":100758},{"question_id":1063,"question":"ผู้ใดเป็นพิธีกรรายการโทรทัศน์เด็กสืบโขน","answer":"ชวิน ลิขิตเจริญพงษ์","answer_begin_position ":285,"answer_end_position":304,"article_id":357167},{"question_id":1064,"question":"หลุมฝังศพของฟาโรห์เซเนบคายถูกค้นพบในปี พ.ศ. อะไร","answer":"2557","answer_begin_position ":529,"answer_end_position":533,"article_id":857919},{"question_id":1065,"question":"ผู้ค้นพบหลุมฝังศพของฟาโรห์เซเนบคายคือใคร","answer":"Josef W. Wegner","answer_begin_position ":538,"answer_end_position":553,"article_id":857919},{"question_id":1066,"question":"สำนักงานบริหารโครงการร่วมผลิตแพทย์เพิ่มเพื่อชาวชนบท ที่จัดตั้งในปี พ.ศ. 2540 มีชื่อย่อว่าอะไร","answer":"สบพช.","answer_begin_position ":649,"answer_end_position":654,"article_id":153941},{"question_id":1067,"question":"เพลงเหนื่อยบ้างไหม เป็นซิงเกิลที่เท่าไร ของวงสล็อตแมชชีน","answer":"3","answer_begin_position ":137,"answer_end_position":138,"article_id":675938},{"question_id":1068,"question":"เพลงเหนื่อยบ้างไหม ถูกจัดอยู่ในอันดับที่เท่าไรในการจัดอันดับของ ซี้ดเอฟเอ็ม หมวดเพลงไทยสากล ประจำวันที่ 6 เมษายน พ.ศ. 2557","answer":"12","answer_begin_position ":297,"answer_end_position":299,"article_id":675938},{"question_id":1069,"question":"ผู้กำกับการแสดงละครโทรทัศน์เรื่อง เงินปากผี ที่สร้างครั้งที่สอง ในปี พ.ศ. 2549 คือใคร","answer":"ตรัยยุทธ กิ่งภากรณ์","answer_begin_position ":270,"answer_end_position":289,"article_id":803334},{"question_id":1070,"question":"ชุดอัฒลักษณ์ประจำจังหวัดลพบุรี ในการประกวดมิสแกรนด์ลพบุรี ปี 2017 มีชื่อชุดว่าอะไร","answer":"นบเทวะนารายณ์","answer_begin_position ":593,"answer_end_position":606,"article_id":930141},{"question_id":1071,"question":"พลตรีอินทรัตน์ ได้รับแต่งตั้งเป็นที่ปรึกษารัฐมนตรีว่าการกระทรวงอะไรในปี พ.ศ. 2557","answer":"กระทรวงเกษตรและสหกรณ์","answer_begin_position ":2469,"answer_end_position":2490,"article_id":172676},{"question_id":1072,"question":"ละครโทรทัศน์ไทยเรื่องพายุเทวดาสร้างครั้งแรกเมื่อปีพ.ศ.อะไร","answer":"2557","answer_begin_position ":146,"answer_end_position":150,"article_id":610200},{"question_id":1073,"question":"ละครไทยเรื่อง พายุเทวดา ถูกตัดจบอย่างกระทันหันหลังจากฉายไปได้กี่ตอน","answer":"14","answer_begin_position ":478,"answer_end_position":480,"article_id":610200},{"question_id":1074,"question":"กรุง ศรีวิไล เคยลงสมัครรับเลือกตั้ง ในนามพรรคพลังประชาชน เมื่อวันที่ 23 ธันวาคม พ.ศ. 2550 ในเขตจังหวัดใด","answer":"จังหวัดสมุทรปราการ","answer_begin_position ":3730,"answer_end_position":3748,"article_id":130524},{"question_id":1075,"question":"กวี ตันจรารักษ์ มีชื่อเล่นว่า บีม เป็นนักร้องและนักแสดงชาวไทย อดีตสมาชิกนักร้องวงอะไร","answer":"วงดีทูบี","answer_begin_position ":191,"answer_end_position":199,"article_id":124127},{"question_id":1076,"question":"น้องสาวของ บีม วง D2B มีชื่อว่าอะไร","answer":"บัว สโรชา ตันจรารักษ์","answer_begin_position ":565,"answer_end_position":586,"article_id":124127},{"question_id":1077,"question":"เกริก ชิลเลอร์ หรือ เคิร์ก วิลเลี่ยม ชิลเลอร์ เล่นภาพยนตร์เรื่องแรก ในปี พ.ศ. 2540 คือเรื่องใด","answer":"ลับแลคนมหัศจรรย์","answer_begin_position ":340,"answer_end_position":356,"article_id":277231},{"question_id":1078,"question":"โก๊ะตี๋ อารามบอย หรือเดิมใช้ว่า โก๊ะตี๋ ผีน่ารัก เป็นนักแสดงบ้านเกิดอยู่จังหวัดอะไร","answer":"จังหวัดอ่างทอง","answer_begin_position ":234,"answer_end_position":248,"article_id":93233},{"question_id":1079,"question":"หนุ่ม กรรชัย หรือ ภูดิท กำเนิดพลอย มีลูกสาวชื่อว่าอะไร","answer":"ภูรดา กำเนิดพลอย","answer_begin_position ":1125,"answer_end_position":1141,"article_id":126283},{"question_id":1080,"question":"เสนาหอย หรือ เกียรติศักดิ์ อุดมนาค เข้าสู่วงการครั้งแรกจาก รายการใด","answer":"รายการ ยุทธการขยับเหงือก","answer_begin_position ":327,"answer_end_position":351,"article_id":166609},{"question_id":1081,"question":"นายคชาภา ตันเจริญ ชื่อเดิม สุศิษฎา ตันเจริญ หรือชื่อเล่นที่รู้จักในวงการบันเทิงว่า มดดำ เป็นบุตรชายคนโตของใคร","answer":"นายสุชาติ ตันเจริญ","answer_begin_position ":213,"answer_end_position":231,"article_id":296042},{"question_id":1082,"question":"มดดำ คชาภา ตันเจริญ จบการศึกษาระดับปริญญาตรี ด้านการบริหารการโรงแรม จากประเทศใด","answer":"ประเทศนิวซีแลนด์","answer_begin_position ":526,"answer_end_position":542,"article_id":296042},{"question_id":1083,"question":"ค่อม ชวนชื่น ชื่อจริง อาคม ปรีดากุล มีลูกสาวคนเดียวชื่อว่าอะไร","answer":"ณพัชรินทร์ ไพบูลย์รัตนกิจ","answer_begin_position ":1268,"answer_end_position":1293,"article_id":287036},{"question_id":1084,"question":"จอนนี่ แอนโฟเน่  เกิด 28 ตุลาคม 2512 เป็นนักแสดงชาวไทย และอดีตสมาชิกวงดนตรีใด","answer":"วงดนตรีแกรนด์เอ็กซ์","answer_begin_position ":173,"answer_end_position":192,"article_id":223506},{"question_id":1085,"question":"จอนนี่ แอนโฟเน่ แต่งงานกับนักแสดงสาวคนใด","answer":"จริยา สรณะคม","answer_begin_position ":1379,"answer_end_position":1391,"article_id":223506},{"question_id":1086,"question":"าสิบเอก จักรกฤษณ์ พณิชย์ผาติกรรม 31 มกราคม พ.ศ. 2516 ถึง 19 ตุลาคม พ.ศ. 2556 เป็นนักกีฬายิงปืนทีมชาติไทย ประเภทใด","answer":"ปืนสั้นอัดลมยิงช้า","answer_begin_position ":238,"answer_end_position":256,"article_id":208442},{"question_id":1087,"question":"จักรกฤษณ์ พณิชย์ผาติกรรม นักกีฬายิงปืนทีมชาติไทย เคยแสดงภาพยนตร์เรื่องใด","answer":"หมากเตะรีเทิร์นส","answer_begin_position ":292,"answer_end_position":308,"article_id":208442},{"question_id":1088,"question":"เจมส์ จิรายุ ตั้งศรีสุข แจ้งเกิดในวงการบันเทิงกับการแสดงละครเรื่องใด","answer":"สุภาพบุรุษจุฑาเทพ ตอน คุณชายพุฒิภัทร","answer_begin_position ":443,"answer_end_position":479,"article_id":465021},{"question_id":1089,"question":"ติ๊ก เจษฎาภรณ์ ผลดี สร้างชื่อจากบทบาท แดง ไบเล่ เมื่อปี พ.ศ. 2540 ในภาพยนตร์เรื่องใด","answer":"2499 อันธพาลครองเมือง","answer_begin_position ":267,"answer_end_position":288,"article_id":133595},{"question_id":1090,"question":"วสวิศร์ ศตพิพัฒน์ เป็นที่รู้จักในชื่อเดิมว่า จักรกฤษณ์ อำมรัตน์ ชื่อเล่น ว่าอะไร","answer":"ต้น","answer_begin_position ":186,"answer_end_position":189,"article_id":130544},{"question_id":1091,"question":"ต้น จักรกฤษณ์ อำมรัตน์ หรือ วสวิศร์ ศตพิพัฒน์ จบปริญญาตรีจากที่ใด","answer":"วิทยาลัยครูสวนสุนันทา","answer_begin_position ":463,"answer_end_position":484,"article_id":130544},{"question_id":1092,"question":"เอ ศุภชัย ได้ชักชวน เจมส์ มาร์ เข้าสู่วงการ ด้วยการเจอกันที่ได","answer":"ฮ่องกง","answer_begin_position ":1769,"answer_end_position":1775,"article_id":463584},{"question_id":1093,"question":"เจสัน ยัง สมัยเรียนมัธยมเคยเป็นนักกีฬา ประเภทใดของโรงเรียน","answer":"ฟุตบอล","answer_begin_position ":298,"answer_end_position":304,"article_id":176501},{"question_id":1094,"question":"แจ๊ส ชวนชื่น นักแสดงและนักแสดงตลกคณะชวนชื่น และยังเป็นนักร้องนำวงใด","answer":"แจ๊ส สปุ๊กนิค ปาปิยอง กุ๊กกุ๊ก","answer_begin_position ":167,"answer_end_position":197,"article_id":218716},{"question_id":1095,"question":"แจ๊ส ชวนชื่น นักแสดงตลกคณะชวนชื่น เป็นลูกชายของนักแสดงตลกคนใด","answer":"อุดม ทรงแสง","answer_begin_position ":315,"answer_end_position":326,"article_id":218716},{"question_id":1096,"question":"เจี๊ยบ เชิญยิ้ม นักแสดงตลก มีชื่อจริงเรียกว่าอะไร","answer":"เฉลิม ปานเกิด","answer_begin_position ":139,"answer_end_position":152,"article_id":122658},{"question_id":1097,"question":"พ่อของ เจี๊ยบ เชิญยิ้ม หรือ เฉลิม ปานเกิด คือใคร","answer":"สีหนุ่ม เชิญยิ้ม","answer_begin_position ":236,"answer_end_position":252,"article_id":122658},{"question_id":1098,"question":"จาตุรงค์ โพธาราม มีชื่อจริงว่า จตุรงค์ พลบูรณ์ เป็นนักแสดงตลกชาวไทย ที่มักเล่นเป็นกะเทยบ่อยๆ ซึ่งเดิมทีเป็นลูกทีมของใคร","answer":"หม่ำ จ๊กมก","answer_begin_position ":221,"answer_end_position":231,"article_id":209844},{"question_id":1099,"question":"ม่ายอาวม่ายพูด และ ม่ายกินเผ็ด เป็น วลี ประจำตลกคนใด","answer":"จาตุรงค์ มกจ๊ก","answer_begin_position ":90,"answer_end_position":104,"article_id":209844},{"question_id":1100,"question":"ชาคริต แย้มนาม เกิด 25 มิถุนายน พ.ศ. 2521 มีชื่อเล่นเรียกว่าอะไร","answer":"คริต","answer_begin_position ":158,"answer_end_position":162,"article_id":106400},{"question_id":1101,"question":"ชาคริต แย้มนาม มีซิตคอม ที่ทำให้คนรู้จักและจดจำ จากเรื่องใด","answer":"เป็นต่อ","answer_begin_position ":222,"answer_end_position":229,"article_id":106400},{"question_id":1102,"question":"ชาตโยดม หิรัณยัษฐิติ มีน้องชายที่เป็นนักแสดงด้วยกัน ชื่อว่าอะไร","answer":"ร.อ.บรมวุฒิ หิรัญยัษฐิติ","answer_begin_position ":1342,"answer_end_position":1366,"article_id":299759},{"question_id":1103,"question":"ไชยา มิตรชัย นักแสดงลิเกชาวไทย มีชื่อจริงเรียกว่าอะไร","answer":"เสมา สมบูรณ์","answer_begin_position ":130,"answer_end_position":142,"article_id":101201},{"question_id":1104,"question":"ไชยา มิตรชัย หรือ เสมา สมบูรณ์ เป็นคนจังหวัดอะไร","answer":"จังหวัดอ่างทอง","answer_begin_position ":289,"answer_end_position":303,"article_id":101201},{"question_id":1105,"question":"ณเดชน์ คูกิมิยะ เกิดเมื่อวันที่ 17 ธันวาคม พ.ศ. 2534 เป็นนักแสดงและนายแบบลูกครึ่งไทย-ออสเตรีย มีชื่อจริงเรียกว่าอะไร","answer":"ชลทิศ ยอดประทุม","answer_begin_position ":1611,"answer_end_position":1626,"article_id":291591},{"question_id":1106,"question":"ณเดชน์ คูกิมิยะ หรือ ชลทิศ ยอดประทุม เข้าสู่วงการจากการแนะนำ และชักชวนของใคร","answer":"ศุภชัย ศรีวิจิตร","answer_begin_position ":5794,"answer_end_position":5810,"article_id":291591},{"question_id":1107,"question":"นาย ณภัทร เสียงสมบุญ เป็นลูกชายของ นักแสดงคนใด","answer":"พิมพ์ผกา เสียงสมบุญ","answer_begin_position ":380,"answer_end_position":399,"article_id":742390},{"question_id":1108,"question":"ณวัฒน์ กุลรัตนรักษ์ เกิด 10 กรกฎาคม พ.ศ. 2521 ชื่อเล่นว่าอะไร","answer":"ป้อง","answer_begin_position ":172,"answer_end_position":176,"article_id":152971},{"question_id":1109,"question":"ป้อง ณวัฒน์ กุลรัตนรักษ์ เข้าสู่วงการจากการประกวดเวทีใด","answer":"หนุ่มแพรวปี 2000","answer_begin_position ":214,"answer_end_position":230,"article_id":152971},{"question_id":1110,"question":"ณัฐวุฒิ สกิดใจ เกิด 2 ธันวาคม พ.ศ. 2517 มีชื่อเล่นเรียกว่าอะไร","answer":"ป๋อ","answer_begin_position ":156,"answer_end_position":159,"article_id":149647},{"question_id":1111,"question":"ป้อ ณัฐวุฒิ สกิดใจ แต่งงานกับนักแสดงสาวคนใด","answer":"พรทิพย์ วงศ์กิจจานนท์","answer_begin_position ":2082,"answer_end_position":2103,"article_id":149647},{"question_id":1112,"question":"ดอม เหตระกูล นักแสดง พิธีกร และนายแบบไทย เข้าสู่วงการจากการประกวด เวทีใด","answer":"ประกวดหนุ่มแพรว","answer_begin_position ":453,"answer_end_position":468,"article_id":105904},{"question_id":1113,"question":"ดนุพร ปุณณกันต์ เคยเป็นสมาชิกสภาผู้แทนราษฎร  ของพรรคการเมืองใด","answer":"พรรคเพื่อไทย","answer_begin_position ":207,"answer_end_position":219,"article_id":191074},{"question_id":1114,"question":"ดามพ์ ดัสกร นักแสดงผู้รู้จักกันดีในบทของดาวร้ายในอดีต มีชื่อจริงว่า","answer":"ดามพ์ เผด็จดัสกร","answer_begin_position ":167,"answer_end_position":183,"article_id":336752},{"question_id":1115,"question":"ดาวร้ายรุ่นใหญ่ ดามพ์ ดัสกร มีชื่อเล่นว่าอะไร","answer":"เบิ้ม","answer_begin_position ":238,"answer_end_position":243,"article_id":336752},{"question_id":1116,"question":"ดิลก ทองวัฒนา เกิด 3 มิถุนายน พ.ศ. 2499  มีชื่อเล่นเรียกว่าอะไร","answer":"หมู","answer_begin_position ":155,"answer_end_position":158,"article_id":290841},{"question_id":1117,"question":"ดิลก ทองวัฒนา นักแสดงและพิธีกรชาวไทย เป็นคนจังหวัดใด","answer":"จังหวัดชัยนาท","answer_begin_position ":277,"answer_end_position":290,"article_id":290841},{"question_id":1118,"question":"เด่น ดอกประดู่ นักแสดงตลก มีชื่อจริงเรียกว่าอะไร","answer":"บรรพต วีระรัฐ","answer_begin_position ":134,"answer_end_position":147,"article_id":94724},{"question_id":1119,"question":"เด่น ดอกประดู่  หรือ บรรพต วีระรัฐ อดีตตลกรุ่นครู ปัจจุบันทำธุรกิจผลิตดินเกษตรผสม ยี่ห้ออะไร","answer":"ไม่ลองไม่รู้","answer_begin_position ":882,"answer_end_position":894,"article_id":94724},{"question_id":1120,"question":"ตฤณ เศรษฐโชค มีชื่อจริงว่าอะไร","answer":"โชคชัย ตันประเสริฐ","answer_begin_position ":128,"answer_end_position":146,"article_id":353379},{"question_id":1121,"question":"ตฤณ เศรษฐโชค นักแสดงอาวุโส จบการศึกษาจากมหาวิทยาลัยใด","answer":"มหาวิทยาลัยกรุงเทพ","answer_begin_position ":318,"answer_end_position":336,"article_id":353379},{"question_id":1122,"question":"ทูน หิรัญทรัพย์ มีชื่อจริงว่า โรเบิร์ต โจเซฟ เชสเปเดส เป็นลูกครึ่งไทย กับชาติใด","answer":"ฟิลิปปินส์","answer_begin_position ":278,"answer_end_position":288,"article_id":124252},{"question_id":1123,"question":"ทูน หิรัญทรัพย์ จบปริญญาตรีจากประเทศใด","answer":"ประเทศออสเตรเลีย","answer_begin_position ":513,"answer_end_position":529,"article_id":124252},{"question_id":1124,"question":"ธนา อาจาริยางกูล 10 ธันวาคม พ.ศ. 2519 เป็นที่รู้จักในชื่อ ธนา สุทธิกมล ชื่อเล่นว่าอะไร","answer":"ออย","answer_begin_position ":183,"answer_end_position":186,"article_id":185854},{"question_id":1125,"question":"ธนทัต ชัยอรรถ เกิด 30 มีนาคม พ.ศ. 2535 มีชื่อเล่นเรียกว่าอะไร","answer":"แกงส้ม","answer_begin_position ":153,"answer_end_position":159,"article_id":431884},{"question_id":1126,"question":"แกงส้ม ธนทัต ชัยอรรถ เข้าสู่วงการจากการประกวด รายการใด","answer":"เดอะสตาร์ ค้นฟ้าคว้าดาว ปี 8","answer_begin_position ":239,"answer_end_position":267,"article_id":431884},{"question_id":1127,"question":"ต่อ ธนภพ ลีรัตนขจร มีชื่อเดิมว่า ณัฎฐ์นันธ์ ลีรัตนขจร แจ้งเกิดจากซีรีส์เรื่องใด","answer":"ฮอร์โมน วัยว้าวุ่น","answer_begin_position ":280,"answer_end_position":298,"article_id":552106},{"question_id":1128,"question":"ธนวรรธน์ วรรธนะภูติ ชื่อเล่น โป๊ป เกิดเมื่อวันที่","answer":"27 ธันวาคม พ.ศ. 2525","answer_begin_position ":165,"answer_end_position":185,"article_id":366909},{"question_id":1129,"question":"โป๊ป ธนวรรธน์ เข้าสู่วงการบันเทิงจากการชนะการประกวดเวทีใด","answer":"โครงการตามหาจะเด็ด","answer_begin_position ":1333,"answer_end_position":1351,"article_id":366909},{"question_id":1130,"question":"ธนา ฉัตรบริรักษ์ ชื่อเล่น หน่อง เป็นนักแสดง นายแบบชาวไทย และเป็นน้องชายแท้ๆ ของใคร","answer":"บอย ปกรณ์","answer_begin_position ":193,"answer_end_position":202,"article_id":444057},{"question_id":1131,"question":"หน่อง ธนา น้องชาย บอย ปกรณ์ จบการศึกษาจากที่ใด","answer":"คณะสังคมสงเคราะห์ศาสตร์ มหาวิทยาลัยธรรมศาสตร์","answer_begin_position ":777,"answer_end_position":822,"article_id":444057},{"question_id":1132,"question":"ธนากร โปษยานนท์ เกิด 7 มิถุนายน พ.ศ. 2515 มีชื่อเล่นเรียกว่าอะไร","answer":"อู๋","answer_begin_position ":160,"answer_end_position":163,"article_id":224528},{"question_id":1133,"question":"อู๋ ธนากร โปษยานนท์ จบการศึกษาปริญญาตรีจากมหาวิทยาลัยใด","answer":"มหาวิทยาลัยธรรมศาสตร์","answer_begin_position ":473,"answer_end_position":494,"article_id":224528},{"question_id":1134,"question":"ธีรเดช เมธาวรายุทธ เกิด 15 กันยายน พ.ศ. 2532 มีชื่อเล่นว่าอะไร","answer":"อาเล็ก","answer_begin_position ":169,"answer_end_position":175,"article_id":516250},{"question_id":1135,"question":"อาเล็ก ธีรเดช เมธาวรายุทธ จบมัธยมศึกษาจากโรงเรียนใด","answer":"โรงเรียนอัสสัมชัญ","answer_begin_position ":606,"answer_end_position":623,"article_id":516250},{"question_id":1136,"question":"นุติ เขมะโยธิน เกิดเมื่อวันที่","answer":"10 ธันวาคม พ.ศ. 2510","answer_begin_position ":136,"answer_end_position":156,"article_id":370640},{"question_id":1137,"question":"น๊อต นุติ เขมะโยธิน แต่งงานกับนักแสดงสาวคนใด","answer":"กมลชนก โกมลฐิติ","answer_begin_position ":271,"answer_end_position":286,"article_id":370640},{"question_id":1138,"question":"นพชัย ชัยนาม มีบทบาทการแสดงที่ทำให้ทุกคนจดจำจากภาพยนตร์เรื่องใด","answer":"ตำนานสมเด็จพระนเรศวรมหาราช","answer_begin_position ":200,"answer_end_position":226,"article_id":281155},{"question_id":1139,"question":"นภัทร อินทร์ใจเอื้อ มีชื่อเดิม ชนินทร์ อินทร์ใจเอื้อ ชื่อเล่น กัน ซึ่งเป็นที่รู้จักจากการได้รับตำแหน่งชนะเลิศการแข่งขันรายการใด","answer":"เดอะสตาร์ ค้นฟ้าคว้าดาวปี 6","answer_begin_position ":260,"answer_end_position":287,"article_id":306210},{"question_id":1140,"question":"กัน นภัทร อินทร์ใจเอื้อ เป็นคนจังหวัดอะไร","answer":"จังหวัดสุพรรณบุรี","answer_begin_position ":1186,"answer_end_position":1203,"article_id":306210},{"question_id":1141,"question":"นิธิ สมุทรโคจร จบการศึกษาจาก คณะนิเทศศาสตร์ มหาวิทยาลัยใด","answer":"มหาวิทยาลัยกรุงเทพ","answer_begin_position ":257,"answer_end_position":275,"article_id":169923},{"question_id":1142,"question":"นิรุตติ์ ศิริจรรยา เดินทางไปเรียนต่อระดับประกาศนียบัตร วิชาการบริหารธุรกิจ ที่ประเทศใด","answer":"ประเทศออสเตรเลีย","answer_begin_position ":247,"answer_end_position":263,"article_id":130086},{"question_id":1143,"question":"นิรุตติ์ ศิริจรรยา เริ่มต้นด้วยการแสดงละครโทรทัศน์ โดยการชักชวนจากใคร","answer":"เทิ่ง สติเฟื่อง","answer_begin_position ":551,"answer_end_position":566,"article_id":130086},{"question_id":1144,"question":"เปิ้ล นาคร ศิลาชัย ชีวิตส่วนตัวได้สมรสกับใคร","answer":"กษมา ศิลาชัย","answer_begin_position ":960,"answer_end_position":972,"article_id":228054},{"question_id":1145,"question":"ชูเกียรติ เอี่ยมสุข สามีของ ศิริพร อยู่ยอด ใช้ชื่อในวงการแสดงว่าอะไร","answer":"นุ้ย เชิญยิ้ม","answer_begin_position ":144,"answer_end_position":157,"article_id":265936},{"question_id":1146,"question":"นุ้ย เชิญยิ้ม หรือ ชูเกียรติ เอี่ยมสุข มีลูกชายกับ ตั๊ก ศิริพร อยู่ยอด มีชื่อว่าอะไร","answer":"ภูสิษฐ์ เอี่ยมสุข","answer_begin_position ":371,"answer_end_position":388,"article_id":265936},{"question_id":1147,"question":"ร้อยเอก บรมวุฒิ หิรัณยัษฐิติ หรือ ผู้กองมิค ทหารบกชาวไทย และ นักแสดงชายชาวไทย น้องชายของ ใคร","answer":"ชาย ชาตโยดม หิรัณยัษฐิติ","answer_begin_position ":206,"answer_end_position":230,"article_id":638767},{"question_id":1148,"question":"มิค บรมวุฒิ แต่งงานกับ เบนซ์ พรชิตา ที่ไหน","answer":"หัวหิน","answer_begin_position ":386,"answer_end_position":392,"article_id":638767},{"question_id":1149,"question":"ภรรยาของ ตั๊ก บริบูรณ์ จันทร์เรือง เป็นคนชาติใด","answer":"ชาวมาเลเซีย","answer_begin_position ":1381,"answer_end_position":1392,"article_id":267451},{"question_id":1150,"question":"ปีเตอร์ คอร์ป ไดเรนดัล มีบิดาเป็นคนชาติใด","answer":"เดนมาร์ก","answer_begin_position ":692,"answer_end_position":700,"article_id":185537},{"question_id":1151,"question":"เป็ด เชิญยิ้ม นักแสดงตลก มีชื่อจริงว่าอะไร","answer":"ธัญญา โพธิ์วิจิตร","answer_begin_position ":101,"answer_end_position":118,"article_id":78088},{"question_id":1152,"question":"พงศกร เมตตาริกานนท์ เกิด 25 กุมภาพันธ์ พ.ศ. 2535 มีชื่อเล่นเรียกว่าอะไร","answer":"เต้ย","answer_begin_position ":175,"answer_end_position":179,"article_id":544206},{"question_id":1153,"question":"เต้ย พงศกร เมตตาริกานนท์ เข้าสู่่วงการบันเทิงจากการประกวดโครงการอะไร","answer":"The ldol Project 2","answer_begin_position ":893,"answer_end_position":911,"article_id":544206},{"question_id":1154,"question":"พชร จิราธิวัฒน์ (เกิด 10 พฤษภาคม พ.ศ. 2536) ชื่อเล่นว่าอะไร","answer":"พีช","answer_begin_position ":160,"answer_end_position":163,"article_id":364697},{"question_id":1155,"question":"พีช พชร เป็นลูกหลาน ของกลุ่มธุรกิจใด","answer":"เซ็นทรัล","answer_begin_position ":682,"answer_end_position":690,"article_id":364697},{"question_id":1156,"question":"พุฒิชัย เกษตรสิน เกิดเมื่อวันที่ 3 กรกฎาคม พ.ศ. 2529 ที่จังหวัดใด","answer":"จังหวัดราชบุรี","answer_begin_position ":338,"answer_end_position":352,"article_id":579314},{"question_id":1157,"question":"พุฒิ พุฒิชัย เกษตรสิน เข้าสู่วงการบันเทิงจากทางใด","answer":"เป็นวีเจ อยู่ที่รายการ โอไอซีทางช่อง 5","answer_begin_position ":894,"answer_end_position":932,"article_id":579314},{"question_id":1158,"question":"กัปตัน ภูธเนศ หงษ์มานพ เข้าสู่วงการบันเทิงจากการเป็นนักร้องนำวงอะไร","answer":"วงยูเอชที","answer_begin_position ":840,"answer_end_position":849,"article_id":214341},{"question_id":1159,"question":"หม่อมเจ้าทองเติม ทองแถม ประสูติเมื่อใด","answer":"3 สิงหาคม พ.ศ. 2435","answer_begin_position ":272,"answer_end_position":291,"article_id":210860},{"question_id":1160,"question":"ในช่วงปี พ.ศ. 2457-2471 หม่อมเจ้าทองเติม ทองแถมดำรงตำแหน่งเป็นผู้ว่าราชการจังหวัดอะไร","answer":"ปราจีนบุรี","answer_begin_position ":1662,"answer_end_position":1672,"article_id":210860},{"question_id":1161,"question":"ศิวกร ชุ่มชื่น เข้ามาเป็นนักร้องวงยูโฟร์แทนใคร","answer":"เบียร์","answer_begin_position ":332,"answer_end_position":338,"article_id":645469},{"question_id":1162,"question":"มิฟฟ์ โมล หันมาเล่นทรอมโบนเมื่ออายุกี่ปี","answer":"15 ปี","answer_begin_position ":357,"answer_end_position":362,"article_id":275753},{"question_id":1163,"question":"เครื่องดนตรีที่มิฟฟ์ โมลฝึกเล่นก่อนจะมาเล่นทรอมโบนคือเครื่องดนตรีอะไร","answer":"เปียโนและไวโอลิน","answer_begin_position ":300,"answer_end_position":316,"article_id":275753},{"question_id":1164,"question":"อเล็กซ์ โมลตัน เป็นวิศวกรและนักประดิษฐ์ชาวอะไร","answer":"ชาวอังกฤษ","answer_begin_position ":218,"answer_end_position":227,"article_id":525272},{"question_id":1165,"question":"รถยนตร์ชนิดใดที่สร้างชื่อเสียงให้กับอเล็กซ์ โมลตันในการเป็นผู้ออกแบบระบบกันสะเทือน","answer":"รถยนต์มินิ","answer_begin_position ":271,"answer_end_position":281,"article_id":525272},{"question_id":1166,"question":"แมกซ์ โรช เล่นดนตรีในตำแหน่งอะไร","answer":"มือกลอง และเพอร์คัสชัน","answer_begin_position ":170,"answer_end_position":192,"article_id":266437},{"question_id":1167,"question":"ผลงานที่มีชื่อว่า We Insist! Freedom Now ของแมกซ์ โรช มีเนื้อหาต่อสู้เพื่อใคร","answer":"สิทธิของคนผิวดำ","answer_begin_position ":573,"answer_end_position":588,"article_id":266437},{"question_id":1168,"question":"พระบวรราชวังสีทาอยู่ในจังหวัดใด","answer":"จังหวัดสระบุรี","answer_begin_position ":161,"answer_end_position":175,"article_id":578050},{"question_id":1169,"question":"กษัตริย์พระองค์ใดทรงโปรดรื้อตำหนักลงมาสร้างวังพระราชทานพระเจ้าลูกเธอในพระบาทสมเด็จพระปิ่นเกล้าฯ","answer":"พระบาทสมเด็จพระจอมเกล้าฯ","answer_begin_position ":1137,"answer_end_position":1161,"article_id":578050},{"question_id":1170,"question":"โทะชิอะกิ โยะชิดะ เริ่มเล่นวอลเลย์ที่ยะมะงะตะตอนอายุกี่ขวบ","answer":"หกขวบ","answer_begin_position ":313,"answer_end_position":318,"article_id":642610},{"question_id":1171,"question":"โทะชิอะกิ โยะชิดะได้เป็นหัวหน้าฝึกสอนให้แก่ทีมไพดอเนียร์เรดวิงส์ในปีค.ศ.ใด","answer":"ค.ศ. 2006","answer_begin_position ":1463,"answer_end_position":1472,"article_id":642610},{"question_id":1172,"question":"สถาบันปรีดี พนมยงค์ สร้างขึ้นตามอุดมการณ์ของใคร","answer":"นายปรีดี พนมยงค์","answer_begin_position ":236,"answer_end_position":252,"article_id":168389},{"question_id":1173,"question":"วันเปิดทำการของสถาบันปรีดี พนมยงค์คือวันอะไร","answer":"วันที่ 24 มิถุนายน พ.ศ. 2538","answer_begin_position ":398,"answer_end_position":426,"article_id":168389},{"question_id":1174,"question":"บริษัท เอ็นซี ทรู จำกัด เป็นผู้ให้บริการด้านใด","answer":"เกมออนไลน์","answer_begin_position ":156,"answer_end_position":166,"article_id":270055},{"question_id":1175,"question":"เกมอะไรที่บริษัท เอ็นซี ทรู จำกัด ได้เปิดให้บริการในประเทศไทยตั้งแต่เดือนธันวาคม 2547","answer":"Lineage II","answer_begin_position ":1528,"answer_end_position":1538,"article_id":270055},{"question_id":1176,"question":"พระเทพรัตนมุนี ดำรงตำแหน่งรักษาการเจ้าอาวาสของวัดใด","answer":"วัดสระเกศราชวรมหาวิหาร","answer_begin_position ":264,"answer_end_position":286,"article_id":673775},{"question_id":1177,"question":"ตอนพระเทพรัตนมุนีเป็นสามเณรได้คอยปรนนิบัติรับใช้ใคร","answer":"สมเด็จพระพุฒาจารย์","answer_begin_position ":520,"answer_end_position":538,"article_id":673775},{"question_id":1178,"question":"การเลือกตั้งประธานาธิบดีสหรัฐอเมริกาครั้งที่ 55 จัดขึ้นในปีใด","answer":"ค.ศ. 2004","answer_begin_position ":206,"answer_end_position":215,"article_id":590383},{"question_id":1179,"question":"จอร์จ ดับเบิลยู บุช เป็นผู้ชนะการเลือกตั้งประธานาธิบดีเป็นคนของพรรคใด","answer":"พรรครีพับลิกัน","answer_begin_position ":374,"answer_end_position":388,"article_id":590383},{"question_id":1180,"question":"โอซูร์ดาโตนัมมูราโต เป็นเพลงที่แต่งโดยใคร","answer":"เอนริโก แคนนิโอ","answer_begin_position ":225,"answer_end_position":240,"article_id":332173},{"question_id":1181,"question":"ฉากการขับร้องเพลงโอซูร์ดาโตด้วยความรู้สึกสะเทือนใจ เป็นฉากในหนังเรื่องใด","answer":"La sciantosa","answer_begin_position ":660,"answer_end_position":672,"article_id":332173},{"question_id":1182,"question":"2499 อันธพาลครองเมือง ภาพยนตร์ที่เนื้อหาเล่าย้อนถึงสถานที่ใดก่อนยุคก่อนพุทธศักราช 2500","answer":"กรุงเทพมหานคร","answer_begin_position ":174,"answer_end_position":187,"article_id":81098},{"question_id":1183,"question":"ภาพยนตร์ 2499 อัธพาลครองเมือง ได้ออกฉายในต่างประเทศ ทำให้ได้รับรางวัลภาพยนตร์อิสระของประเทศอะไร","answer":"ประเทศเบลเยี่ยม","answer_begin_position ":3370,"answer_end_position":3385,"article_id":81098},{"question_id":1184,"question":"ดิมอยน์ เป็นเมืองหลวงของรัฐใด","answer":"รัฐไอโอวา","answer_begin_position ":142,"answer_end_position":151,"article_id":41424},{"question_id":1185,"question":"ดิมอยน์ เมืองหลวงของรัฐไอโอวา มีชื่อเดิมว่าอะไร","answer":"ฟอร์ตดิมอยน์","answer_begin_position ":193,"answer_end_position":205,"article_id":41424},{"question_id":1186,"question":"แอชิแตด เป็นไอออนอะไร","answer":"ไอออนลบ","answer_begin_position ":106,"answer_end_position":113,"article_id":625576},{"question_id":1187,"question":"แอซิแตดมีสูตรทางเคมีว่าอะไรที่เป็นกลางทางกระแสไฟฟ้า","answer":"CHO","answer_begin_position ":176,"answer_end_position":179,"article_id":625576},{"question_id":1188,"question":"สาคู เป็นอาหารของประเทศอะไร","answer":"ไทย","answer_begin_position ":124,"answer_end_position":127,"article_id":341942},{"question_id":1189,"question":"ในส่วนผสมของสาคูมีเนื้อของสัตว์อะไรผสมอยู่","answer":"หมูสับ","answer_begin_position ":280,"answer_end_position":286,"article_id":341942},{"question_id":1190,"question":"จังหวัดมาแยนตั้งอยู่ในประเทศอะไร","answer":"ฝรั่งเศส","answer_begin_position ":171,"answer_end_position":179,"article_id":305004},{"question_id":1191,"question":"จังหวัดมาแยนเป็นหนึ่งในกี่จังหวัดที่ตั้งขึ้นระหว่างการปฏิวัติฝรั่งเศส","answer":"83","answer_begin_position ":304,"answer_end_position":306,"article_id":305004},{"question_id":1192,"question":"ปีเตอร์ เคราช์ เป็นนักฟุตบอลชาวอังกฤษเล่นในตำแหน่งอะไรในพรีเมียร์ลีก","answer":"กองหน้า","answer_begin_position ":200,"answer_end_position":207,"article_id":348705},{"question_id":1193,"question":"ปีเตอร์ เคราชเป็นผู้ทำประตูสูงสุดอันดับ 2 รองจากใครในยูฟ่าแชมเปียนลีก ฤดูกาล 2006 ถึง 2007","answer":"กาก้า จากเอซีมิลาน","answer_begin_position ":721,"answer_end_position":739,"article_id":348705},{"question_id":1194,"question":"สายพิคคาดิลลี่มีสีประจำเส้นทางคือสีอะไร","answer":"สีน้ำเงิน","answer_begin_position ":156,"answer_end_position":165,"article_id":138071},{"question_id":1195,"question":"สายรถไฟใต้ดินสายใดที่มีจำนวนสถานีมากที่สุดในลอนดอน","answer":"สายดิสทริกต์","answer_begin_position ":379,"answer_end_position":391,"article_id":138071},{"question_id":1196,"question":"เจริญจิตต์ ณ สงขลาสำเร็จการศึกษาชั้นมัธยมจากโรงเรียนอะไร","answer":"โรงเรียนกรุงเทพคริสเตียนวิทยาลัย","answer_begin_position ":347,"answer_end_position":379,"article_id":554266},{"question_id":1197,"question":"วงศ์นกคุ่มอืด เป็นวงศ์นกในอันดับของนกอะไร","answer":"นกนางนวล","answer_begin_position ":170,"answer_end_position":178,"article_id":437962},{"question_id":1198,"question":"หน้าที่เกี้ยวพาราสีของวงศ์นกคุ่มอืดเป็นของเพศไหน","answer":"ตัวเมีย","answer_begin_position ":579,"answer_end_position":586,"article_id":437962},{"question_id":1199,"question":"เหตุการณ์ในเกมอุมิเนะโกะโนะนะกุโคะโระมิ เกิดขึ้นบนเกาะอะไร","answer":"รคเค็นจิมะ","answer_begin_position ":501,"answer_end_position":511,"article_id":160186},{"question_id":1200,"question":"ทีวีอี เป็นสถานีโทรทัศน์เพื่อการศึกษาของประเทศอะไร","answer":"ประเทศอินโดนีเซีย","answer_begin_position ":182,"answer_end_position":199,"article_id":743626},{"question_id":1201,"question":"วัดโรงธรรมสามัคคี อำเภอสันกำแพง ตั้งอยู่ในจังหวัดใด","answer":"จังหวัดเชียงใหม่","answer_begin_position ":152,"answer_end_position":168,"article_id":121748},{"question_id":1202,"question":"วัดโรงธรรมสามัคคี จังหวัดเชียงใหม่ ในสำเนียงชาวเหนือเรียกว่าอะไร","answer":"โฮงธรรม","answer_begin_position ":408,"answer_end_position":415,"article_id":121748},{"question_id":1203,"question":"มาลีเอตัว เลาเปปา ทรงได้รับการศึกษาจากที่ใด","answer":"วิทยาลัยมาลาอู","answer_begin_position ":328,"answer_end_position":342,"article_id":529959},{"question_id":1204,"question":"ใครขึ้นครองราชย์เป็นคนต่อไปหลังจากมาลีเอตัว เลาเปปาเเสด็จสิ้นพระชนม์","answer":"มาลีเอตัว ตานุมาฟิลิที่ 1","answer_begin_position ":827,"answer_end_position":852,"article_id":529959},{"question_id":1205,"question":"ความไวและความจำเพาะ เป็นค่าวัดทางใด","answer":"ทางสถิติ","answer_begin_position ":145,"answer_end_position":153,"article_id":518953},{"question_id":1206,"question":"ค่าตัวไหนที่เป็นค่าเดียวที่แสดงประสิทธิภาพของการทดสอบที่ได้ผลบวก","answer":"F-score","answer_begin_position ":7804,"answer_end_position":7811,"article_id":518953},{"question_id":1207,"question":"เอลฟรีดา เป็นราชีนีของประเทศอะไร","answer":"อังกฤษ","answer_begin_position ":206,"answer_end_position":212,"article_id":884687},{"question_id":1208,"question":"เอ็ดเวิร์ดได้รับการสวมมงกุฎ ณ คิงสตันเหนือเธมส์ด้วยพระชนมพรรษากี่พรรษา","answer":"พระชนมพรรษา 13 พรรษา","answer_begin_position ":3632,"answer_end_position":3652,"article_id":884687},{"question_id":1209,"question":"โปรเกมอนภาคโกลด์ เป็นเกมที่พัฒนาโดยบริษัทใด","answer":"บริษัทเกมฟรีก","answer_begin_position ":212,"answer_end_position":225,"article_id":748117},{"question_id":1210,"question":"แก็งค์ผู้ชั่วร้ายแก็งค์ใดที่เป็นที่รู้จักในเกมโปเกมอนและผู้เล่นจะต้องพบเจอ","answer":"แก็งค์ร็อกเก็ต","answer_begin_position ":5390,"answer_end_position":5404,"article_id":748117},{"question_id":1211,"question":"กบฏปีโฮเง็ง เป็นสงครามที่เกิดขึ้นจากขัดแย้งของเรื่องอะไร","answer":"เรื่องสิทธิในการสืบราชบัลลังก์ดอกเบญจมาศ","answer_begin_position ":207,"answer_end_position":247,"article_id":796547},{"question_id":1212,"question":"สงครามกลางเมืองกบฏปีโฮเง็ง ระหว่างจักรพรรดิโกะ-ชิระกะวะกับจักรพรรดิซุโตะกุ ใครเป็นฝ่ายแพ้","answer":"จักรพรรดิซุโตะกุ","answer_begin_position ":357,"answer_end_position":373,"article_id":796547},{"question_id":1213,"question":"คณะนิเทศศาสตร์แห่งแรกของประเทศไทยเปิดสอนที่มหาวิทยาลัยใด","answer":"จุฬาลงกรณ์มหาวิทยาลัย","answer_begin_position ":162,"answer_end_position":183,"article_id":32950},{"question_id":1214,"question":"มิสเตอร์โกลบอล เป็นการประกวดอะไร","answer":"ประกวดความงามชาย","answer_begin_position ":130,"answer_end_position":146,"article_id":667059},{"question_id":1215,"question":"ใครเป็นผู้ครองตำแหน่งมิสโกลบอลคนแรก","answer":"มะยัต ทูยา ลวิน","answer_begin_position ":266,"answer_end_position":281,"article_id":667059},{"question_id":1216,"question":"เขื่อนฤาษีไศล ในจังหวัดศรีสะเกษ มีบานประตูระบายน้ำกี่บาน","answer":"7 บาน","answer_begin_position ":154,"answer_end_position":159,"article_id":114275},{"question_id":1217,"question":"กระทรวงใดดูแลรับผิดชอบเขื่อนราษีไศล จังหวัดศรีสะเกษ","answer":"กระทรวงวิทยาศาสตร์ เทคโนโลยีและการพลังงาน","answer_begin_position ":390,"answer_end_position":431,"article_id":114275},{"question_id":1218,"question":"ณัฐพงษ์ ขจรมาลี เป็นนักฟุตบอลอาชีพชาวไทยอยู่ตำแหน่งใด","answer":"ผู้รักษาประตู","answer_begin_position ":212,"answer_end_position":225,"article_id":864406},{"question_id":1219,"question":"ในวันที่ 30 เมษายน พ.ศ.2560 เกิดเหตุการณ์อะไรขึ้นกับณัฐพงษ์ ขจรมาลี","answer":"ประสบอุบัติเหตุ","answer_begin_position ":325,"answer_end_position":340,"article_id":864406},{"question_id":1220,"question":"จูกัดเอี๋ยน เป็นขุนศึกแห่งวุยก๊กในยุคใด","answer":"ยุคสามก๊ก","answer_begin_position ":180,"answer_end_position":189,"article_id":845780},{"question_id":1221,"question":"ใครเป็นคนเป่าหูพระเจ้าโจมอจนทำให้จูกัดเอี๋ยนโดนประหาร","answer":"สุมาเจียว","answer_begin_position ":702,"answer_end_position":711,"article_id":845780},{"question_id":1222,"question":"ในปะเทศอิหร่านมีเมืองที่เก่าแก่ที่สุดคือเมืองอะไร","answer":"อะซีร์","answer_begin_position ":121,"answer_end_position":127,"article_id":854189},{"question_id":1223,"question":"การสำรวจสำมะโนประชากรปี ค.ศ.2006 ของเมืองอะซีร์ ประเทศอิหร่าน มีประชากรกี่คน","answer":"2,181 คน","answer_begin_position ":335,"answer_end_position":343,"article_id":854189},{"question_id":1224,"question":"พรรคสังคมสาธาณรัฐ เป็นพรรคการเมืองในประเทศอะไร","answer":"กัมพูชา","answer_begin_position ":179,"answer_end_position":186,"article_id":395277},{"question_id":1225,"question":"ความผิดอะไรที่ทำให้พรรคประธิปไตยและพรรคสาธารณรัฐไม่สามารถเข้าร่วมการเลือกตั้งในปี 2515","answer":"ผิดกฎหมายเลือกตั้ง","answer_begin_position ":1455,"answer_end_position":1473,"article_id":395277},{"question_id":1226,"question":"คเนเมตเนเฟอร์เฮตเจตที่ 2 เป็นพระราชินีของประเทศอะไร","answer":"อียิปต์","answer_begin_position ":169,"answer_end_position":176,"article_id":891523},{"question_id":1227,"question":"น้ำตาลไม่หวาน เป็นภาพยนตร์ที่ออกฉายเมื่อปีใด","answer":"พ.ศ. 2507","answer_begin_position ":143,"answer_end_position":152,"article_id":232693},{"question_id":1228,"question":"นักแสดงคนใดรับบทเป็นพระเอกในภาพยนตร์เรื่องน้ำตาลไม่หวาน ในปี 2507","answer":"สมบัติ เมทะนี","answer_begin_position ":2439,"answer_end_position":2452,"article_id":232693},{"question_id":1229,"question":"มหาวิทยาลัยแห่งชาติลาว ปัจจุบันมีกี่วิทยาเขต","answer":"5 วิทยาเขต","answer_begin_position ":1162,"answer_end_position":1172,"article_id":388993},{"question_id":1230,"question":"ไอ.คิว.180 เป็นอัลบั้มชุดแรกของวงอะไรในสังกัดค่ายมอร์ มิวสิค","answer":"ซิลลี่ ฟูลส์","answer_begin_position ":152,"answer_end_position":164,"article_id":157472},{"question_id":1231,"question":"นักบุญทอมัส อไควนัส เป็นบาทหลวงโรมันคาทอลิกในสังกัดอะไร","answer":"คณะดอมินิกัน","answer_begin_position ":171,"answer_end_position":183,"article_id":18078},{"question_id":1232,"question":"ตลอดชีวิตการทำงานของทอมัส อไควนัสได้รับอิทธิพลจากแนวความคิดของใคร","answer":"อาริสโตเติล","answer_begin_position ":302,"answer_end_position":313,"article_id":18078},{"question_id":1233,"question":"อาสนวิหารโบแวมีชื่อเต็มว่าอะไร","answer":"อาสนวิหารนักบุญเปโตรแห่งโบแว","answer_begin_position ":138,"answer_end_position":166,"article_id":525218},{"question_id":1234,"question":"ปีใดที่อาสนวิหารโบแวได้ขึ้นเป็นอนุสรณ์สถานทางประวัติศาสตร์","answer":"ค.ศ. 1840","answer_begin_position ":973,"answer_end_position":982,"article_id":525218},{"question_id":1235,"question":"มหาวิทยาลัยตาปี  ก่อตั้งขึ้นเมื่อปีใด","answer":"พ.ศ. 2542","answer_begin_position ":167,"answer_end_position":176,"article_id":380325},{"question_id":1236,"question":"กล้ามเนื้อเอกซ์เทนเซอร์ พอลิซิส เบรวิส เป็นกล้ามเนื้อที่ทอดตัวอยู่ใกล้กล้ามเนื้ออะไร","answer":"กล้ามเนื้อแอบดักเตอร์ พอลิซิส ลองกัส","answer_begin_position ":237,"answer_end_position":273,"article_id":153741},{"question_id":1237,"question":"กล้ามเนื้อส่วนใดทำหน้าที่เหยียดกระดูกนิ้วมือท่อนต้นของนิ้วหัวแม่มือ","answer":"กล้ามเนื้อเอกซ์เทนเซอร์ พอลิซิส เบรวิส","answer_begin_position ":718,"answer_end_position":756,"article_id":153741},{"question_id":1238,"question":"พ.ต.ท.สมชาย เพศประเสริฐเป็นคนจังหวัดอะไร","answer":"จังหวัดนครราชสีมา","answer_begin_position ":395,"answer_end_position":412,"article_id":265328},{"question_id":1239,"question":"สมชาย เพศประเสริฐได้รับแต่งตั้งเป็นรองหัวหน้าพรรคเพื่อไทยเมื่อเดือนอะไรในปีพ.ศ. 2553","answer":"กันยายน","answer_begin_position ":1200,"answer_end_position":1207,"article_id":265328},{"question_id":1240,"question":"คุณสมบัติของไฮโดรเจนโลหะคืออะไร","answer":"เป็นตัวนำไฟฟ้า","answer_begin_position ":183,"answer_end_position":197,"article_id":835302},{"question_id":1241,"question":"หูดข้าวสุก คือโรคที่เกิดจากเชื้อไวรัสชนิดใด","answer":"เชื้อไวรัส Molluscum contagiosum virus (MCV)","answer_begin_position ":146,"answer_end_position":190,"article_id":67620},{"question_id":1242,"question":"เอเลียนส์เป็นภาพยนตร์แนวไหน","answer":"นิยายวิทยาศาสตร์แอคชั่น","answer_begin_position ":149,"answer_end_position":172,"article_id":473065},{"question_id":1243,"question":"จังหวัดเคริซตั้งอยู่ในประเทศอะไร","answer":"ประเทศฝรั่งเศส","answer_begin_position ":154,"answer_end_position":168,"article_id":304046},{"question_id":1244,"question":"จังหวัดเคริซเป็นหนึ่งใน 83 จังหวัดที่ก่อตั้งขึ้นระหว่างการปฏิวัติฝรั่งเศสเมื่อไร","answer":"วันที่ 4 มีนาคม ค.ศ. 1790","answer_begin_position ":337,"answer_end_position":362,"article_id":304046},{"question_id":1245,"question":"พระเจ้าอาฟองโซที่ 1 แห่งโปรตุเกส เป็นผู้สืบเชื้อสายจากราชวงศ์ใด","answer":"ราชวงศ์กาเปเตียง","answer_begin_position ":218,"answer_end_position":234,"article_id":289367},{"question_id":1246,"question":"พระเจ้าอาฟองโซได้ขึ้นเป็นเคานต์หลังจากพระราชบิดาสิ้นพระชนม์ลง โดยพระองค์มีพระชนม์พรรษาเท่าไร","answer":"พระชนม์เพียง 3 พรรษาเศษ","answer_begin_position ":666,"answer_end_position":689,"article_id":289367},{"question_id":1247,"question":"เมืองหลวงของประเทศเยอรมนีมีชื่อว่าอะไร","answer":"เบอร์ลิน","answer_begin_position ":89,"answer_end_position":97,"article_id":6357},{"question_id":1248,"question":"เขตการปกครอง เบอร์ลินแบ่งเป็นกี่เขตเทศบาล","answer":"สิบสองเขตเทศบาล","answer_begin_position ":9506,"answer_end_position":9521,"article_id":6357},{"question_id":1249,"question":"โรคติดเชื้อโมนิวคลีโอซิส เกิดจาการได้รับเชื้ออะไร","answer":"ไวรัสเอ็ปสไตน์-บาร์หรืออีบีวี","answer_begin_position ":115,"answer_end_position":144,"article_id":885018},{"question_id":1250,"question":"ไวรัสเอ็ปสไตน์-บาร์ เป็นไวรัสหนึ่งในเท่าไรในกลุ่มไวรัสเฮอร์ปีส","answer":"แปด","answer_begin_position ":239,"answer_end_position":242,"article_id":885018},{"question_id":1251,"question":"ผลงานที่ทำให้อีเลน เพจ นักร้องชาวชาวอังกฤษ เป็นที่รู้จักคืออะไร","answer":"การแสดงละครเพลงเวที","answer_begin_position ":192,"answer_end_position":211,"article_id":205290},{"question_id":1252,"question":"ในปี 1985 อีเลน เพจ นักร้องชาวอังกฤษได้ออกซิงเกิลที่มีชื่อว่าอะไร","answer":"I Know Him So Well","answer_begin_position ":743,"answer_end_position":761,"article_id":205290},{"question_id":1253,"question":"อักษรขอมไทยมีพยัญชนะทั้งหมดกี่ตัว","answer":"35 ตัว","answer_begin_position ":409,"answer_end_position":415,"article_id":96456},{"question_id":1254,"question":"คำที่มีเสียง อ ในอักษรขอมไทยจัดว่าอยู่ในรูปของสระอะไร","answer":"รูปสระลอย","answer_begin_position ":1835,"answer_end_position":1844,"article_id":96456},{"question_id":1255,"question":"แม่หอบหรือจอมหอบเป็นสัตว์น้ำประเภทอะไร","answer":"สัตว์ไม่มีกระดูกสันหลัง","answer_begin_position ":166,"answer_end_position":189,"article_id":340497},{"question_id":1256,"question":"อาการอะไรที่เนื้อของแม่หอบสามารถรักษาได้","answer":"หอบหืด","answer_begin_position ":1337,"answer_end_position":1343,"article_id":340497},{"question_id":1257,"question":"ถ้ำซ็อกกูรัมและวัดพุลกุกซาใประเทศเกาหลีใต้ถือว่าเป็นแหล่งมรดกโลกโดยตั้งอยู่ที่จังหวัดอะไร","answer":"จังหวัดคย็องซังเหนือ","answer_begin_position ":191,"answer_end_position":211,"article_id":225967},{"question_id":1258,"question":"สำนักงานลิขสิทธิ์แห่งสหรัฐอเมริกาเป็นหน่วยงานในสังกัดอะไร","answer":"หอสมุดรัฐสภาอเมริกัน","answer_begin_position ":200,"answer_end_position":220,"article_id":317281},{"question_id":1259,"question":"สถานที่ตั้งของสำนักงานลิขสิทธิ์แห่งสหรัฐอเมริกาอยู่ในตึกอะไร","answer":"ตึกอนุสรณ์สถานเจมส์ เมดิสัน","answer_begin_position ":690,"answer_end_position":717,"article_id":317281},{"question_id":1260,"question":"เขมิศรา พลเดช เป็นที่รู้จักกันดีในซีรี่ย์เรื่องอะไร ของค่ายจีทีเอช","answer":"ฮอร์โมน วัยว้าวุ่น","answer_begin_position ":224,"answer_end_position":242,"article_id":640947},{"question_id":1261,"question":"ญี่ปุ่นเป็นเจ้าภาพจัดการแข่งขันโอลิมปิกครั้งที่เท่าไร","answer":"ครั้งที่ 18","answer_begin_position ":203,"answer_end_position":214,"article_id":135905},{"question_id":1262,"question":"ประเทศอะไรเป็นผู้บรรจุกีฬายูโดในการแข่งขันโอลิมปิกฤดูร้อน ปี1964","answer":"ญี่ปุ่น","answer_begin_position ":164,"answer_end_position":171,"article_id":135905},{"question_id":1263,"question":"โฮเซ่ บูร์โกสเป็นบาทหลวงชาวอะไร","answer":"ฟิลิปปินส์","answer_begin_position ":210,"answer_end_position":220,"article_id":595869},{"question_id":1264,"question":"ใครเป็นผู้พยายามเรียกร้องความเสมอภาคทางศาสนาระหว่างชาวสเปนและชาวฟิลิปปินส์จนถูกประหารชีวิต","answer":"บาทหลวงบูร์โกส","answer_begin_position ":627,"answer_end_position":641,"article_id":595869},{"question_id":1265,"question":"ถนอมศักดิ์ ศิษย์โบ๊เบ๊มีสถิติการขึ้นชกทั้งหมดกี่ครั้ง","answer":"62 ครั้ง","answer_begin_position ":235,"answer_end_position":243,"article_id":49346},{"question_id":1266,"question":"ถนอมศักดิ์ ศิษย์โบ๊เบ๊ชกชนะใครในการแข่งขันแชมป์ประเทศไทยรุ่นฟลายเวทปี 2529","answer":"น้องเบิร์ด ณ พัทยา","answer_begin_position ":2455,"answer_end_position":2473,"article_id":49346},{"question_id":1267,"question":"เจ้าหัวโต ทีมชาติอาร์เจนติน่าเป็นฉายาของใคร","answer":"เอนรีเก โอมาร์ ซีโบรี","answer_begin_position ":101,"answer_end_position":122,"article_id":59161},{"question_id":1268,"question":"โอมาร์ ซีโบรี ก้าวขึ้นสู่ตำแหน่งโค้ชฟุตบอลทีมชาติอาร์เจนติน่าในปีใด","answer":"1974","answer_begin_position ":1792,"answer_end_position":1796,"article_id":59161},{"question_id":1269,"question":"ฟรีดริช ฮอสส์บาคเป็นเจ้าหน้าที่นายทหารของประเทศอะไร","answer":"เยอรมัน","answer_begin_position ":197,"answer_end_position":204,"article_id":912501},{"question_id":1270,"question":"บันทึกการประชุมฮอสส์บาค เกิดจากอะไร","answer":"ฮอสส์บาคได้ทำเอกสารบันทึกการประชุม","answer_begin_position ":281,"answer_end_position":315,"article_id":912501},{"question_id":1271,"question":"ชินยะ ยะมะดะเกิดที่จังหวัดอะไรของประเทศญี่ปุ่น","answer":"จังหวัดคานากาว่า","answer_begin_position ":122,"answer_end_position":138,"article_id":98458},{"question_id":1272,"question":"ชินยะ ยะมะดะ ได้พบกับใครหลังจากที่เขาเป็นมือกลองให้กับวงดนตรีของโรงเรียน","answer":"สึกิโซะ","answer_begin_position ":382,"answer_end_position":389,"article_id":98458},{"question_id":1273,"question":"ฝรั่งเศสใหม่มีอีกชื่อหนึ่งว่าอะไร","answer":"จักรวรรดิอเมริกาเหนือของฝรั่งเศส","answer_begin_position ":137,"answer_end_position":169,"article_id":810934},{"question_id":1274,"question":"สงครามอะไรที่ทำให้ฝรั่งเศสพ่ายแพ้เสียดินแดนให้กับอังกฤษและสเปน","answer":"สงครามเจ็ดปี","answer_begin_position ":835,"answer_end_position":847,"article_id":810934},{"question_id":1275,"question":"ลาโช-เดอ-ฟง เป็นมรดกโลกของประเทศอะไร","answer":"ประเทศสวิตเซอร์แลนด์","answer_begin_position ":153,"answer_end_position":173,"article_id":911759},{"question_id":1276,"question":"เมืองที่เป็นพี่น้องกับเมืองลาโช-เดอ-ฟงที่ได้ขึ้นทะเบียนเป็นมรดกโลกโดยยูเนสโกคือเมืองอะไร","answer":"เมืองเลอล็อกล์","answer_begin_position ":385,"answer_end_position":399,"article_id":911759},{"question_id":1277,"question":"ปางของพระพุทธจุฬารักษ์เป็นปางอะไร","answer":"ปางมารวิชัย","answer_begin_position ":190,"answer_end_position":201,"article_id":610066},{"question_id":1278,"question":"เรื่องราวของพระพุทธจุฬารักษ์ กษัตริย์พระองค์ใดเป็นผู้ทรงปั้นส่วนพระเศียร","answer":"พระบาทสมเด็จพระพุทธเลิศหล้านภาลัย","answer_begin_position ":386,"answer_end_position":419,"article_id":610066},{"question_id":1279,"question":"กานาลดูว์มีดี เป็นลำคลองที่ไหลผ่านทางตอนใต้ของประเทศอะไร","answer":"ประเทศฝรั่งเศส","answer_begin_position ":181,"answer_end_position":195,"article_id":538037},{"question_id":1280,"question":"เมืองใดเป็นจุดเริ่มต้นของคลองกานาลดูว์มีดี","answer":"เมืองตูลูซ","answer_begin_position ":494,"answer_end_position":504,"article_id":538037},{"question_id":1281,"question":"ไอซ์-ที เป็นนักแสดงและนักเขียนชาวอะไร","answer":"ชาวอเมริกัน","answer_begin_position ":168,"answer_end_position":179,"article_id":286839},{"question_id":1282,"question":"ดนตรีฮิปฮอปที่เรียกว่า แกงสตาแรป เกิดขึ้นจากใคร","answer":"เทรซี แมร์โรว์","answer_begin_position ":91,"answer_end_position":105,"article_id":286839},{"question_id":1283,"question":"แนวคิดของชุดชั้นในสตรีให้เป็นชุดชั้นในที่ดึงดูดสายตาพัฒนาขึ้นโดยใคร","answer":"เลดี้ดัฟฟ์ กอร์ดอน","answer_begin_position ":516,"answer_end_position":534,"article_id":850086},{"question_id":1284,"question":"ชุดชั้นในยกทรงไร้รอยต่อที่ตัดด้วยเลเซอร์และยกทรงเสื้อยืดเป็นผลิตภัณฑ์ที่เกิดขึ้นในช่วงใด","answer":"คริสต์ศตวรรษที่ 21","answer_begin_position ":1679,"answer_end_position":1697,"article_id":850086},{"question_id":1285,"question":"แรงเทียน เป็นภาพยนตร์ไทย ออกฉายในปี พ.ศ.2531 กำกับโดยใคร","answer":"พรพจน์ กนิษฐเสน","answer_begin_position ":187,"answer_end_position":202,"article_id":179888},{"question_id":1286,"question":"ภาพยนตร์เรื่อง แรงเทียน ในปีพ.ศ. 2536 นักแสดงคนไหนรับบทเป็นเทียนศรี","answer":"สุธิตา เกตานนท์","answer_begin_position ":1131,"answer_end_position":1146,"article_id":179888},{"question_id":1287,"question":"คนปีมะ กำกับโดย โน้ต เชิญยิ้ม เป็นภาพยนตร์แนวไหน","answer":"แนวตลก","answer_begin_position ":175,"answer_end_position":181,"article_id":330657},{"question_id":1288,"question":"ชีคเยเป็นเครื่องดื่มพื้นบ้านของประเทศอะไร","answer":"เกาหลี","answer_begin_position ":131,"answer_end_position":137,"article_id":709700},{"question_id":1289,"question":"เครื่องดื่มชีคเยในประเทศเกาหลีมักถูกเสริฟเป็นอะไร","answer":"ของหวาน","answer_begin_position ":371,"answer_end_position":378,"article_id":709700},{"question_id":1290,"question":"พระยาแสนหลวงเป็นขุนนางชั้นผู้ใหญ่มีบทบาทในสมัยใด","answer":"สมัยราชอาณาจักรล้านช้างตอนปลาย","answer_begin_position ":185,"answer_end_position":215,"article_id":709863},{"question_id":1291,"question":"การก่อกบฏในปีใดที่ทำให้พระยาแสนหลวงพ่ายแพ้และถูกจับประหารชีวิต","answer":"พ.ศ. 2171","answer_begin_position ":1322,"answer_end_position":1331,"article_id":709863},{"question_id":1292,"question":"ศุภชัย พานิชภักดิ์ เป็นประธานกรรมการกิตติมศักดิ์ของบริษัทอะไร","answer":"บริษัท เซ็นทรัลพัฒนา จำกัด (มหาชน)","answer_begin_position ":154,"answer_end_position":188,"article_id":6843},{"question_id":1293,"question":"ศุภชัย พานิชภักดิ์ ได้เข้าสู่เส้นทางการเมืองครั้งแรกเมื่อปีใด","answer":"พ.ศ. 2529","answer_begin_position ":1749,"answer_end_position":1758,"article_id":6843},{"question_id":1294,"question":"หม่อมหลวงปอง เทวกุล สมรสกับหม่อมเจ้าพระองค์ใด","answer":"หม่อมเจ้าสุรวุฒิประวัติ เทวกุล","answer_begin_position ":908,"answer_end_position":938,"article_id":17368},{"question_id":1295,"question":"เกียรติศักดิ์ อุดมนาค หรือที่รู้จักกันดีในชื่อใด","answer":"เสนาหอย","answer_begin_position ":166,"answer_end_position":173,"article_id":166609},{"question_id":1296,"question":"สุวนันท์ ปุณณกันต์ นามสกุลเดิมใช้ว่าอะไร","answer":"คงยิ่ง","answer_begin_position ":144,"answer_end_position":150,"article_id":20246},{"question_id":1297,"question":"กบ สุวนันท์ คงยิ่ง นักแสดงหญิง ได้จัดงานฉลองมงคลสมรสกับใคร","answer":"ดนุพร ปุณณกันต์","answer_begin_position ":901,"answer_end_position":916,"article_id":20246},{"question_id":1298,"question":"พุทราทะเล เป็นไม้พุ่มในวงศ์อะไร","answer":"Olacaceae","answer_begin_position ":123,"answer_end_position":132,"article_id":548776},{"question_id":1299,"question":"สารอะไรที่อยู่ในใบพุทราทะเลจึงต้องทำให้สุกก่อนรับประทาน","answer":"ไซยาไนด์","answer_begin_position ":407,"answer_end_position":415,"article_id":548776},{"question_id":1300,"question":"พ.อ.ชินวุธ สุนทรสีมะเป็นนักเรียนนายร้อยเทคนิคหลักสูตร 5 ปีรุ่นที่เท่าไร","answer":"รุ่นที่ 10","answer_begin_position ":329,"answer_end_position":339,"article_id":543590},{"question_id":1301,"question":"ยุคของรัฐบาลของใครที่พ.อ.ชินวุธ สุนทรสีมะ ได้เป็นรัฐมนตรีประจำสำนักนายกรัฐมนตรี","answer":"นายชวน หลีกภัย","answer_begin_position ":850,"answer_end_position":864,"article_id":543590},{"question_id":1302,"question":"ศาสตรจารย์ ดร.วิบูลย์ แช่มชื่น เป็นอดีตอาจารย์ของมหาวิทยาลัยใด","answer":"มหาวิทยาลัยศรีนครินทรวิโรฒ","answer_begin_position ":290,"answer_end_position":316,"article_id":350135},{"question_id":1303,"question":"มะเร็งในทางการแพทย์เรียกว่าอะไร","answer":"เนื้องอกร้าย","answer_begin_position ":113,"answer_end_position":125,"article_id":10649},{"question_id":1304,"question":"สาธารณรัฐโกตดิวัวร์หรือที่รู้จักกันในชื่อ ไอวอรีโคสต์ ตั้งอยู่ในทวีปใด","answer":"แอฟริกาตะวันตก","answer_begin_position ":238,"answer_end_position":252,"article_id":39270},{"question_id":1305,"question":"เพลงไกลแค่ไหนคือใกล้อยู่ในอัมบั้มใดของวงเก็ตสึโนวา","answer":"The First Album","answer_begin_position ":111,"answer_end_position":126,"article_id":923966},{"question_id":1306,"question":"ลอเตการอน เป็นจังหวัดที่ตั้งอยู่ในแคว้นใดในประเทศฝรั่งเศส","answer":"นูแวลากีแตน","answer_begin_position ":153,"answer_end_position":164,"article_id":302546},{"question_id":1307,"question":"วัดพระพุทธฉาย ตั้งอยู่ที่ หมู่ 1 บ้านพระพุทธฉาย ตำบลหนองปลาไหล อำเภอเมืองสระบุรี จังหวัดอะไร","answer":"จังหวัดสระบุรี","answer_begin_position ":182,"answer_end_position":196,"article_id":56340},{"question_id":1308,"question":"เมื่อ พ.ศ. 2437 กรมศิลปากรได้ทำการซ่อมมณฑปบนภูเขาบริเวณวัดพระพุทธฉาย จังหวัดสระบุรี ได้ค้นพบอะไร","answer":"พบรอยพระพุทธบาทเบื้องขวา","answer_begin_position ":1065,"answer_end_position":1089,"article_id":56340},{"question_id":1309,"question":"เมืองภูกามยาวหรือพะยาวก่อตั้งขึ้นเมื่อพุทธศวรรษที่ 16 โดยกษัตริย์องค์แรกคือใคร","answer":"พญาจอมธรรม","answer_begin_position ":311,"answer_end_position":321,"article_id":6522},{"question_id":1310,"question":"ภาษาซองคาเป็นภาษาประจำชาติของประเทศใด","answer":"ภูฏาน","answer_begin_position ":124,"answer_end_position":129,"article_id":100035},{"question_id":1311,"question":"ในปี พ.ศ. 2200 ใครเป็นผู้นำภาษาซองคาเข้ามาเผยแพร่ในภูฏาน","answer":"ชับดรุง งาวัง นัมกเยล","answer_begin_position ":488,"answer_end_position":509,"article_id":100035},{"question_id":1312,"question":"นริศรา แก้วมะ เป็นนักกีฬาอะไร","answer":"วอลเลย์บอล","answer_begin_position ":169,"answer_end_position":179,"article_id":554550},{"question_id":1313,"question":"ครั้งแรกในการเข้าวงการของธิติยา นพพงษากิจโดยการประกวดหนูน้อยนานาชาติด้วยอายุเท่าไร","answer":"7 ขวบ","answer_begin_position ":558,"answer_end_position":563,"article_id":559195},{"question_id":1314,"question":"นายวินัย ละอองสุวรรณ เป็นชาวจังหวัดอะไร","answer":"จังหวัดนครศรีธรรมราช","answer_begin_position ":511,"answer_end_position":531,"article_id":280117},{"question_id":1315,"question":"ในปี พ.ศ. 2537 ข้อหาที่ วินัย ละอองสุวรรณ ถูกฟ้องและถูกตั้งอธิกรณ์คืออะไร","answer":"ล่วงละเมิดเมถุนธรรมปาราชิกาบัติ","answer_begin_position ":1680,"answer_end_position":1711,"article_id":280117},{"question_id":1316,"question":"อโพคาลิปส์ นาวเป็นภาพยนตร์สงครามที่ออกฉายในปี พ.ศ. 2522 ใครเป็นผู้กำกับ","answer":"ฟรานซิส ฟอร์ด คอปโปลา","answer_begin_position ":170,"answer_end_position":191,"article_id":283788},{"question_id":1317,"question":"คัลตาร์ กิลล์เป็นนักมวยไทย มีฉายาว่าอะไร","answer":"แบล็คแมมบ้า","answer_begin_position ":129,"answer_end_position":140,"article_id":333293},{"question_id":1318,"question":"กษัตริย์แห่งเวสเซ็กซ์พระองค์ใดที่ได้รับการยอมรับเป็นกษัตริย์ของอังกฤษพระองค์แรก","answer":"เอ็กเบิร์ต","answer_begin_position ":141,"answer_end_position":151,"article_id":881909},{"question_id":1319,"question":"ใครเป็นผู้รุกรานชาวเดนมาร์กและนอร์เวย์ ในปีค.ศ. 793","answer":"ชาวไวกิ้ง","answer_begin_position ":4582,"answer_end_position":4591,"article_id":881909},{"question_id":1320,"question":"รายการชีพจรโลกวันนี้ ออกอากาศครั้งแรกเมื่อใด","answer":"6 กุมภาพันธ์ พ.ศ. 2549","answer_begin_position ":339,"answer_end_position":361,"article_id":54444},{"question_id":1321,"question":"หอสมุดรัฐสหภาพโซเวียตถูกเปลี่ยนชื่อเป็นหอสมุดรัฐรัสเซียเมื่อปีค.ศ.อะไร","answer":"1992","answer_begin_position ":437,"answer_end_position":441,"article_id":951382},{"question_id":1322,"question":"ฮัน ซึง-ย็อนเป็นนักร้องชาวเกาหลีใต้ หรือชื่อในวงการว่าอะไร","answer":"ซึงย็อน","answer_begin_position ":140,"answer_end_position":147,"article_id":332247},{"question_id":1323,"question":"ละครตามจับตามจีบ ในปี 2543 ดอม เหตระกูล เล่นประกบคู่กับใคร","answer":"พรชิตา ณ สงขลา","answer_begin_position ":409,"answer_end_position":423,"article_id":893277},{"question_id":1324,"question":"นางอภิรดี ตันตราภรณ์ เป็นอดีตรัฐมนตรีว่าการกระทรวงใด","answer":"กระทรวงพาณิชย์","answer_begin_position ":154,"answer_end_position":168,"article_id":650775},{"question_id":1325,"question":"อภิรดี ตันตราภรณ์เป็นตัวแทนประเทศไทยในการประชุมสหประชาชาติว่าด้วยการค้าและการพัฒนาครั้งที่เท่าไร","answer":"5","answer_begin_position ":1322,"answer_end_position":1323,"article_id":650775},{"question_id":1326,"question":"จรวดแซตเทิร์น 1 ผลิตขึ้นมา 10 ลำ ในช่วงปี ค.ศ. 1961 - ค.ศ. 1965  ผลิตโดยบริษัทใด","answer":"ไครสเลอร์","answer_begin_position ":348,"answer_end_position":357,"article_id":197448},{"question_id":1327,"question":"เอจิ โยะชิกะวะ เป็นนักประพันธ์ชนชาติใด","answer":"ญี่ปุ่น","answer_begin_position ":135,"answer_end_position":142,"article_id":48524},{"question_id":1328,"question":"เอจิ โยะชิกะวะ เสียชีวิตด้วยโรคอะไร","answer":"มะเร็งปอด","answer_begin_position ":616,"answer_end_position":625,"article_id":48524},{"question_id":1329,"question":"ภาษามากัสซาร์มีความใกล้เคียงกับภาษาใด","answer":"บูกิส","answer_begin_position ":244,"answer_end_position":249,"article_id":111468},{"question_id":1330,"question":"น้ำพริกทางภาคใต้เรียกว่าอะไร","answer":"น้ำชุบ","answer_begin_position ":987,"answer_end_position":993,"article_id":122399},{"question_id":1331,"question":"ภาพยนตร์ ไกรทอง ฉบับปี 2544 มีผู้กำกับชื่อว่าอะไร","answer":"สุทัศน์ อินทรานุปกรณ์","answer_begin_position ":8218,"answer_end_position":8239,"article_id":50092},{"question_id":1332,"question":"ธนาคารกรุงเทพฯ พาณิชย์การ จำกัด (มหาชน) มีชื่อย่อเป็นภาษาอังกฤษว่าอะไร","answer":"BBC","answer_begin_position ":178,"answer_end_position":181,"article_id":604812},{"question_id":1333,"question":"พระที่นั่งไกรสรสีหราช หรือ พระที่นั่งเย็น หรือ พระตำหนักทะเลชุบศร เป็นพระที่นั่งที่ประทับของใคร","answer":"สมเด็จพระนารายณ์มหาราช","answer_begin_position ":257,"answer_end_position":279,"article_id":142962},{"question_id":1334,"question":"แฟรงค์ บรูโน นักมวยสากลชาวอังกฤษมีชื่อจริงว่าอะไร","answer":"แฟรงกลิน รอย บรูโน","answer_begin_position ":167,"answer_end_position":185,"article_id":221305},{"question_id":1335,"question":"ครั้งแรกของการขึ้นชกมวยสากลของ แฟรงค์ บรูโน เกิดขึ้นเมื่อปี ค.ศ. ใด","answer":"ค.ศ. 1982","answer_begin_position ":305,"answer_end_position":314,"article_id":221305},{"question_id":1336,"question":"อนุวัต เฟื่องทองแดง เป็นผู้ประกาศข่าวสังกัดช่องใด","answer":"ช่อง7HD","answer_begin_position ":173,"answer_end_position":180,"article_id":954314},{"question_id":1337,"question":"ผลงานการเป็นพิธีกรครั้งแรกของอนุวัต เฟื่องทองแดงคือรายการอะไร","answer":"รายการ คู่ซ่าพาแซ่บ","answer_begin_position ":841,"answer_end_position":860,"article_id":954314},{"question_id":1338,"question":"เทศบาลตำบลสว่างแดนดิน เป็นองค์กรปกครองส่วนท้องถิ่นในจังหวัดอะไร","answer":"จังหวัดสกลนคร","answer_begin_position ":197,"answer_end_position":210,"article_id":888124},{"question_id":1339,"question":"วังประมวญตั้งอยู่ที่ถนนประมวญ แขวงสีลม เป็นวังที่ประทับของใคร","answer":"พระราชวรวงศ์เธอ กรมหมื่นพิทยาลงกรณ์","answer_begin_position ":122,"answer_end_position":157,"article_id":44926},{"question_id":1340,"question":"ฝอยทองเป็นขนมของประเทศอะไร","answer":"โปรตุเกส","answer_begin_position ":144,"answer_end_position":152,"article_id":219982},{"question_id":1341,"question":"ในสมัยสมเด็จพระนารายณ์มหาราช ใครเป็นคนนำขนมฝอยทองเข้ามาในประเทศไทย","answer":"มารีอา กูโยมาร์ เด ปิญญา","answer_begin_position ":686,"answer_end_position":710,"article_id":219982},{"question_id":1342,"question":"พรายมหากาฬเป็นภาพยนตร์ไทยที่ดัดแปลงจากบทประพันธ์ของใคร","answer":"เศก ดุสิต","answer_begin_position ":184,"answer_end_position":193,"article_id":276052},{"question_id":1343,"question":"พลตำรวจเอกเฉลิมเดช ชมพูนุชได้รับแต่งตั้งเป็นโฆษกสำนักรัฐมนตรีในปีใด","answer":"พ.ศ. 2548","answer_begin_position ":685,"answer_end_position":694,"article_id":344285},{"question_id":1344,"question":"พงศกร มหาเปารยะ มีชื่อเสียงจากผลงานละครเรื่องอะไร","answer":"กลิ้งไว้ก่อนพ่อสอนไว้","answer_begin_position ":205,"answer_end_position":226,"article_id":543852},{"question_id":1345,"question":"สาวในวงการบันเทิงที่พงศกร มหาเปารยะ เคยคบหาด้วยคือใคร","answer":"ภัทรธิดา พัชรวีระพงษ์","answer_begin_position ":1344,"answer_end_position":1365,"article_id":543852},{"question_id":1346,"question":"ใครเป็นนายกสมาคมวิศวกรที่ปรึกษาแห่งประเทศไทยช่วงปี 2558-2560","answer":"คุณสุพจน์ โล่ห์วัชรินทร์","answer_begin_position ":655,"answer_end_position":679,"article_id":97982},{"question_id":1347,"question":"รศ.นพ.นิเวศน์ นันทจิต เป็นอดีตอธิการบดีของมหาวิทยาลัยอะไร","answer":"มหาวิทยาลัยเชียงใหม่","answer_begin_position ":163,"answer_end_position":183,"article_id":457426},{"question_id":1348,"question":"ในปี 2557 รศ.นพ.นิเวศน์ นันทจิต ได้รับแต่งตั้งเป็นสมาชิกอะไร","answer":"สมาชิกสภานิติบัญญัติแห่งชาติ","answer_begin_position ":525,"answer_end_position":553,"article_id":457426},{"question_id":1349,"question":"รางวัลที่ไมค์ พอร์ตนอย โปรดิวเซอร์เพลงชาวอเมริกันได้รับจากนิตยสารโมเดิร์นดรัมเมอร์จำนวนกี่รางวัล","answer":"29 รางวัล","answer_begin_position ":422,"answer_end_position":431,"article_id":671210},{"question_id":1350,"question":"เพลงชาติรัฐเกรนาดา ประพันธ์บทร้องโดยใคร","answer":"โรลส์ตาน เพอร์ซิลวาล จาวาฮาร์ อดัมส์","answer_begin_position ":320,"answer_end_position":356,"article_id":817169},{"question_id":1351,"question":"โฮเซ เป. เลาเรล เป็นนักการเมืองและผู้พิพากษาชาวอะไร","answer":"ชาวฟิลิปปินส์","answer_begin_position ":215,"answer_end_position":228,"article_id":847415},{"question_id":1352,"question":"อันโตนิโอ อาดัน การ์ริโดเป็นนักฟุตบอลชาวอะไร","answer":"ชาวสเปน","answer_begin_position ":184,"answer_end_position":191,"article_id":363107},{"question_id":1353,"question":"ผลงานชิ้นแรกในวงการบังเทิงของณภัทร เสียงสมบุญคืออะไร","answer":"โฆษณา นีเวีย์ ฟอร์เมน","answer_begin_position ":253,"answer_end_position":274,"article_id":742390},{"question_id":1354,"question":"เจ้าฟ้าสุทัศน์ เป็นพระราชโอรสของผู้ใด","answer":"สมเด็จพระเอกาทศรถ","answer_begin_position ":147,"answer_end_position":164,"article_id":279342},{"question_id":1355,"question":"สถานที่ที่เจ้าฟ้าสุทัศน์ทรงเสวยยาพิษและสวรรคตลงคือที่ไหน","answer":"พระราชวังบวรสถานมงคล","answer_begin_position ":556,"answer_end_position":576,"article_id":279342},{"question_id":1356,"question":"อาคารกร็องปาแล เป็นสิ่งก่อสร้างที่มีความสำคัญทางประวัติศาสตร์แห่งหนึ่งของที่ใด","answer":"กรุงปารีส","answer_begin_position ":215,"answer_end_position":224,"article_id":517724},{"question_id":1357,"question":"ปีใดเป็นปีสุดท้ายที่ใช้อาคารกร็องปาแลในการจัดแสดงนวัตกรรมยุคใหม่ก่อนจะเป็นสถานที่จัดงานศิลปะ","answer":"ค.ศ.1947","answer_begin_position ":1779,"answer_end_position":1787,"article_id":517724},{"question_id":1358,"question":"ธงชาติอัฟกานิสถานยุคแรกมีลักษณะเป็นธงพื้นสีดำเกลี้ยง เริ่มใช้ในสมัยราชวงศ์อะไร","answer":"ราชวงศ์โฮทาคิ","answer_begin_position ":1215,"answer_end_position":1228,"article_id":153930},{"question_id":1359,"question":"คุณหญิงสุชาดา ถิระวัฒน์ เป็นผู้ก่อตั้งโรงเรียนอะไร","answer":"โรงเรียนเตรียมอุดมศึกษาน้อมเกล้า","answer_begin_position ":363,"answer_end_position":395,"article_id":133246},{"question_id":1360,"question":"ราศี วัชราพลเมฆ หรือ ราศี ดิศกุล ณ อยุธยา นักแสดงหญิงชาวไทยมีชื่อเล่นว่าอะไร","answer":"ออร์แกน","answer_begin_position ":250,"answer_end_position":257,"article_id":378749},{"question_id":1361,"question":"แอนนี ลีเบอวิตซ์ หรือชื่อเดิม แอนนา-ลู-ลีเบอวิตซ์ มีอาชีพเป็นอะไร","answer":"ช่างถ่ายภาพ","answer_begin_position ":166,"answer_end_position":177,"article_id":274752},{"question_id":1362,"question":"ริกะ อิชิเกะ เกิดและเติบโตที่ประเทศอะไร","answer":"ประเทศไทย","answer_begin_position ":358,"answer_end_position":367,"article_id":896751},{"question_id":1363,"question":"การต่อสู้ในสังเวียนครั้งแรกของริกะ อิชิเกาะโดยมีคู่ต่อสู้คือใคร","answer":"ออเดรย์ลอรา โบนิเฟซ","answer_begin_position ":798,"answer_end_position":817,"article_id":896751},{"question_id":1364,"question":"นก หรือ The Birds ฉายในปี ค.ศ. 1963 เป็นภาพยนตร์ฮอลลีวู้ดแนวระทึกขวัญมีความยาวกี่นาที","answer":"120 นาที","answer_begin_position ":267,"answer_end_position":275,"article_id":87565},{"question_id":1365,"question":"นวนิยาย The Birds ที่นำมาสร้างเป็นภาพยนตร์ The Birds ฉายในปี ค.ศ. 1963 แต่งขึ้นโดยใคร","answer":"ดาฟเน่ต์ ดู เมอริเอ","answer_begin_position ":1362,"answer_end_position":1381,"article_id":87565},{"question_id":1366,"question":"ฟุตบอลเมเนเจอร์ 2017 เป็นเกมจำลองการบริหารทีมฟุตบอล ออกจำหน่ายเมื่อใด","answer":"วันที่ 4 พฤศจิกายน ค.ศ. 2016","answer_begin_position ":236,"answer_end_position":264,"article_id":824997},{"question_id":1367,"question":"การแข่งขันวอลเลย์บอลชายชิงแชมป์นอร์เซกาครั้งที่17 ในปีค.ศ. 2001 จัดขึ้นที่ประเทศใด","answer":"บาร์เบโดส","answer_begin_position ":297,"answer_end_position":306,"article_id":675351},{"question_id":1368,"question":"มหาวิทยาลัยในไทยชื่อว่ามหาวิทยาลัยสงขลานครินทร์ ตั้งอยู่ในจังหวัดใด","answer":"จังหวัดสงขลา","answer_begin_position ":202,"answer_end_position":214,"article_id":31653},{"question_id":1369,"question":"จงโคร่งเป็นสัตว์ครึ่งบกครึ่งน้ำจำพวกใด","answer":"คางคก","answer_begin_position ":279,"answer_end_position":284,"article_id":98722},{"question_id":1370,"question":"มโนทัศน์ของอัศวิน หรือ Vision of a Knight เป็นจิตรกรรมที่เขียนขึ้นโดยจิตรกรชาวอิตาลีที่มีชื่อว่าอะไร","answer":"ราฟาเอล","answer_begin_position ":238,"answer_end_position":245,"article_id":216728},{"question_id":1371,"question":"ทีมใดเป็นผู้ชนะในการแข่งขันกีฬาอเมริกันฟุตบอล NFL หรือซูเปอร์โบวล์ครั้งที่ 26 ในปีค.ศ. 1992","answer":"Washington Redskins","answer_begin_position ":269,"answer_end_position":288,"article_id":919036},{"question_id":1372,"question":"สนามแข่งขันกีฬาอเมริกันฟุตบอล Hubert H. Humphrey Metrodome ตั้งอยู่ในรัฐใดของประเทศสหรัฐอเมริกา","answer":"Minnesota","answer_begin_position ":511,"answer_end_position":520,"article_id":919036},{"question_id":1373,"question":"มหาบุรุษจางจวีเจิ้ง เป็นละครโทรทัศน์ของประเทศใด","answer":"จีน","answer_begin_position ":160,"answer_end_position":163,"article_id":337353},{"question_id":1374,"question":"หอคอยเจิ้งหยวนตั้งอยู่ในมณฑลใดของประเทศจีน","answer":"เหอหนาน","answer_begin_position ":163,"answer_end_position":170,"article_id":492432},{"question_id":1375,"question":"อุทยานประวัติศาสตร์อะระชิยะมะซึ่งตั้งอยู่ทางตะวันตกของนครเกียวโต ประเทศญี่ปุ่น ขนานกับแม่น้ำอะไร","answer":"โออิ","answer_begin_position ":210,"answer_end_position":214,"article_id":668171},{"question_id":1376,"question":"ตำแหน่งในสโมสรฟุตบอลทอตนัมฮอตสเปอร์ที่ ลูอิส แฮร์รี โฮลต์บี เล่นคือตำแหน่งอะไร","answer":"กองกลาง","answer_begin_position ":194,"answer_end_position":201,"article_id":521509},{"question_id":1377,"question":"วงดนตรีเคป็อปหญิง ทไวซ์ เป็นวงดนตรีภายใต้บริษัทอะไร","answer":"เจวายพีเอนเตอร์เทนเมนต์","answer_begin_position ":147,"answer_end_position":170,"article_id":751364},{"question_id":1378,"question":"ทไวซ์ ซึ่งเป็นวงดนตรีเคป็อปหญิง คละสัญชาติ ภายใต้สังกัดเจวายพีเอนเตอร์เทนเมนต์ ได้ออกมินิอัลบั้มแรกที่มีชื่อว่าอะไร","answer":"เดอะสตอรีบิกินส์","answer_begin_position ":2951,"answer_end_position":2967,"article_id":751364},{"question_id":1379,"question":"เน็ตฟลิกซ์ ซึ่งเป็นบริษัทให้บริการเช่ายืมดีวีดีและแผ่นบลูเรย์ทางไปรษณีย์ในสหรัฐอเมริกา ก่อตั้งเมื่อปีพ.ศ.ใด","answer":"2540","answer_begin_position ":315,"answer_end_position":319,"article_id":758656},{"question_id":1380,"question":"บอยแบนด์จากประเทศเกาหลีใต้ชื่อว่า ทงบังชินกี มีชื่อเรียกในประเทศญี่ปุ่นว่าอะไร","answer":"โทะโฮะชิงกิ","answer_begin_position ":160,"answer_end_position":171,"article_id":65650},{"question_id":1381,"question":"สีประจำวงของวงบอยแบนด์สัญชาติเกาหลี ชินฮวา คือสีอะไร","answer":"ส้ม","answer_begin_position ":1606,"answer_end_position":1609,"article_id":42861},{"question_id":1382,"question":"วงบอยแบนด์สัญชาติเกาหลี ก็อตเซเวน เปิดตัวเมื่อปีพ.ศ.ใด","answer":"2557","answer_begin_position ":616,"answer_end_position":620,"article_id":596732},{"question_id":1383,"question":"เอ็กโซ หรือ EXO วงดนตรีบอยแบนด์สัญชาติจีนและเกาหลีใต้  อยู่ภายใต้บริษัทอะไร","answer":"SM เอนเตอร์เทนเมนต์","answer_begin_position ":203,"answer_end_position":222,"article_id":442495},{"question_id":1384,"question":"การแข่งขันคอมพิวเตอร์โอลิมปิกระดับชาติ จัดขึ้นครั้งแรกเมื่อไร","answer":"พ.ศ. 2548","answer_begin_position ":366,"answer_end_position":375,"article_id":734016},{"question_id":1385,"question":"ในการแข่งขันคอมพิวเตอร์โอลิมปิกระดับชาติ ครั้งที่ 5 จัดขึ้นที่ใด","answer":"มหาวิทยาลัยวลัยลักษณ์","answer_begin_position ":642,"answer_end_position":663,"article_id":734016},{"question_id":1386,"question":"เจ้าน้อยดาวแก้ว เป็นราชบุตรของใคร","answer":"เจ้าหลวงดาราดิเรกรัตน์ไพโรจน์ เจ้าผู้ครองนครลำพูน","answer_begin_position ":203,"answer_end_position":252,"article_id":475906},{"question_id":1387,"question":"ในปลายปี พ.ศ. 2443 เจ้าราชบุตรดาวแก้วป่วยเป็นโรคอะไร","answer":"โรคฝี","answer_begin_position ":1187,"answer_end_position":1192,"article_id":475906},{"question_id":1388,"question":"ทอมมี ฮิลฟิเกอร์ ตอนอายุ 18 ปี เขาได้ก่อตั้งร้านอะไรในนิวยอร์ก","answer":"เดอะ พีเพิ่ล เพลส","answer_begin_position ":449,"answer_end_position":466,"article_id":48590},{"question_id":1389,"question":"ทะเลสาบแวแนร์น เป็นทะเลสาบที่ใหญ่ที่สุดในประเทศอะไร","answer":"สวีเดน","answer_begin_position ":182,"answer_end_position":188,"article_id":73856},{"question_id":1390,"question":"วัดพร้าว ในจังหวัดตาก สร้างขึ้นเมื่อปีอะไร","answer":"พ.ศ. 2396","answer_begin_position ":326,"answer_end_position":335,"article_id":158710},{"question_id":1391,"question":"คณะสงฆ์และข้าราชการได้ให้รวมวัดดอนไชยเข้าเป็นวัดเดียวกับวัดพร้าวเมื่อปีอะไร","answer":"พ.ศ. 2489","answer_begin_position ":421,"answer_end_position":430,"article_id":158710},{"question_id":1392,"question":"จอร์จ สตีเฟนสัน บิดาแห่งการรถไฟ เกิดเมื่อวันอะไร","answer":"วันที่ 9 มิถุนายน ค.ศ. 2324","answer_begin_position ":173,"answer_end_position":200,"article_id":178921},{"question_id":1393,"question":"ดอกไม้ที่เป็นสัญลักษณ์ประจำจังหวัดพะเยาคือดอกอะไร","answer":"ดอกสารภี","answer_begin_position ":2383,"answer_end_position":2391,"article_id":6522},{"question_id":1394,"question":"ผลงานอัลบั้มแรกของบล็อกเฮด ชื่อจริง เจมส์ แอนโทนี่ ไซมอน ในปี 2004 มีชื่อว่าอะไร","answer":"Music by Cavelight","answer_begin_position ":299,"answer_end_position":317,"article_id":270698},{"question_id":1395,"question":"หม่อมกอบแก้ว อาภากร ณ อยุธยา สำเร็จการศึกษาจากโรงเรียนอะไรในประเทศมาเลเซีย","answer":"โรงเรียนคอนแวนต์แห่งพระกุมารเยซู","answer_begin_position ":579,"answer_end_position":611,"article_id":171262},{"question_id":1396,"question":"หม่อมผิว สุขสวัสดิ์ ณ อยุธยา ผู้เขียนเรื่องวนิดา โดยใช้นามปากกาว่าอะไร","answer":"วรรณสิริ","answer_begin_position ":291,"answer_end_position":299,"article_id":344733},{"question_id":1397,"question":"แคว้นมาร์เค เป็นแคว้นในประเทศอะไร","answer":"ประเทศอิตาลี","answer_begin_position ":153,"answer_end_position":165,"article_id":252741},{"question_id":1398,"question":"หลวงพ่อสาย ติสสโร พระวัดพยัคฆาราม จังหวัดลพบุรี เกิดเมื่อปีใด","answer":"พ.ศ. 2397","answer_begin_position ":936,"answer_end_position":945,"article_id":394933},{"question_id":1399,"question":"ลีโอสเตเดียมที่จังหวัดปทุมธานีเป็นสนามฟุตบอลของสโมสรใด","answer":"สโมสรฟุตบอลบางกอกกล๊าส","answer_begin_position ":138,"answer_end_position":160,"article_id":313142},{"question_id":1400,"question":"กระทรวงโฆษณาแถลงข่าวและโฆษณาชวนเชื่อเป็นหน่วยงานของใคร","answer":"รัฐนาซี","answer_begin_position ":204,"answer_end_position":211,"article_id":547560},{"question_id":1401,"question":"ถิ่นกำเนิดของมะม่วงอยู่ที่ประเทศอะไร","answer":"อินเดีย","answer_begin_position ":239,"answer_end_position":246,"article_id":116635},{"question_id":1402,"question":"ทางทิศตะวันออกของอำเภอหล่มเก่าติดกับอำเภออะไรในจังหวัดเลย","answer":"อำเภอภูหลวง","answer_begin_position ":438,"answer_end_position":449,"article_id":70540},{"question_id":1403,"question":"ยงยุทธ มัยลาภ จบปริญญาตรีแพทยศาสตรบัณฑิต จากมหาวิทยาลัยใดในประเทศอังกฤษ","answer":"มหาวิทยาลัยลอนดอน","answer_begin_position ":555,"answer_end_position":572,"article_id":331086},{"question_id":1404,"question":"หลุยส์ เบรล ครูตาบอดชาวฝรั่งเศส เกิดวันที่เท่าไร","answer":"4","answer_begin_position ":125,"answer_end_position":126,"article_id":14167},{"question_id":1405,"question":"เมืองบูดาเปสต์ เป็นเมืองหลวงของประเทศอะไร","answer":"ฮังการี","answer_begin_position ":132,"answer_end_position":139,"article_id":16938},{"question_id":1406,"question":"เออร์วิน แมจิก จอห์นสัน ชาวอเมริกัน เล่นกีฬาอะไร","answer":"บาสเกตบอล","answer_begin_position ":176,"answer_end_position":185,"article_id":17348},{"question_id":1407,"question":"ประเทศเอลซัลวาดอร์ได้รับประกาศอิสรภาพจากสเปนในปี ค.ศ. ใด","answer":"1821","answer_begin_position ":575,"answer_end_position":579,"article_id":17521},{"question_id":1408,"question":"พระราชวังต้องห้าม หรือ พระราชวังกู้กง แปลตามตัวอักษรภาษาจีนได้ว่าอะไร","answer":"เมืองต้องห้ามสีม่วง","answer_begin_position ":252,"answer_end_position":271,"article_id":25428},{"question_id":1409,"question":"พระราชวังดุสิตเป็นเมืองจำลองรูปแบบระบอบประชาธิปไตย ที่ถูกสร้างขึ้นบนพื้นที่กี่ไร่","answer":"3 ไร่","answer_begin_position ":282,"answer_end_position":287,"article_id":31375},{"question_id":1410,"question":"รองศาสตราจารย์โคทม อารียา เกิดเดือนอะไร","answer":"กันยายน","answer_begin_position ":143,"answer_end_position":150,"article_id":33813},{"question_id":1411,"question":"กษัตริย์พระองค์ใดเป็นผู้พระราชทานชื่อ สะพานภูมิพล","answer":"พระบาทสมเด็จพระปรมินทรมหาภูมิพลอดุลยเดช","answer_begin_position ":3446,"answer_end_position":3485,"article_id":45443},{"question_id":1412,"question":"หม่อมราชวงศ์จัตุมงคล จบปริญญาตรีสาขาวิศวกรรมศาสตร์และเศรษฐศาสตร์จาก มหาวิทยาลัยเคมบริดจ์ เมื่อ พ.ศ. ใด","answer":"2508","answer_begin_position ":1116,"answer_end_position":1120,"article_id":46482},{"question_id":1413,"question":"กุมารทอง ป.ปลื้มกมล เป็นคนจังหวัดอะไร","answer":"บุรีรัมย์","answer_begin_position ":147,"answer_end_position":156,"article_id":48079},{"question_id":1414,"question":"แม่ของ ใหม่ เจริญปุระ คือใคร","answer":"นางวินีย์ สนธิกุล","answer_begin_position ":836,"answer_end_position":853,"article_id":51656},{"question_id":1415,"question":"ใหม่ เจริญปุระ เกิดเดือนอะไร","answer":"มกราคม","answer_begin_position ":1017,"answer_end_position":1023,"article_id":51656},{"question_id":1416,"question":"บริษัท สโมสรฟุตบอลขอนแก่น จำกัด ก่อตั้งขึ้นเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"21","answer_begin_position ":1186,"answer_end_position":1188,"article_id":52382},{"question_id":1417,"question":"บริษัท สโมสรฟุตบอลขอนแก่น จำกัด จดเลขทะเบียนการค้าเลขอะไร","answer":"0405550000730","answer_begin_position ":1228,"answer_end_position":1241,"article_id":52382},{"question_id":1418,"question":"กรณ์ จาติกวณิช อดีตรองหัวหน้าพรรคประชาธิปัตย์ เกิด พ.ศ. อะไร","answer":"2507","answer_begin_position ":144,"answer_end_position":148,"article_id":52438},{"question_id":1419,"question":"กรณ์ จาติกวณิช เกิดที่โรงพยาบาลอะไร","answer":"Princess Beatrice Hospital","answer_begin_position ":2107,"answer_end_position":2133,"article_id":52438},{"question_id":1420,"question":"วีระ ธีระภัทรานนท์ เกิดที่จังหวัดอะไร","answer":"พิจิตร","answer_begin_position ":296,"answer_end_position":302,"article_id":52547},{"question_id":1421,"question":"วีระ ธีระภัทรานนท์ เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"22","answer_begin_position ":266,"answer_end_position":268,"article_id":52547},{"question_id":1422,"question":"เพชรไทย ชูวัฒนะ มีชื่อจริงว่า นฤพล สุกใส เกิดวันที่เท่าไร","answer":"1","answer_begin_position ":156,"answer_end_position":157,"article_id":53196},{"question_id":1423,"question":"สมเด็จพระราชินีนาถซาโลเต ตูโปอูที่ 3 แห่งตองกา ทรงพระราชสมภพเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"13","answer_begin_position ":346,"answer_end_position":348,"article_id":53245},{"question_id":1424,"question":"ขาวผ่อง สิทธิชูชัย เป็นนักมวยชาวไทยคนแรกที่ได้เหรียญเงินจากการแข่งขันชกมวยในโอลิมปิก ครั้งที่ 23 จัดขึ้นที่ประเทศอะไร","answer":"สหรัฐอเมริกา","answer_begin_position ":238,"answer_end_position":250,"article_id":53814},{"question_id":1425,"question":"ทวี อัมพรมหา หรือ ขาวผ่อง สิทธิชูชัย เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"15","answer_begin_position ":531,"answer_end_position":533,"article_id":53814},{"question_id":1426,"question":"เขื่อนปากมูล เป็นเขื่อนในจังหวัดอะไร","answer":"อุบลราชธานี","answer_begin_position ":131,"answer_end_position":142,"article_id":56789},{"question_id":1427,"question":"นายพุทธิพงษ์ ปุณณกันต์ แสดงละครโทรทัศน์เรื่อง ตั้งไข่ล้มพรหมไม่ลิขิต เมื่อปี พ.ศ.ใด","answer":"2542","answer_begin_position ":3897,"answer_end_position":3901,"article_id":58404},{"question_id":1428,"question":"ณัฐพงษ์ สมณะ นักฟุตบอลทีมชาติไทย มีพี่น้องทั้งหมดกี่คน","answer":"3 คน","answer_begin_position ":281,"answer_end_position":285,"article_id":61486},{"question_id":1429,"question":"ณัฐพงษ์ สมณะ นักฟุตบอลทีมชาติไทย เกิดเดือนอะไร","answer":"มิถุนายน","answer_begin_position ":225,"answer_end_position":233,"article_id":61486},{"question_id":1430,"question":"สมเด็จพระเจ้าพี่นางเธอเจ้าฟ้ากรมพระศรีสุดารักษ์ สิ้นพระชนม์ในรัชกาลที่ 1 เมื่อวันอะไร","answer":"อาทิตย์","answer_begin_position ":1538,"answer_end_position":1545,"article_id":70369},{"question_id":1431,"question":"เมืองลับแล หรืออำเภอลับแล เป็นอำเภอหนึ่งในจังหวัดอะไร","answer":"อุตรดิตถ์","answer_begin_position ":145,"answer_end_position":154,"article_id":72677},{"question_id":1432,"question":"พระบาทสมเด็จพระจุลจอมเกล้าเจ้าอยู่หัวได้เสด็จมายังเมืองลับแลจังหวัดอุตรดิตถ์ เมื่อปี พ.ศ. ใด","answer":"2444","answer_begin_position ":261,"answer_end_position":265,"article_id":72677},{"question_id":1433,"question":"วัดกันมาตุยารามตั้งอยู่เขตสัมพันธวงศ์เป็นวัดราษฎร์ขนาดเล็ก สังกัดนิกายใด","answer":"ธรรมยุตินิกาย","answer_begin_position ":149,"answer_end_position":162,"article_id":75216},{"question_id":1434,"question":"ชื่อท่าอากาศยานนานาชาติโออาร์ แทมโบ ตั้งตามชื่อใคร","answer":"โอลิเวอร์ เรจินัลด์ แทมโบ","answer_begin_position ":639,"answer_end_position":664,"article_id":84642},{"question_id":1435,"question":"แหลมทอง บัวไทย นักร้องลูกทุ่งจากดินแดน \"หลวงพ่อเงิน \" แห่งเมืองอะไร","answer":"พิจิตร","answer_begin_position ":166,"answer_end_position":172,"article_id":84879},{"question_id":1436,"question":"มาร์กาลี รูธ แมกกี จิลเลนฮอล เป็นนักแสดงชาวอเมริกัน มีน้องสางชื่อว่าอะไร","answer":"เจค จิลเลนฮอล","answer_begin_position ":287,"answer_end_position":300,"article_id":98947},{"question_id":1437,"question":"มาร์กาลี รูธ แมกกี จิลเลนฮอล เกิดเดือนอะไร","answer":"พฤศจิกายน","answer_begin_position ":148,"answer_end_position":157,"article_id":98947},{"question_id":1438,"question":"กวินเน็ธ เคต พัลโทรว์  นักแสดงชาวอเมริกัน เกิดวันที่เท่าไร","answer":"27","answer_begin_position ":145,"answer_end_position":147,"article_id":99126},{"question_id":1439,"question":"ศรีริต้า เจนเซ่น นักแสดงชาวไทย เกิดเมื่อ พ.ศ. อะไร","answer":"2524","answer_begin_position ":287,"answer_end_position":291,"article_id":99378},{"question_id":1440,"question":"หยาดทิพย์ ราชปาล นักแสดงสาวชาวไทย เกิดวันอะไร","answer":"เสาร์","answer_begin_position ":185,"answer_end_position":190,"article_id":101962},{"question_id":1441,"question":"เขมนิจ จามิกรณ์ นักแสดงและนางแบบชาวไทย เกิดเดือนอะไร","answer":"พฤษภาคม","answer_begin_position ":1895,"answer_end_position":1902,"article_id":107037},{"question_id":1442,"question":"วาสนา วีระชาติพลี หรือ ป้าแต๋ว เกิดวันที่เท่าไร","answer":"24","answer_begin_position ":153,"answer_end_position":155,"article_id":108914},{"question_id":1443,"question":"ต้นมะตูมเป็นพันธุ์ไม้มงคลพระราชทานประจำจังหวัดอะไร","answer":"ชัยนาท","answer_begin_position ":2001,"answer_end_position":2007,"article_id":115517},{"question_id":1444,"question":"คัทลียา แมคอินทอช หรือแหม่ม เกิดวันที่เท่าไร","answer":"10","answer_begin_position ":147,"answer_end_position":149,"article_id":120612},{"question_id":1445,"question":"ดร. เอ. พี. เจ. อับดุล กลาม อดีตประธานาธิบดีคนที่ 11 ของประเทศอินเดีย  เกิดวันที่เท่าไร","answer":"15","answer_begin_position ":191,"answer_end_position":193,"article_id":121016},{"question_id":1446,"question":"สุชาติ พรหมรุ่งโรจน์ นักเขียนการ์ตูน ใช้นามปากกา หมู นินจา เกิดเดือนอะไร","answer":"ตุลาคม","answer_begin_position ":356,"answer_end_position":362,"article_id":126365},{"question_id":1447,"question":"ไรน์โฮลด์ เมสเนอร์ หรือ Reinhold Messner นักปีนเขาชาวอิตาลี เกิดวันที่เท่าไร","answer":"17","answer_begin_position ":162,"answer_end_position":164,"article_id":128771},{"question_id":1448,"question":"หม่อมเจ้าขจรจรัสฤทธิ์ กฤดากร ประสูติเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"29","answer_begin_position ":395,"answer_end_position":397,"article_id":134557},{"question_id":1449,"question":"แอน ทองประสม เกิดวันอะไร","answer":"จันทร์","answer_begin_position ":1018,"answer_end_position":1024,"article_id":136412},{"question_id":1450,"question":"แม่ของคริสตอฟ ดินเซนฮอฟเฟอร์สถาปนิกบาโรกแบบโบฮีเมีย คือใคร","answer":"แอนนา แธนเนอร์","answer_begin_position ":642,"answer_end_position":656,"article_id":137152},{"question_id":1451,"question":"คริสตอฟ ดินเซนฮอฟเฟอร์ เป็นสถาปนิกบาโรกแบบโบฮีเมีย เกิดที่เมืองใดในประเทศเยอรมนี","answer":"เซ็นต์มากาเร็ตเธ็น","answer_begin_position ":260,"answer_end_position":278,"article_id":137152},{"question_id":1452,"question":"กฤษฎา พรเวโรจน์ เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"1","answer_begin_position ":139,"answer_end_position":140,"article_id":137794},{"question_id":1453,"question":"พลอากาศโทกาจ กาจสงคราม หรือ หลวงกาจสงครามถึงแก่อนิจกรรมเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"27","answer_begin_position ":4125,"answer_end_position":4127,"article_id":139197},{"question_id":1454,"question":"กรมศุลกากร เป็นเจ้าของสโมสรฟุตบอลชื่อว่าอะไร","answer":"เอ็มโอเอฟ ศุลกากร ยูไนเต็ด","answer_begin_position ":142,"answer_end_position":168,"article_id":140777},{"question_id":1455,"question":"สโมสรฟุตบอลเอ็มโอเอฟ ศุลกากร ยูไนเต็ด ก่อตั้งขึ้นในปี พ.ศ. ใด","answer":"2497","answer_begin_position ":293,"answer_end_position":297,"article_id":140777},{"question_id":1456,"question":"พระราชวังคย็องบก ตั้งอยู่ที่ตอนเหนือของกรุงโซล ประเทศเกาหลีใต้ สร้างขึ้นในปี พ.ศ. ใด","answer":"1937","answer_begin_position ":246,"answer_end_position":250,"article_id":141136},{"question_id":1457,"question":"คำว่า \"คย็องบกกุง\" ในภาษาเกาหลี แปลว่าอะไร","answer":"พระราชวังแห่งพรที่ส่องสว่าง","answer_begin_position ":865,"answer_end_position":892,"article_id":141136},{"question_id":1458,"question":"ริชาร์ด คาร์เพนเทอร์ หรือ Richard Carpenter สมาชิกวงเดอะคาร์เพนเทอส์ เกิดวันที่เท่าไร","answer":"15","answer_begin_position ":630,"answer_end_position":632,"article_id":146906},{"question_id":1459,"question":"แคเรน คาร์เพนเทอร์ หรือ Karen Carpenter  สมาชิกวงเดอะคาร์เพนเทอส์ เกิดเดือนอะไร","answer":"มีนาคม","answer_begin_position ":748,"answer_end_position":754,"article_id":146906},{"question_id":1460,"question":"เอมิกา กลิ่นประทุม หรือ เอมี่ กลิ่นประทุม เกิดวันที่เท่าไร","answer":"8","answer_begin_position ":196,"answer_end_position":197,"article_id":149733},{"question_id":1461,"question":"บ้านเกิดของอดีตนักแสดงและนักพากย์ชายชาวญี่ปุ่นที่ชื่อ ยูตะ โมจิซึกิอยู่ที่จังหวัดใด","answer":"คานางาวะ","answer_begin_position ":209,"answer_end_position":217,"article_id":151821},{"question_id":1462,"question":"พระราชวังนึมเฟนบูร์ก ตั้งอยู่ที่เมืองมิวนิค รัฐบาวาเรีย ประเทศอะไร","answer":"เยอรมนี","answer_begin_position ":182,"answer_end_position":189,"article_id":155266},{"question_id":1463,"question":"นิกิต้า เซเกรเยวิช ครุชชอฟ เกิดวันที่เท่าไร","answer":"15","answer_begin_position ":411,"answer_end_position":413,"article_id":158959},{"question_id":1464,"question":"กิ๊ก มยุริญ ผ่องผุดพันธ์ จบการศึกษาระดับประถมศึกษาและมัธยมศึกษา จากโรงเรียนอะไร","answer":"สาธิตจุฬาฯ","answer_begin_position ":217,"answer_end_position":227,"article_id":178517},{"question_id":1465,"question":"กมลชนก โกมลฐิติ เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"3","answer_begin_position ":340,"answer_end_position":341,"article_id":159641},{"question_id":1466,"question":"หอคอยบรรหาร-แจ่มใส เป็นหอคอยแห่งหนึ่งในสุพรรณบุรีมีความสูงเท่าไร","answer":"123.25 เมตร","answer_begin_position ":173,"answer_end_position":184,"article_id":180657},{"question_id":1467,"question":"รถเมล์ คะนึงนิจ จักรสมิทธานนท์ เกิดวันที่เท่าไร","answer":"5","answer_begin_position ":153,"answer_end_position":154,"article_id":194345},{"question_id":1468,"question":"วรฤทธิ์ ไวยเจียรนัย หรือชื่อเล่น เอส เกิดวันที่เท่าไร","answer":"31","answer_begin_position ":161,"answer_end_position":163,"article_id":197344},{"question_id":1469,"question":"วรายุฑ มิลินทจินดา เกิดวันที่เท่าไร","answer":"16","answer_begin_position ":143,"answer_end_position":145,"article_id":197981},{"question_id":1470,"question":"พ่อของไก่ วรายุฑ มิลินทจินดา คือใคร","answer":"นายวิวัฒน์ มิลินทจินดา","answer_begin_position ":242,"answer_end_position":264,"article_id":197981},{"question_id":1471,"question":"ยุนะ อิโต นักร้องเพลงป็อปชาวญี่ปุ่น เกิดเดือนอะไร","answer":"กันยายน","answer_begin_position ":321,"answer_end_position":328,"article_id":198461},{"question_id":1472,"question":"ฮวาง ชาน-ซอง สมาชิกวงทูพีเอ็ม เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"11","answer_begin_position ":260,"answer_end_position":262,"article_id":207330},{"question_id":1473,"question":"นายสมพร ยกตรีเป็นบุตรคนที่เท่าไรของนางเต่า ยกตรี","answer":"2","answer_begin_position ":790,"answer_end_position":791,"article_id":209558},{"question_id":1474,"question":"องค์ชายควางแฮกุนได้ทรงสวมมงกุฎที่พระราชวังท็อกซู เมื่อปี ค.ศ. ใด","answer":"1608","answer_begin_position ":461,"answer_end_position":465,"article_id":219847},{"question_id":1475,"question":"อภิรดี ภวภูตานนท์ นักแสดงชาวไทย เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"23","answer_begin_position ":241,"answer_end_position":243,"article_id":221982},{"question_id":1476,"question":"สุธาสินี พุทธินันทน์ นักร้องและนักแสดงชาวไทย มีชื่อเล่นว่าอะไร","answer":"แพท","answer_begin_position ":152,"answer_end_position":155,"article_id":225301},{"question_id":1477,"question":"เฮนรี ริช เอิร์ลแห่งฮอลแลนด์ที่ 1 เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"19","answer_begin_position ":336,"answer_end_position":338,"article_id":227140},{"question_id":1478,"question":"อลานิส นาดีน มอริสเซตต์ เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"1","answer_begin_position ":154,"answer_end_position":155,"article_id":232737},{"question_id":1479,"question":"อัลบั้ม Supposed Former Infatuation Junkie ที่ร้องโดยอลานิส นาดีน มอริสเซตต์ ออกขายในปี ค.ศ. ใด","answer":"1998","answer_begin_position ":885,"answer_end_position":889,"article_id":232737},{"question_id":1480,"question":"รัดเกล้า อามระดิษ เกิดเดือนอะไร","answer":"ตุลาคม","answer_begin_position ":138,"answer_end_position":144,"article_id":239363},{"question_id":1481,"question":"วัดกระดังงาเป็นวัดหนึ่งในอำเภอขนอม จังหวัดอะไร","answer":"นครศรีธรรมราช","answer_begin_position ":211,"answer_end_position":224,"article_id":243735},{"question_id":1482,"question":"จักรพรรดิอันโดรนิคอสที่ 3 พาลาโอโลกอส เสด็จสวรรคตเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"15","answer_begin_position ":388,"answer_end_position":390,"article_id":258975},{"question_id":1483,"question":"จักรพรรดิอันโดรนิคอสที่ 3 พาลาโอโลกอส เสด็จพระราชสมภพในเดือนอะไร","answer":"มีนาคม","answer_begin_position ":519,"answer_end_position":525,"article_id":258975},{"question_id":1484,"question":"ณเดชน์ คูกิมิยะ นักแสดงและนายแบบลูกครึ่งไทย-ออสเตรีย เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"17","answer_begin_position ":139,"answer_end_position":141,"article_id":291591},{"question_id":1485,"question":"ณเดชน์ คูกิมิยะ นักแสดงชาย มีชื่อจริงว่าอะไร","answer":"ชลทิศ ยอดประทุม","answer_begin_position ":1611,"answer_end_position":1626,"article_id":291591},{"question_id":1486,"question":"เจริญ เอี่ยมพึ่งพร หรือ คุณเชน ประธานกรรมการบริหารบริษัท ไฟว์สตาร์ โปรดักชั่น เกิดวันที่เท่าไร","answer":"17","answer_begin_position ":241,"answer_end_position":243,"article_id":268609},{"question_id":1487,"question":"ยัน โยเซฟส์โซน ฟัน โคเยิน จิตรกรชาวดัตช์ เสียชีวิตในปี ค.ศ. ใด","answer":"1656","answer_begin_position ":1204,"answer_end_position":1208,"article_id":278980},{"question_id":1488,"question":"ผู้ก่อตั้ง บริษัท สมิหลา ไทมส์ จำกัด คือใคร","answer":"สัมฤทธิ์ บุญรัตน์","answer_begin_position ":206,"answer_end_position":223,"article_id":284431},{"question_id":1489,"question":"ซานเตียโก กาลาตราบา บัลส์ เป็นทั้งสถาปนิก วิศวกรโครงสร้าง และประติมากรชาวสเปน เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"28","answer_begin_position ":247,"answer_end_position":249,"article_id":287905},{"question_id":1490,"question":"ต้นสกุล ศรีเพ็ญ คือใคร","answer":"พระยาศรีสหเทพ","answer_begin_position ":1430,"answer_end_position":1443,"article_id":288740},{"question_id":1491,"question":"จอย รินลณี ศรีเพ็ญ นักแสดง เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"24","answer_begin_position ":136,"answer_end_position":138,"article_id":288740},{"question_id":1492,"question":"วัดกัทลีพนาราม เป็นวัดที่ตั้งอยู่เลขที่ 65 หมู่ 4 ตำบลบ้านกล้วย อำเภอบ้านหมี่ จังหวัดอะไร","answer":"ลพบุรี","answer_begin_position ":190,"answer_end_position":196,"article_id":294014},{"question_id":1493,"question":"วัดกัทลีพนาราม หรือ วัดบ้านกล้วย ตั้งอยู่ตำบลบ้านกล้วย อำเภอบ้านหมี่ จังหวัดลพบุรี สร้างขึ้นปี พ.ศ. ใด","answer":"2360","answer_begin_position ":373,"answer_end_position":377,"article_id":294014},{"question_id":1494,"question":"น้องชายของดีเจต้นหอม ศกุนตลา เทียนไพโรจน์ มีชือว่าอะไร","answer":"นัทธี เทียนไพโรจน์","answer_begin_position ":502,"answer_end_position":520,"article_id":297110},{"question_id":1495,"question":"หมอเคลือบและนางบุญมา เหมือนเอี่ยม ได้ถวายที่ดินเพื่อสร้างวัดพุน้อยเป็นจำนวนเท่าไร","answer":"6 ไร่ 1 งาน 53 ตารางวา","answer_begin_position ":425,"answer_end_position":447,"article_id":297325},{"question_id":1496,"question":"วัดพุน้อย ที่ตั้งอยู่ หมู่ 1 ตำบลชอนม่วง อำเภอบ้านหมี่ จังหวัดอะไร","answer":"ลพบุรี","answer_begin_position ":148,"answer_end_position":154,"article_id":297325},{"question_id":1497,"question":"จุฑาภัทร เหล่าธรรมทัศน์ นักร้องชาวไทย เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"9","answer_begin_position ":163,"answer_end_position":164,"article_id":299739},{"question_id":1498,"question":"มหาวิหารแม่พระแห่งบูลอญ ตั้งอยู่ในจังหวัดใดของประเทศฝรั่งเศส","answer":"ปาดกาแล","answer_begin_position ":471,"answer_end_position":478,"article_id":304990},{"question_id":1499,"question":"คิส มี ไฟว์ เป็นเกิร์ลกรุปสังกัดค่ายกามิกาเซ่ในเครือบริษัทอาร์เอส มีสมาชิกในวงจำนวนกี่คน","answer":"5 คน","answer_begin_position ":181,"answer_end_position":185,"article_id":311650},{"question_id":1500,"question":"คริสตี้ กิ๊บสัน นักร้องเพลงลูกทุ่งหมอลำชาวดัตช์ เกิดวันอะไร","answer":"เสาร์","answer_begin_position ":449,"answer_end_position":454,"article_id":312495},{"question_id":1501,"question":"เขมรัชต์ สุนทรนนท์ ชื่อเล่น อ๋อง เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"2","answer_begin_position ":262,"answer_end_position":263,"article_id":315640},{"question_id":1502,"question":"เกศริน เอกธวัชกุล เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"31","answer_begin_position ":145,"answer_end_position":147,"article_id":317116},{"question_id":1503,"question":"ใหม่ สุคนธวา เกิดนิมิตร เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"23","answer_begin_position ":148,"answer_end_position":150,"article_id":326413},{"question_id":1504,"question":"สุคนธวา เกิดนิมิตร เข้าประกวดดัชชี่บอยแอนด์เกิร์ล ปี 2002 ในปี พ.ศ. ใด","answer":"2545","answer_begin_position ":275,"answer_end_position":279,"article_id":326413},{"question_id":1505,"question":"เจ้าวรทัศน์ ณ ลำพูน สูติเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"12","answer_begin_position ":412,"answer_end_position":414,"article_id":327130},{"question_id":1506,"question":"ด.ช. กฤษฎี แช่มรัมย์ ลูกชายของวิวัฒน์ แช่มรัมย์ เกิดวันอะไร","answer":"พฤหัสบดี","answer_begin_position ":917,"answer_end_position":925,"article_id":331878},{"question_id":1507,"question":"สามีของเต๋า สโรชา วาทิตตพันธ์ คือใคร","answer":"มนตรี ศิริชู","answer_begin_position ":993,"answer_end_position":1005,"article_id":335989},{"question_id":1508,"question":"สโรชา วาทิตตพันธ์ ชื่อเล่น เต๋า เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"30","answer_begin_position ":159,"answer_end_position":161,"article_id":335989},{"question_id":1509,"question":"สกาวใจ พูนสวัสดิ์ เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"10","answer_begin_position ":204,"answer_end_position":206,"article_id":336445},{"question_id":1510,"question":"สาวิตรี สามิภักดิ์ แสดงภาพยนตร์เรื่องแรกเมื่อปี 2524 คือเรื่องอะไร","answer":"ยอดดรุณี","answer_begin_position ":276,"answer_end_position":284,"article_id":336481},{"question_id":1511,"question":"หวง เสี่ยวหมิง เป็นนักแสดงและนักร้องชาวจีนที่มีชื่อเสียง เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"13","answer_begin_position ":232,"answer_end_position":234,"article_id":336919},{"question_id":1512,"question":"หวง เสี่ยวหมิง เข้าสู่แวดวงบันเทิงด้วยการศึกษาจบปริญญาตรีเอกการแสดง จากมหาวิทยาลัยอะไร","answer":"ปักกิ่ง","answer_begin_position ":382,"answer_end_position":389,"article_id":336919},{"question_id":1513,"question":"อุรัสยา เสปอร์บันด์ นักแสดงและนางแบบลูกครึ่งไทย-นอร์เวย์ เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"18","answer_begin_position ":141,"answer_end_position":143,"article_id":337778},{"question_id":1514,"question":"คัคกิ่งรักส์ คิคคิคสะระณัง หรือชื่อเดิมคือ พิมพ์อักษิพร วินโกมินทร์ เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"24","answer_begin_position ":340,"answer_end_position":342,"article_id":342295},{"question_id":1515,"question":"ต้นชมพูภูคาในประเทศไทยมีรายงานการสำรวจพบพันธุ์ไม้ชนิดนี้เมื่อมี พ.ศ.ใด","answer":"2532","answer_begin_position ":1258,"answer_end_position":1262,"article_id":342847},{"question_id":1516,"question":"กชกร นิมากรณ์ มีชื่อเล่นว่าเงาะ เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"20","answer_begin_position ":150,"answer_end_position":152,"article_id":343690},{"question_id":1517,"question":"คิมเบอร์ลี่ แอน โวลเทมัส เทียมศิริ เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"22","answer_begin_position ":357,"answer_end_position":359,"article_id":344629},{"question_id":1518,"question":"ชเว มิน-โฮ นักกีฬายูโดชายชาวเกาหลีใต้ เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"18","answer_begin_position ":124,"answer_end_position":126,"article_id":346236},{"question_id":1519,"question":"จ้าพระยานครราชสีมา หรือทองอินทร์ เกิดในปี พ.ศ. ใด","answer":"2323","answer_begin_position ":507,"answer_end_position":511,"article_id":348996},{"question_id":1520,"question":"ศาสตราจารย์ ฮิเดะซะบุโร อุเอะโนะ  เสียชีวิตลงในวันที่เท่าไร","answer":"21","answer_begin_position ":936,"answer_end_position":938,"article_id":352401},{"question_id":1521,"question":"ศาสตราจารย์ ฮิเดะซะบุโร อุเอะโนะ เป็นอาจารย์สอนที่มหาวิทยาลัยอะไร","answer":"โตเกียว","answer_begin_position ":196,"answer_end_position":203,"article_id":352401},{"question_id":1522,"question":"ปริภัณฑ์ วัชรานนท์ มีชื่อเล่นว่า โต๊ะ เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"24","answer_begin_position ":164,"answer_end_position":166,"article_id":353324},{"question_id":1523,"question":"ปริภัณฑ์ วัชรานนท์ นักพากย์ภาพยนตร์ เริ่มพากย์ให้กับทางช่อง 3 ในปี พ.ศ. ใด","answer":"2523","answer_begin_position ":643,"answer_end_position":647,"article_id":353324},{"question_id":1524,"question":"วัดกระชงคารามตั้งอยู่ที่ตำบลบ้านหลุม อำเภอเมือง ในจังหวัดอะไร","answer":"สุโขทัย","answer_begin_position ":198,"answer_end_position":205,"article_id":357236},{"question_id":1525,"question":"วิลลี่ แมคอินทอช หรือ เริงฤทธิ์ แมคอินทอช เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"4","answer_begin_position ":167,"answer_end_position":168,"article_id":148263},{"question_id":1526,"question":"ภรรยาของวิลลี่ แมคอินทอช คือใคร","answer":"เยลหลี ริคอร์เดล","answer_begin_position ":863,"answer_end_position":879,"article_id":148263},{"question_id":1527,"question":"ไกรวิทย์ พุ่มสุโข หรือชื่อเล่น ต้อม อดีตนักแสดง นักร้อง และพิธีกรชาวไทย เกิดเมื่อปี พ.ศ.ใด","answer":"2509","answer_begin_position ":200,"answer_end_position":204,"article_id":366962},{"question_id":1528,"question":"รายการตลกฮา 7 ดาว ออกอากาศในช่วง ปี พ.ศ. 2539 ถึง พ.ศ. 2541 ทุกคืนวันอังคาร ในช่วงเวลากี่นาฬิกา","answer":"22.15 น.","answer_begin_position ":175,"answer_end_position":183,"article_id":376288},{"question_id":1529,"question":"อุโบสถของวัดกองดิน ตั้งอยู่ที่ตำบลกองดิน อำเภอแกลง จังหวัดระยอง ได้รับพระราชทานวิสุงคามสีมา เมื่อวันที่เท่าไร","answer":"5","answer_begin_position ":1037,"answer_end_position":1038,"article_id":376891},{"question_id":1530,"question":"ราณี แคมเปน ชื่อเล่น เบลล่า เป็นนักแสดงลูกครึ่งไทย-อังกฤษ เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"24","answer_begin_position ":117,"answer_end_position":119,"article_id":403842},{"question_id":1531,"question":"กมลเนตร เรืองศรี ชื่อเล่น อาย เป็นนักแสดงหญิงชาวไทย เกิดวันอะไร","answer":"จันทร์","answer_begin_position ":223,"answer_end_position":229,"article_id":449056},{"question_id":1532,"question":"ธราวุธ นพจินดา ชื่อเล่น หนู มีนามปากกาว่า น้องหนู เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"31","answer_begin_position ":364,"answer_end_position":366,"article_id":457000},{"question_id":1533,"question":"ชลาศัย ขวัญฐิติ หรือหม่อมลูกปลา เกิดเมื่อวันที่​เท่าไร","answer":"1","answer_begin_position ":405,"answer_end_position":406,"article_id":471368},{"question_id":1534,"question":"โอสมาร์ อิบัญเญซ บาร์บาหรือที่รู้จักกันในชื่อ โอสมาร์ เป็นนักฟุตบอลชาวสเปน เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"15","answer_begin_position ":189,"answer_end_position":191,"article_id":481841},{"question_id":1535,"question":"ตามที่เขียนไว้ในคัมภีร์ทานัคของศาสนายูดาห์ ชาวยิวถูกเนรเทศจากดินแดนแห่งพันธสัญญาเมื่อคริสต์ศตวรรษที่เท่าไร","answer":"70","answer_begin_position ":369,"answer_end_position":371,"article_id":484519},{"question_id":1536,"question":"อาเจะฮ์เริ่มรับศาสนาอิสลามจากชวาในราวพุทธศตวรรษที่เท่าไร","answer":"13","answer_begin_position ":335,"answer_end_position":337,"article_id":492773},{"question_id":1537,"question":"เกาะพิตต์เป็นส่วนหนึ่งของประเทศนิวซีแลนด์อย่างเป็นทางการตั้งแต่ปี ค.ศ.ใด","answer":"1842","answer_begin_position ":389,"answer_end_position":393,"article_id":504187},{"question_id":1538,"question":"กัญญ์ณรัณ วงศ์ขจรไกล เป็นนักแสดงหญิงชาวไทย เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"5","answer_begin_position ":176,"answer_end_position":177,"article_id":526005},{"question_id":1539,"question":"สมเด็จพระราชาธิบดีฎอลาลแห่งจอร์แดน ประสูติเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"26","answer_begin_position ":212,"answer_end_position":214,"article_id":530638},{"question_id":1540,"question":"พระบิดาของเจ้าจอมมารดาสาย ในรัชกาลที่ 5 คือใคร","answer":"พระยาสุรินทรราชเสนี","answer_begin_position ":196,"answer_end_position":215,"article_id":538616},{"question_id":1541,"question":"เจ้าชายปารัสวีรพิกรมศาหเทวะ มกุฎราชกุมารแห่งเนปาล พระราชสมภพเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"30","answer_begin_position ":210,"answer_end_position":212,"article_id":543443},{"question_id":1542,"question":"พระบิดาของเจ้าชายปารัสวีรพิกรมศาหเทวะ มกุฎราชกุมารแห่งเนปาล มีพระนามว่าอะไร","answer":"สมเด็จพระราชาธิบดีชญาเนนทรวีรวิกรมศาหเทวะ","answer_begin_position ":425,"answer_end_position":466,"article_id":543443},{"question_id":1543,"question":"ขวัญฤดี กลมกล่อม เป็นนักแสดงชาวไทย เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"4","answer_begin_position ":160,"answer_end_position":161,"article_id":550489},{"question_id":1544,"question":"มารดาของฉลอง สิมะเสถียร นักแสดงชาวไทย คือใคร","answer":"นางสังวาลย์ สิมะเสถียร","answer_begin_position ":451,"answer_end_position":473,"article_id":551450},{"question_id":1545,"question":"จุดสูงสุดของซันตากูโลมาดากรามาแน็ตอยู่ที่ปุดจ์กัสตัลยา มีความสูงกี่เมตร","answer":"299 ม.","answer_begin_position ":261,"answer_end_position":267,"article_id":562389},{"question_id":1546,"question":"นายสถิตย์ ลิ่มพงศ์พันธุ์ เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"9","answer_begin_position ":383,"answer_end_position":384,"article_id":570002},{"question_id":1547,"question":"หลุยส์ เฮสดาร์ซัน นักแสดงลูกครึ่งไทย-ฝรั่งเศส เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"21","answer_begin_position ":147,"answer_end_position":149,"article_id":579589},{"question_id":1548,"question":"หลุยส์ เฮสดาร์ซัน เล่นภาพยนตร์เรื่อง After School วิ่งสู้ฝัน เมื่อปี พ.ศ. ใด","answer":"2553","answer_begin_position ":297,"answer_end_position":301,"article_id":579589},{"question_id":1549,"question":"พระเจ้าบรมวงศ์เธอ พระองค์เจ้าฉวีวรรณ ประสูติในวันอะไร","answer":"อาทิตย์","answer_begin_position ":392,"answer_end_position":399,"article_id":587901},{"question_id":1550,"question":"ซะโอะริ ทะกะฮะชิ เป็นนักวอลเลย์บอลหญิงทีมชาติญี่ปุ่น เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"9","answer_begin_position ":135,"answer_end_position":136,"article_id":590943},{"question_id":1551,"question":"ซะโอะริ ทะกะฮะชิ เล่นทีมชาติครั้งแรกในการแข่งขัน มอนเทร็กซ์วอลเลย์มาสเตอร์ เมื่อเดือนอะไร","answer":"พฤษภาคม","answer_begin_position ":302,"answer_end_position":309,"article_id":590943},{"question_id":1552,"question":"จามาล อุดดีน อัล-อัฟกานีเป็นนักคิดเจ้าของลัทธิรวมกลุ่มอิสลาม ถึงแก่กรรมด้วยโรคมะเร็งเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"9","answer_begin_position ":1437,"answer_end_position":1438,"article_id":592845},{"question_id":1553,"question":"บริษัท คริสเตียนีและนีลเส็น จำกัด มหาชน ดำเนินธุรกิจรับเหมาก่อสร้างมาตั้งแต่ พ.ศ. ใด","answer":"2447","answer_begin_position ":249,"answer_end_position":253,"article_id":598462},{"question_id":1554,"question":"บริษัท คริสเตียนีและนีลเส็น จำกัด มหาชน จดทะเบียนในตลาดหลักทรัพย์เมื่อปี พ.ศ. ใด","answer":"2534","answer_begin_position ":818,"answer_end_position":822,"article_id":598462},{"question_id":1555,"question":"จอห์น เอ เอกิ้น ผู้ก่อตั้งโรงเรียน BCC หรือโรงเรียนกรุงเทพคริสเตียนวิทยาลัย เกิดวันที่เท่าไร","answer":"28","answer_begin_position ":321,"answer_end_position":323,"article_id":607730},{"question_id":1556,"question":"เท็ดดีแบร์เป็นเพลงที่มีชื่อเสียง บันทึกเสียงโดยเอลวิส เพรสลีย์ จัดจำหน่ายในปี ค.ศ. ใด","answer":"1957","answer_begin_position ":267,"answer_end_position":271,"article_id":620832},{"question_id":1557,"question":"มิวสิกวิดีโอเพลงเชกอิตออฟของนักร้องเทย์เลอร์ สวิฟต์ ออกอากาศเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"18","answer_begin_position ":496,"answer_end_position":498,"article_id":658642},{"question_id":1558,"question":"เกวลิน พูลภีไกร หรือ เกรซ เดอะสตาร์ เกิดวันอะไร","answer":"เสาร์","answer_begin_position ":282,"answer_end_position":287,"article_id":679453},{"question_id":1559,"question":"วัดกะพังสุรินทร์ เป็นพระอารามหลวงชั้นตรี ชนิดสามัญ สังกัดคณะสงฆ์มหานิกาย สร้างเมื่อปี พ.ศ. ใด","answer":"2440","answer_begin_position ":311,"answer_end_position":315,"article_id":683648},{"question_id":1560,"question":"วัดกะพังสุรินทร์ เป็นพระอารามหลวงชั้นตรี ชนิดสามัญ ได้รับวิสุงคามสีมาเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"2","answer_begin_position ":386,"answer_end_position":387,"article_id":683648},{"question_id":1561,"question":"เป็กกา ปืกเกอ ศาสตราจารย์ชาวฟินแลนด์ด้านเคมี เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"12","answer_begin_position ":136,"answer_end_position":138,"article_id":707744},{"question_id":1562,"question":"คารีสา สปริงเก็ตต์ หรือ คาร์โรไลน์ เอมมา สปริงเก็ตต์ เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"2","answer_begin_position ":424,"answer_end_position":425,"article_id":718502},{"question_id":1563,"question":"รัตนาภรณ์ สนวนรัมย์ นักกีฬาวอลเลย์บอลหญิงทีมชาติไทย เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"9","answer_begin_position ":146,"answer_end_position":147,"article_id":738365},{"question_id":1564,"question":"ตาอูร์ มาตัน รูอัก เป็นประธานาธิบดีติมอร์-เลสเตตั้งแต่ 20 พฤษภาคม พ.ศ. 2555 เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"10","answer_begin_position ":138,"answer_end_position":140,"article_id":743286},{"question_id":1565,"question":"ตาอูร์ มาตัน รูอัก เป็นประธานาธิบดีติมอร์-เลสเตตั้งแต่ปี พ.ศ. อะไร","answer":"2555","answer_begin_position ":245,"answer_end_position":249,"article_id":743286},{"question_id":1566,"question":"เจ้าหญิงลัลลา มาลิกะฮ์ เป็นพระราชธิดาในสมเด็จพระราชาธิบดีมุฮัมมัดที่ 5 ประสูติเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"14","answer_begin_position ":154,"answer_end_position":156,"article_id":749338},{"question_id":1567,"question":"อนุภาษ เหลืองสดใส เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"30","answer_begin_position ":145,"answer_end_position":147,"article_id":757534},{"question_id":1568,"question":"นาธาน อีเวอร์ฮาร์ต นักมวยปล้ำอาชีพ ปัจจุบันเซ็นสัญญากับ WWE ภายใต้ชื่อว่าอะไร","answer":"เจสัน จอร์แดน","answer_begin_position ":251,"answer_end_position":264,"article_id":767910},{"question_id":1569,"question":"นาธาน อีเวอร์ฮาร์ต หรือ Nathan Everhart นักมวยปล้ำอาชีพ เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"28","answer_begin_position ":145,"answer_end_position":147,"article_id":767910},{"question_id":1570,"question":"แฮร์มันน์ ทิลเคอ เป็นวิศวกรชาวเยอรมัน ก่อตั้งตั้งบริษัทวิศวกรรมในปี ค.ศ. ใด","answer":"1984","answer_begin_position ":409,"answer_end_position":413,"article_id":781574},{"question_id":1571,"question":"ลาบิโอบาร์บุส เป็นสกุลหนึ่งของปลาสร้อยซึ่งอยู่ในวงศ์ปลาอะไร","answer":"ปลาตะเพียน","answer_begin_position ":163,"answer_end_position":173,"article_id":791675},{"question_id":1572,"question":"พ่อของเกวลิน ศรีวรรณา  คือใคร","answer":"ชลัท ศรีวรรณา","answer_begin_position ":226,"answer_end_position":239,"article_id":793372},{"question_id":1573,"question":"จอร์จีนีโย เกรจีโยน เอมีเลอ ไวนัลดึม เป็นนักฟุตบอลชาวดัตช์ เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"11","answer_begin_position ":160,"answer_end_position":162,"article_id":795740},{"question_id":1574,"question":"พรรคชาติสามัคคีได้ส่งผู้สมัครลงรับเลือกตั้งครั้งแรกในการเลือกตั้งเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"23","answer_begin_position ":482,"answer_end_position":484,"article_id":806233},{"question_id":1575,"question":"พรรคชาติสามัคคีจดทะเบียนก่อตั้งพรรคเมื่อ พ.ศ. อะไร","answer":"2549","answer_begin_position ":317,"answer_end_position":321,"article_id":806233},{"question_id":1576,"question":"วันเกิดของ เคียวโกะ ฮินะมิ  คือวันที่เท่าไร","answer":"6","answer_begin_position ":140,"answer_end_position":141,"article_id":816195},{"question_id":1577,"question":"พี่สาวของโย ยศวดี หัสดีวิจิตร คือใคร","answer":"อัญชลี หัสดีวิจิตร","answer_begin_position ":320,"answer_end_position":338,"article_id":828546},{"question_id":1578,"question":"วัดกระโดงทอง ตั้งอยู่เลขที่ ๑ บ้านปลายนา หมู่ที่ ๗ ต.บ้านโพธิ์ อ.เสนา จ.พระนครศรีอยุธยา สร้างขึ้นประมาณ พ.ศ.ใด","answer":"๒๔๐๐","answer_begin_position ":1133,"answer_end_position":1137,"article_id":873751},{"question_id":1579,"question":"ผู้สร้างหอคอยบีเล็มตั้งอยู่ที่เมืองลิสบอน มีนามว่าอะไร","answer":"พระเจ้าคิงจอร์นที่สอง","answer_begin_position ":267,"answer_end_position":288,"article_id":880441},{"question_id":1580,"question":"พระยาอภิรักษ์ราชอุทยาน หรือ แฉล้ม อมาตยกุล เกิดเมื่อปี พ.ศ. ใด","answer":"2393","answer_begin_position ":376,"answer_end_position":380,"article_id":886637},{"question_id":1581,"question":"อาเมรีกานา เป็นเทศบาลในรัฐเซาเปาลู ประเทศบราซิล ก่อตั้งในปี ค.ศ. ใด","answer":"1875","answer_begin_position ":294,"answer_end_position":298,"article_id":888140},{"question_id":1582,"question":"อาเมรีกานา เป็นเทศบาลในรัฐเซาเปาลู ประเทศอะไร","answer":"บราซิล","answer_begin_position ":169,"answer_end_position":175,"article_id":888140},{"question_id":1583,"question":"อเล็กซิส ซิปราส เป็นนายกรัฐมนตรีแห่งสาธารณรัฐกรีซ เมื่อวันที่เท่าไร","answer":"21","answer_begin_position ":201,"answer_end_position":203,"article_id":901166},{"question_id":1584,"question":"อาร์ชดยุกเลโอปอลด์ ฟรันซ์แห่งออสเตรีย ประสูติเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"25","answer_begin_position ":271,"answer_end_position":273,"article_id":910687},{"question_id":1585,"question":"จาค็อบ แฮร์รี แมไกวร์เป็นนักฟุตบอลชาวอังกฤษ เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"5","answer_begin_position ":141,"answer_end_position":142,"article_id":927807},{"question_id":1586,"question":"ยานอะพอลโล 13 กลับสู่โลกอย่างปลอดภัยได้เมื่อวันที่เท่าไร","answer":"17","answer_begin_position ":689,"answer_end_position":691,"article_id":936352},{"question_id":1587,"question":"อะพอลโล 13 ถูกปล่อยขึ้นสู่ท้องฟ้าเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"11","answer_begin_position ":240,"answer_end_position":242,"article_id":936352},{"question_id":1588,"question":"มอซือ หรือ จักรพรรดินีเหมา สิ้นพระชนม์เมื่อวันที่เท่าไร","answer":"22","answer_begin_position ":129,"answer_end_position":131,"article_id":939134},{"question_id":1589,"question":"ไก่ดำ มีต้นกำเนิดมาจากประเทศใด","answer":"มองโกลเลีย","answer_begin_position ":127,"answer_end_position":137,"article_id":117348},{"question_id":1590,"question":"ผู้ใดประพันธ์นวนิยายแฟนตาซีที่มีชื่อว่าแฮร์รี่ พอตเตอร์","answer":"เจ. เค. โรว์ลิง","answer_begin_position ":186,"answer_end_position":201,"article_id":4336},{"question_id":1591,"question":"ชุดนวนิยายแฟนตาซี แฮรี่ พอตเตอร์ มีจำนวนทั้งหมดกี่เล่ม","answer":"เจ็ด","answer_begin_position ":148,"answer_end_position":152,"article_id":4336},{"question_id":1592,"question":"สตีฟ จอบส์เสียชีวิตจากโรคใด","answer":"มะเร็งตับอ่อน","answer_begin_position ":13749,"answer_end_position":13762,"article_id":14288},{"question_id":1593,"question":"ผู้ร่วมก่อตั้งบริษัทแอปเปิลกับสตีฟ จอบส์มีชื่อว่าอะไร","answer":"สตีฟ วอซเนียก","answer_begin_position ":2221,"answer_end_position":2234,"article_id":14288},{"question_id":1594,"question":"ประเทศไทย เดิมมีชื่อว่าอะไร","answer":"สยาม","answer_begin_position ":211,"answer_end_position":215,"article_id":936},{"question_id":1595,"question":"เมืองหลวงของประเทศไทยมีชื่อว่าอะไร","answer":"กรุงเทพมหานคร","answer_begin_position ":419,"answer_end_position":432,"article_id":936},{"question_id":1596,"question":"พรมแดนทางเหนือของประเทศเกาหลีใต้ติดกับประเทศใด","answer":"เกาหลีเหนือ","answer_begin_position ":257,"answer_end_position":268,"article_id":2568},{"question_id":1597,"question":"เครื่องแต่งกายประจำชาติของประเทศเกาหลีใต้มีชื่อเรียกว่าอะไร","answer":"ฮันบก","answer_begin_position ":24637,"answer_end_position":24642,"article_id":2568},{"question_id":1598,"question":"นักแสดงนำชายในภาพยนตร์ ไททานิก มีชื่อว่าอะไร","answer":"ลีโอนาร์โด","answer_begin_position ":234,"answer_end_position":244,"article_id":44962},{"question_id":1599,"question":"ผู้กำกับภาพยนตร์เรื่องไททานิกมีชื่อว่าอะไร","answer":"เจมส์ คาเมรอน","answer_begin_position ":280,"answer_end_position":293,"article_id":44962},{"question_id":1600,"question":"รัฐเท็กซัสเป็นรัฐที่มีขนาดใหญ่เป็นอันดับที่เท่าใดในประเทศสหรัฐอเมริกา","answer":"สอง","answer_begin_position ":255,"answer_end_position":258,"article_id":7780},{"question_id":1601,"question":"เมืองหลวงของรัฐเท็กซัส ประเทศสหรัฐอเมริกาคือเมืองใด","answer":"ออสติน","answer_begin_position ":442,"answer_end_position":448,"article_id":7780},{"question_id":1602,"question":"POTUS เป็นคำย่อหมายถึงประธานาธิบดีของประเทศใด","answer":"สหรัฐอเมริกา","answer_begin_position ":123,"answer_end_position":135,"article_id":9702},{"question_id":1603,"question":"ประธานาธิบดีสหรัฐอเมริกาสามารถดำรงตำแหน่งได้ไม่เกินกี่วาระ","answer":"2","answer_begin_position ":1042,"answer_end_position":1043,"article_id":9702},{"question_id":1604,"question":"ประเทศไทยและไซปรัสได้สถาปนาความสัมพันธ์ทางการทูตระหว่างกัน เมื่อวันที่เท่าไร","answer":"5","answer_begin_position ":1343,"answer_end_position":1344,"article_id":5705},{"question_id":1605,"question":"ฌ็อง-ปอล ซาทร์เป็นนักเขียนนวนิยาย นักบทละคร นักปรัชญา เคยร่วมรบในสงครามโลกครั้งที่ 2 เมื่อปี ค.ศ. ใด","answer":"1939","answer_begin_position ":1080,"answer_end_position":1084,"article_id":10743},{"question_id":1606,"question":"พระมารดาของพลเอก พระวรวงศ์เธอ กรมหมื่นจันทบุรีสุรนาถ มีพระนามว่าอะไร","answer":"หม่อมเจ้าอัปษรสมาน กิติยากร","answer_begin_position ":388,"answer_end_position":415,"article_id":11471},{"question_id":1607,"question":"วัดพระศรีสรรเพชญ์ ตั้งอยู่ในอำเภอใดของจังหวัดพระนครศรีอยุธยา","answer":"พระนครศรีอยุธยา","answer_begin_position ":220,"answer_end_position":235,"article_id":20503},{"question_id":1608,"question":"พระราชวังบางปะอิน ตั้งอยู่ในตำบลบ้านเลน อำเภอบางปะอิน จังหวัดอะไร","answer":"พระนครศรีอยุธยา","answer_begin_position ":170,"answer_end_position":185,"article_id":28335},{"question_id":1609,"question":"หม่อมหลวงบุปผา นิมมานเหมินท์ ถึงแก่กรรมเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"17","answer_begin_position ":2198,"answer_end_position":2200,"article_id":33263},{"question_id":1610,"question":"ดร.วราวุธ สุธีธร ได้รับเกียรติให้นำนามสกุลไปตั้งชื่อไดโนเสาร์กินเนื้อที่พบในประเทศไทย ใช้ชื่อว่าอะไร","answer":"สยามโมซอรัส สุธีธรนิ","answer_begin_position ":1854,"answer_end_position":1874,"article_id":35948},{"question_id":1611,"question":"โรงเรียนสวนกุหลาบวิทยาลัย นนทบุรี ใช้ชื่อย่อว่าอะไร","answer":"ส.ก.น","answer_begin_position ":188,"answer_end_position":193,"article_id":37324},{"question_id":1612,"question":"ดร. ม.ร.ว. ชิษณุสรร สวัสดิวัตน์ เข้ารับราชการเป็นอาจารย์ ประจำภาควิชาชีวเคมี คณะวิทยาศาสตร์ มหาวิทยาลัยอะไร","answer":"มหิดล","answer_begin_position ":1433,"answer_end_position":1438,"article_id":40396},{"question_id":1613,"question":"หม่อมราชวงศ์กัลยาณกิติ์ กิติยากร ถึงแก่อนิจกรรม เมื่อวันที่เท่าไร","answer":"15","answer_begin_position ":1786,"answer_end_position":1788,"article_id":44666},{"question_id":1614,"question":"อำเภอสามร้อยยอด ได้รับพระราชกฤษฎีกายกฐานะขึ้นเป็นอำเภอ  ในวันที่เท่าไร","answer":"24","answer_begin_position ":1075,"answer_end_position":1077,"article_id":45365},{"question_id":1615,"question":"สบู่หอมนกแก้ว เริ่มผลิตเมื่อปี พ.ศ. 2490 จำหน่ายครั้งแรกในราคาก้อนละกี่บาท","answer":"3 บาท","answer_begin_position ":392,"answer_end_position":397,"article_id":48391},{"question_id":1616,"question":"ม.ร.ว. นิมิตรมงคล นวรัตน ได้สิ้นอายุขัยลงต่อหน้ามารดาและภริยา เมื่อวันที่เท่าไร","answer":"11","answer_begin_position ":2641,"answer_end_position":2643,"article_id":52044},{"question_id":1617,"question":"มารดาของหัตฐพร สุวรรณ นักฟุตบอลทีมชาติไทย ของสโมสรสโมสรฟุตบอลบีอีซี เทโรศาสน 10 คือใคร","answer":"นางบัวคำ สุวรรณ","answer_begin_position ":502,"answer_end_position":517,"article_id":69877},{"question_id":1618,"question":"หัตฐพร สุวรรณ นักฟุตบอลทีมชาติไทย เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"23","answer_begin_position ":397,"answer_end_position":399,"article_id":69877},{"question_id":1619,"question":"เป็ด เชิญยิ้ม หรือ ธัญญา โพธิ์วิจิตร จบปริญญาเอก จากมหาวิทยาลัยใด","answer":"เกษตรศาสตร์","answer_begin_position ":759,"answer_end_position":770,"article_id":78088},{"question_id":1620,"question":"โก๊ะตี๋ อารามบอย หรือ เจริญพร อ่อนละม้าย เริ่มเข้าสู่วงการบันเทิง เมื่ออายุประมาณเท่าไร","answer":"14 ปี","answer_begin_position ":835,"answer_end_position":840,"article_id":93233},{"question_id":1621,"question":"จันลูกา ซัมบรอตตา นักฟุตบอล เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"19","answer_begin_position ":146,"answer_end_position":148,"article_id":94726},{"question_id":1622,"question":"จันลูกา ซัมบรอตตา เริ่มเล่นฟุตบอลอาชีพครั้งแรก ในปี ค.ศ. 1994 มีอายุเท่าไร","answer":"17 ปี","answer_begin_position ":348,"answer_end_position":353,"article_id":94726},{"question_id":1623,"question":"ศรชัย เมฆวิเชียรเป็นนักร้องลูกทุ่งชายอายุ 54 ปี ในปีพ.ศ.ใด","answer":"2550","answer_begin_position ":2927,"answer_end_position":2931,"article_id":101242},{"question_id":1624,"question":"พระวรวงศ์เธอ พระองค์เจ้าทิพยสัมพันธ์ ประสูติเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"7","answer_begin_position ":196,"answer_end_position":197,"article_id":105416},{"question_id":1625,"question":"ดอม เหตระกูล นักแสดง พิธีกร และนายแบบชาวไทย เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"9","answer_begin_position ":119,"answer_end_position":120,"article_id":105904},{"question_id":1626,"question":"หม่อมคัทริน ณ พิศณุโลก หรือ หม่อมคัทริน จักรพงษ์ ณ อยุธยา หรือ คัทริน เดสนิตสกี เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"9","answer_begin_position ":759,"answer_end_position":760,"article_id":112811},{"question_id":1627,"question":"อาเรซีโบ อยู่ห่างจากซานฮวน เมืองหลวงของเปอร์โตริโก ประมาณกี่กิโลเมตร","answer":"80 กิโลเมตร","answer_begin_position ":289,"answer_end_position":300,"article_id":122310},{"question_id":1628,"question":"พิมพ์มาดา บริรักษ์ศุภกร นักร้องและนักแสดงชาวไทย เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"5","answer_begin_position ":169,"answer_end_position":170,"article_id":122427},{"question_id":1629,"question":"กรรชัย กำเนิดพลอย ชื่อเล่น หนุ่ม เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"18","answer_begin_position ":285,"answer_end_position":287,"article_id":126283},{"question_id":1630,"question":"กรุง ศรีวิไล มีชื่อจริงว่า กรุงศรีวิไล สุทินเผือก เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"7","answer_begin_position ":205,"answer_end_position":206,"article_id":130524},{"question_id":1631,"question":"เจษฎาภรณ์ ผลดี นักแสดงชายชาวไทย เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"5","answer_begin_position ":136,"answer_end_position":137,"article_id":133595},{"question_id":1632,"question":"หม่อมเจ้าขจรจรัสฤทธิ์ กฤดากร ประสูติเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"29","answer_begin_position ":395,"answer_end_position":397,"article_id":134557},{"question_id":1633,"question":"สถิติการชก 29 ครั้ง ของเลดิออน เชนิชา นักมวยสากลชาวฟิลิปปินส์ เสมอกี่ครั้ง","answer":"1","answer_begin_position ":218,"answer_end_position":219,"article_id":141309},{"question_id":1634,"question":"หม่อมราชวงศ์ถนัดศรี สวัสดิวัตน์ เคยได้รับการแต่งตั้งเป็นสมาชิกสภานิติบัญญัติแห่งชาติ ในปี พ.ศ. ใด","answer":"2516","answer_begin_position ":2729,"answer_end_position":2733,"article_id":142353},{"question_id":1635,"question":"หม่อมราชวงศ์ถนัดศรี สวัสดิวัตน์ เป็นโอรสองค์โตใน หม่อมเจ้าพระองค์ใด","answer":"หม่อมเจ้าเฉลิมศรีสวัสดิวัตน์ สวัสดิวัตน์","answer_begin_position ":741,"answer_end_position":781,"article_id":142353},{"question_id":1636,"question":"พระวรวงศ์เธอ พระองค์เจ้าจรูญศักดิ์กฤดากร ประสูติเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"2","answer_begin_position ":217,"answer_end_position":218,"article_id":144434},{"question_id":1637,"question":"วัดทุ่งเศรษฐี หรือ วัดห้วยบง ตั้งอยู่หมู่ 7 บ้านห้วยบง ตำบลป่าเซ่า อำเภอเมือง จังหวัดอุตรดิตถ์ มีพื้นที่ทั้งหมดกี่ไร่","answer":"49 ไร่","answer_begin_position ":704,"answer_end_position":710,"article_id":146153},{"question_id":1638,"question":"สมเด็จกรมพระนโรดม รณฤทธิ์ ประสูติเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"2","answer_begin_position ":164,"answer_end_position":165,"article_id":148416},{"question_id":1639,"question":"พรชิตา ณ สงขลา เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"20","answer_begin_position ":126,"answer_end_position":128,"article_id":149649},{"question_id":1640,"question":"บุญส่ง เทพพิมล เคยชกมวยมาไม่น้อยกว่ากี่ครั้ง","answer":"90 ครั้ง","answer_begin_position ":439,"answer_end_position":447,"article_id":151168},{"question_id":1641,"question":"พระมารดาของพระวรวงศ์เธอ พระองค์เจ้านรเศรษฐสุริยลักษณ์ คือผู้ใด","answer":"หม่อมเล็ก ยงใจยุทธ","answer_begin_position ":337,"answer_end_position":355,"article_id":153193},{"question_id":1642,"question":"พระวรวงศ์เธอ พระองค์เจ้านรเศรษฐสุริยลักษณ์ ประสูติเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"9","answer_begin_position ":223,"answer_end_position":224,"article_id":153193},{"question_id":1643,"question":"หม่อมยิ่ง หรือ พระองค์เจ้ายิ่งเยาวลักษณ์ อรรคราชสุดา สิ้นพระชนม์เมื่อวันที่เท่าไร","answer":"2","answer_begin_position ":508,"answer_end_position":509,"article_id":153987},{"question_id":1644,"question":"พระมหากษัตริย์พระองค์ใดโปรดเกล้าฯ พระราชทานนามว่า วัดมหรรณพาราม","answer":"รัชกาลที่ 4","answer_begin_position ":374,"answer_end_position":385,"article_id":156603},{"question_id":1645,"question":"เจสัน ยัง นักร้อง นักแสดงชาวไทย เกิดวันที่เท่าไร","answer":"31","answer_begin_position ":116,"answer_end_position":118,"article_id":176501},{"question_id":1646,"question":"พระวรวงศ์เธอ พระองค์เจ้าดรุณวัยวัฒน์ สิ้นพระชนม์เมื่อวันที่เท่าไร","answer":"24","answer_begin_position ":1210,"answer_end_position":1212,"article_id":179217},{"question_id":1647,"question":"ปีเตอร์ คอร์ป ไดเรนดัล เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"1","answer_begin_position ":664,"answer_end_position":665,"article_id":185537},{"question_id":1648,"question":"ธนา อาจาริยางกูล เข้าสู่วงการ โดยออกอัลบั้มเพลงในนามดูโอ คู่กับใคร","answer":"สุพจน์ จันทร์เจริญ","answer_begin_position ":265,"answer_end_position":283,"article_id":185854},{"question_id":1649,"question":"นายดนุพร ปุณณกันต์ มีชื่อเล่นว่า บรู๊ค เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"3","answer_begin_position ":462,"answer_end_position":463,"article_id":191074},{"question_id":1650,"question":"หม่อมเจ้าจงจิตรถนอม ดิศกุล สิ้นชีพิตักษัยเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"23","answer_begin_position ":1031,"answer_end_position":1033,"article_id":194880},{"question_id":1651,"question":"ดอน ธีระธาดา นักแสดงชาวไทย  เกิดเมื่อวันเท่าไร","answer":"31","answer_begin_position ":156,"answer_end_position":158,"article_id":202874},{"question_id":1652,"question":"หม่อมราชวงศ์ดิลกวรานนท์ จุฑาธุช เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"14","answer_begin_position ":484,"answer_end_position":486,"article_id":211284},{"question_id":1653,"question":"หม่อมเจ้าจุลเจิม หรือ ท่านชายใหม่ ประสูติเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"22","answer_begin_position ":390,"answer_end_position":392,"article_id":211448},{"question_id":1654,"question":"พรทิวา ศักดิ์ศิริเวทย์กุล หรือ พรทิวา นาคาศัย สมรสแล้วกับใคร","answer":"อนุชา นาคาศัย","answer_begin_position ":687,"answer_end_position":700,"article_id":211487},{"question_id":1655,"question":"เคลลี่ ธนะพัฒน์  มีชื่อจริงว่า รัฐพงศ์ ธนะพัฒน์ จบการศึกษาปริญญาตรีจากที่ใด","answer":"University of California San Diego","answer_begin_position ":255,"answer_end_position":289,"article_id":213498},{"question_id":1656,"question":"เคลลี่ ธนะพัฒน์ มีชื่อจริงว่า รัฐพงศ์ ธนะพัฒน์ เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"8","answer_begin_position ":160,"answer_end_position":161,"article_id":213498},{"question_id":1657,"question":"กัปตัน ภูธเนศ หงษ์มานพ เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"16","answer_begin_position ":139,"answer_end_position":141,"article_id":214341},{"question_id":1658,"question":"หม่อมหลวงจรัญ สนิทวงศ์ เป็นบุตรของเจ้าพระยาพระองค์ใด","answer":"เจ้าพระยาวงษานุประพัทธ์","answer_begin_position ":293,"answer_end_position":316,"article_id":224258},{"question_id":1659,"question":"พระบิดาของหม่อมเจ้าประสพสุข ศุขสวัสดิ มีพระนามว่าอะไร","answer":"พระเจ้าบรมวงศ์เธอ พระองค์เจ้าศุขสวัสดี กรมหลวงอดิศรอุดมเดช","answer_begin_position ":1170,"answer_end_position":1228,"article_id":225020},{"question_id":1660,"question":"หม่อมเจ้ากฤษณาพักตรพิมล หรือ ท่านหญิงเพียน ประสูติเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"24","answer_begin_position ":458,"answer_end_position":460,"article_id":225020},{"question_id":1661,"question":"นาคร ศิลาชัย ชื่อเล่น เปิ้ล เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"16","answer_begin_position ":142,"answer_end_position":144,"article_id":228054},{"question_id":1662,"question":"หม่อมเจ้าจันทร์จิรายุวัฒน์ รัชนี ประสูติเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"21","answer_begin_position ":193,"answer_end_position":195,"article_id":228438},{"question_id":1663,"question":"วิสันต์ ไกรเกรียงยุค มีชื่อจริงว่า วิสันต์ ไพรอนันต์ เกิดเมื่อปี พ.ศ. ใด","answer":"2492","answer_begin_position ":187,"answer_end_position":191,"article_id":231421},{"question_id":1664,"question":"บิดาของหม่อมดุษฎี บริพัตร ณ อยุธยา คือใคร","answer":"หลวงอิศเรศรักษา","answer_begin_position ":834,"answer_end_position":849,"article_id":233396},{"question_id":1665,"question":"จักรพันธ์ ครบุรีธีรโชติ หรือชื่อเดิม จักรพรรณ์ อาบครบุรี เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"13","answer_begin_position ":213,"answer_end_position":215,"article_id":255743},{"question_id":1666,"question":"บริบูรณ์ จันทร์เรือง ชื่อเล่น ตั๊ก เป็นนักแสดงและพิธีกรชาวไทย เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"19","answer_begin_position ":195,"answer_end_position":197,"article_id":267451},{"question_id":1667,"question":"แดเนียล แด คิม หรือ Daniel Dae Kim เกิดที่เมืองปูซานเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"4","answer_begin_position ":166,"answer_end_position":167,"article_id":270567},{"question_id":1668,"question":"เกริก ชิลเลอร์ ชื่อเล่น แจ็ค เป็นนักแสดงชาวไทย เกิดวันอะไร","answer":"อังคาร","answer_begin_position ":211,"answer_end_position":217,"article_id":277231},{"question_id":1669,"question":"นพชัย ชัยนาม ชื่อเล่น ปีเตอร์ เป็นนักแสดงลูกครึ่งไทย-เยอรมัน มีบทบาทการแสดงเป็นที่จดจำจากเรื่อง ตำนานสมเด็จพระนเรศวรมหาราช รับบทเป็นใคร","answer":"บุญทิ้ง","answer_begin_position ":238,"answer_end_position":245,"article_id":281155},{"question_id":1670,"question":"บันไดทางขึ้นวัดเขาจีนแล ตั้งอยู่ที่ตำบลนิคมสร้างตนเอง อำเภอเมืองลพบุรี จังหวัดลพบุรี มีทั้งหมดกี่ขั้น","answer":"439 ขั้น","answer_begin_position ":1357,"answer_end_position":1365,"article_id":284891},{"question_id":1671,"question":"พระบิดาของหม่อมเจ้าสีดาดำรวง สวัสดิวัตน์ มีพระนามว่าอะไร","answer":"สมเด็จพระเจ้าบรมวงศ์เธอ พระองค์เจ้าสวัสดิโสภณ กรมพระสวัสดิวัดนวิศิษฎ์","answer_begin_position ":472,"answer_end_position":541,"article_id":285056},{"question_id":1672,"question":"พระมารดาของหม่อมเจ้ากมลีสาน ชุมพล มีพระนามว่าอะไร","answer":"หม่อมเจียงคำ ชุมพล ณ อยุธยา","answer_begin_position ":219,"answer_end_position":246,"article_id":285056},{"question_id":1673,"question":"ภาพยนตร์ที่ได้รับรางวัลบาฟตาและลูกโลกทองคำ ในปี ค.ศ. 1979 คือเรื่องอะไร","answer":"Apocalypse Now","answer_begin_position ":1149,"answer_end_position":1163,"article_id":285265},{"question_id":1674,"question":"โรเบิร์ต ดูวัล แสดงภาพยนตร์ครั้งแรกในปี 1962 เป็นนักแสดงประกอบในภาพยนตร์เรื่องอะไร","answer":"To Kill a Mockingbird","answer_begin_position ":428,"answer_end_position":449,"article_id":285265},{"question_id":1675,"question":"ร้อยเอกหม่อมหลวงปนัดดา ดิศกุล เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"26","answer_begin_position ":157,"answer_end_position":159,"article_id":285522},{"question_id":1676,"question":"ค่อม ชวนชื่น ชื่อจริง อาคม ปรีดากุล เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"1","answer_begin_position ":153,"answer_end_position":154,"article_id":287036},{"question_id":1677,"question":"ตะวัน จารุจินดา หรือ เติ้ล เป็นลูกของนักแสดงคนใด","answer":"ดวงดาว จารุจินดา","answer_begin_position ":201,"answer_end_position":217,"article_id":287360},{"question_id":1678,"question":"ตะวัน จารุจินดา หรือ เติ้ล เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"7","answer_begin_position ":150,"answer_end_position":151,"article_id":287360},{"question_id":1679,"question":"พระมารดาของหม่อมหลวงหญิงขวัญกมล เทวกุล คือใคร","answer":"คุณหญิงขวัญตา เทวกุล ณ อยุธยา","answer_begin_position ":330,"answer_end_position":359,"article_id":299618},{"question_id":1680,"question":"ชาตโยดม หิรัณยัษฐิติ เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"3","answer_begin_position ":154,"answer_end_position":155,"article_id":299759},{"question_id":1681,"question":"พระบิดาของหม่อมราชวงศ์จักรทอง ทองใหญ่ มีพระนามว่าอะไร","answer":"พลตรี หม่อมเจ้าทองฑีฆายุ ทองใหญ่","answer_begin_position ":289,"answer_end_position":321,"article_id":323947},{"question_id":1682,"question":"ราอุล อัลบิโอล ตอร์ตาฆาดาเป็นนักฟุตบอลชาวสเปน เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"4","answer_begin_position ":150,"answer_end_position":151,"article_id":327696},{"question_id":1683,"question":"ดร.กันตธีร์ ศุภมงคล เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"3","answer_begin_position ":344,"answer_end_position":345,"article_id":331754},{"question_id":1684,"question":"กีตาร์รุ่นเลส พอล ของ กิบซัน เลส พอล ที่ออกในปี 1958 ใช้สีอะไร","answer":"สีซันเบิรสต์","answer_begin_position ":404,"answer_end_position":416,"article_id":344545},{"question_id":1685,"question":"บิดาของนางสาวเทียบ ฤทธาคนี คือใคร","answer":"นายพันโท พระยาทัพพสาธก์เสนา","answer_begin_position ":722,"answer_end_position":749,"article_id":377761},{"question_id":1686,"question":"รูดอล์ฟ เชงเคอร์เป็นมือกีต้าร์ชาวเยอรมันและสมาชิกผู้ก่อตั้งวงเฮฟวี่เมทัล เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"31","answer_begin_position ":140,"answer_end_position":142,"article_id":412967},{"question_id":1687,"question":"คีร์กีซสถาน ประกาศใช้ตราแผ่นดินอย่างเป็นทางการเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"2","answer_begin_position ":186,"answer_end_position":187,"article_id":415661},{"question_id":1688,"question":"วิทยาน้อย สิงห์ยอดฟ้า ยุติบทบาทการชกมวยเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"17","answer_begin_position ":1085,"answer_end_position":1087,"article_id":424830},{"question_id":1689,"question":"สิงห์มณี แก้วสัมฤทธิ์ ได้แข่งขันรายการ THAI FIGHT 2012 เมื่อวันที่เท่าไร","answer":"25","answer_begin_position ":726,"answer_end_position":728,"article_id":440858},{"question_id":1690,"question":"มารดาของบัณฑ์รพล วสิฐวัชรมงคล คือใคร","answer":"นางศศิภา พงศทัต","answer_begin_position ":300,"answer_end_position":315,"article_id":442061},{"question_id":1691,"question":"เจมส์ อัศรัสกร เป็นที่รู้จักในชื่อ เจมส์ มาร์ เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"3","answer_begin_position ":144,"answer_end_position":145,"article_id":463584},{"question_id":1692,"question":"พ่อของจิรายุ ตั้งศรีสุข มีชื่อเรียกว่าอะไร","answer":"เสริมชัย ตั้งศรีสุข","answer_begin_position ":552,"answer_end_position":571,"article_id":465021},{"question_id":1693,"question":"ก๊อต จิรายุ ตันตระกูล จบปริญญาตรีจากมหาวิทยาลัยอะไร","answer":"กรุงเทพ","answer_begin_position ":461,"answer_end_position":468,"article_id":525247},{"question_id":1694,"question":"จั๊กกะบุ๋ม เชิญยิ้ม เข้าวงการจากการชักชวนของใคร","answer":"ธงชัย งามจันทร์","answer_begin_position ":425,"answer_end_position":440,"article_id":525441},{"question_id":1695,"question":"จั๊กกะบุ๋ม เชิญยิ้ม มีชื่อจริงว่า สมชาติ ทรงกลด เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"20","answer_begin_position ":228,"answer_end_position":230,"article_id":525441},{"question_id":1696,"question":"สมชาย เบญจรงคกุล เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"3","answer_begin_position ":305,"answer_end_position":306,"article_id":550584},{"question_id":1697,"question":"ธนภพ ลีรัตนขจร เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"14","answer_begin_position ":181,"answer_end_position":183,"article_id":552106},{"question_id":1698,"question":"คู ฮาราเป็นนักร้องและนักแสดงชาวเกาหลีใต้ เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"13","answer_begin_position ":249,"answer_end_position":251,"article_id":556803},{"question_id":1699,"question":"แจ๊ค เดลานีย์ หรือ Jack Delaneyเป็นนักมวยสากลอดีตแชมป์โลกชาวแคนาดา เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"18","answer_begin_position ":178,"answer_end_position":180,"article_id":573594},{"question_id":1700,"question":"ยงยศ อรุณเวสสะเศรษฐ เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"26","answer_begin_position ":283,"answer_end_position":285,"article_id":609628},{"question_id":1701,"question":"หม่อมเจ้าขจรจิรพันธ์ จิรประวัติ ประสูติเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"16","answer_begin_position ":471,"answer_end_position":473,"article_id":610087},{"question_id":1702,"question":"หม่อมราชวงศ์เฉลิมลาภ ทวีวงศ์ เกิดเมื่อเท่าไร","answer":"7","answer_begin_position ":504,"answer_end_position":505,"article_id":615859},{"question_id":1703,"question":"หม่อมเจ้าจันทรศิริปริวัตร จันทรทัต ประสูติเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"3","answer_begin_position ":461,"answer_end_position":462,"article_id":616556},{"question_id":1704,"question":"บิดาของหม่อมราชวงศ์จันทร์แรมศิริโชค จันทรทัต คือใคร","answer":"หม่อมเจ้าจันทรศิริปริวัตร จันทรทัต","answer_begin_position ":354,"answer_end_position":388,"article_id":616563},{"question_id":1705,"question":"หม่อมราชวงศ์กุลปราโมทย์ สวัสดิกุล ถึงแก่กรรมเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"30","answer_begin_position ":1104,"answer_end_position":1106,"article_id":619806},{"question_id":1706,"question":"มารดาของหม่อมราชวงศ์กุลปราโมทย์ สวัสดิกุล คือใคร","answer":"หม่อมเกื้อ สวัสดิกุล ณ อยุธยา","answer_begin_position ":691,"answer_end_position":720,"article_id":619806},{"question_id":1707,"question":"พระแม่สันโตษีเป็นธิดาของพระพิฆเนศ ผู้ปกปักษ์รักษาสายน้ำซันโตชี มีกี่กร","answer":"4 กร","answer_begin_position ":197,"answer_end_position":201,"article_id":620032},{"question_id":1708,"question":"พระวรวงศ์เธอ พระองค์เจ้าชิดเชื้อพงศ์ สิ้นพระชนม์เมื่อวันที่เท่าไร","answer":"21","answer_begin_position ":1997,"answer_end_position":1999,"article_id":630062},{"question_id":1709,"question":"เจมส์ กิบสันเป็นนักมวยปล้ำอาชีพชาวอเมริกัน เกิดวันเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"23","answer_begin_position ":126,"answer_end_position":128,"article_id":668156},{"question_id":1710,"question":"พอล เอ็ดการ์ ฟีลิป มาร์ตินเป็นอดีตนายกรัฐมนตรีแห่งแคนาดา เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"28","answer_begin_position ":145,"answer_end_position":147,"article_id":669459},{"question_id":1711,"question":"ณภัทร เสียงสมบุญ ชื่อเล่น นาย เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"5","answer_begin_position ":158,"answer_end_position":159,"article_id":742390},{"question_id":1712,"question":"ภัคจิรา กรรรัตนสูตร หรือ นาแนน เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"25","answer_begin_position ":280,"answer_end_position":282,"article_id":764895},{"question_id":1713,"question":"พระวรวงศ์เธอ พระองค์เจ้าทศศิริวงศ์ สิ้นพระชนม์เมื่อวันที่เท่าไร","answer":"20","answer_begin_position ":689,"answer_end_position":691,"article_id":846532},{"question_id":1714,"question":"พระบิดาของพลโท พระวรวงศ์เธอ พระองค์เจ้าทศศิริวงศ์ มีพระนามว่าอะไร","answer":"สมเด็จพระเจ้าบรมวงศ์เธอ เจ้าฟ้าจาตุรนต์รัศมี กรมพระจักรพรรดิพงษ์","answer_begin_position ":242,"answer_end_position":306,"article_id":846532},{"question_id":1715,"question":"หม่อมนุ่ม นวรัตน ณ อยุธยา หรือ หม่อมครูนุ่ม ใช้สกุลเดิมว่าอะไร","answer":"อภัยกุล","answer_begin_position ":182,"answer_end_position":189,"article_id":873656},{"question_id":1716,"question":"บิดาของหม่อมนุ่ม นวรัตน ณ อยุธยา คือใคร","answer":"หม่อมหลวงชื่น อภัยกุล","answer_begin_position ":463,"answer_end_position":484,"article_id":873656},{"question_id":1717,"question":"วันเกิดของแจน พลอยชมพู ศุภทรัพย์ เมื่อวันที่เท่าไร","answer":"5","answer_begin_position ":555,"answer_end_position":556,"article_id":942723},{"question_id":1718,"question":"พระบิดาของหม่อมราชวงศ์สอางค์ เทวกุล หรือ ปราโมช มีพระนามว่าอะไร","answer":"พระวรวงศ์เธอ พระองค์เจ้าคำรบ","answer_begin_position ":796,"answer_end_position":824,"article_id":945001},{"question_id":1719,"question":"เอนค์บาติน บาดาร์-อูกันเป็นนักมวยสากลสมัครเล่นชาวมองโกเลีย เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"3","answer_begin_position ":213,"answer_end_position":214,"article_id":945067},{"question_id":1720,"question":"หม่อมกมลา ยุคล ณ อยุธยา ทำหน้าที่เป็นผู้อำนวยของบริษัทอะไร","answer":"บริษัท พร้อมมิตรภาพยนตร์","answer_begin_position ":504,"answer_end_position":528,"article_id":130001},{"question_id":1721,"question":"หม่อมน้อย ชุมสาย ณ อยุธยา มีโอรสธิดาทั้งหมดกี่พระองค์","answer":"7 พระองค์","answer_begin_position ":1040,"answer_end_position":1049,"article_id":373628},{"question_id":1722,"question":"เจ้าแก้วนวรัฐกับหม่อมบัวเขียว มีโอรสธิดากี่คน","answer":"3 คน","answer_begin_position ":556,"answer_end_position":560,"article_id":491331},{"question_id":1723,"question":"นายไชยา พรหมา ได้รับเลือกตั้งเป็นสมาชิกสภาผู้แทนราษฎรในจังหวัดอะไรในปี พ.ศ.2535","answer":"จังหวัดอุดรธานี","answer_begin_position ":650,"answer_end_position":665,"article_id":499334},{"question_id":1724,"question":"ศิลป์ชนก คล้ายแต้ เป็นนักร้องสัญชาติไทย เชื้อชาติอะไร","answer":"เชื้อชาติลาว","answer_begin_position ":140,"answer_end_position":152,"article_id":589517},{"question_id":1725,"question":"โฮเซ เป. เลาเรล เป็นประธานาธิบดีแห่งสาธารณรัฐฟิลิปปินส์ที่ 2 โดยเป็นหุ่นเชิดให้กับประเทศอะไร","answer":"ญี่ปุ่น","answer_begin_position ":302,"answer_end_position":309,"article_id":847415},{"question_id":1726,"question":"แอลัน มักแมนัส นักสนุกเกอร์อาชีพชาวสก็อตแลนด์ เคยติดอันดับที่เท่าไรของโลกในปี 1990-2000","answer":"16","answer_begin_position ":210,"answer_end_position":212,"article_id":664749},{"question_id":1727,"question":"วัดน้อย ในจังหวัดน่าน ตั้งอยู่ภายในพิพิธฑสถานแห่งชาติใกล้กับวัดอะไร","answer":"วัดพระธาตุช้างค้ำวรวิหาร","answer_begin_position ":236,"answer_end_position":260,"article_id":938376},{"question_id":1728,"question":"ใครเป็นผู้สถาปนาหน่วยตรวจลับโซเวียต โดยดำรงตำแหน่งตั้งแต่ปี 1917 ถึง 1926","answer":"เฟลิกซ์ เอดมุนโดวิช ดเซียร์จินสกี","answer_begin_position ":119,"answer_end_position":152,"article_id":933175},{"question_id":1729,"question":"จัตุรัสเทียนอันเหมิน สร้างขึ้นในสมัยราชวงศ์ใดของจีน","answer":"ราชวงศ์หมิง","answer_begin_position ":749,"answer_end_position":760,"article_id":98939},{"question_id":1730,"question":"สีประจำโรงเรียนปิยะบุตร์ ในจังหวัดลพบุรี คือสีอะไร","answer":"สีชมพู-ขาว","answer_begin_position ":2918,"answer_end_position":2928,"article_id":256264},{"question_id":1731,"question":"โกลดา เมอีร์ ได้รับสมญานามว่าอะไร","answer":"สตรีเหล็ก\" แห่งการเมืองอิสราเอล","answer_begin_position ":1178,"answer_end_position":1209,"article_id":311434},{"question_id":1732,"question":"ในปี 2012 เด็กอายุต่ำกว่า 15 ปี ที่ได้รับการวินิจฉัยว่าเ​​ป็นมะเร็งมีประมาณกี่คน","answer":"165,000 คน","answer_begin_position ":3492,"answer_end_position":3502,"article_id":10649},{"question_id":1733,"question":"ศาสตราจารย์ หม่อมหลวงปิ่น มาลากุล เกิดวันที่เท่าไร","answer":"24","answer_begin_position ":498,"answer_end_position":500,"article_id":17368},{"question_id":1734,"question":"หม่อมราชวงศ์คึกฤทธิ์ ปราโมช เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"20","answer_begin_position ":1103,"answer_end_position":1105,"article_id":25191},{"question_id":1735,"question":"ในปี พ.ศ. 2548 บริษัทออราเคิล คอร์ปอเรชั่น มีสำนักงานอยู่ในประเทศต่างๆ มากกว่ากี่ประเทศ","answer":"145 ประเทศ","answer_begin_position ":349,"answer_end_position":359,"article_id":36939},{"question_id":1736,"question":"เจ้าพระยานครราชสีมา หรือ ทองอินทร์ เกิดในปี พ.ศ. ใด","answer":"2323","answer_begin_position ":507,"answer_end_position":511,"article_id":348996},{"question_id":1737,"question":"พระราชบิดาของเจ้าพระยานครราชสีมา หรือ ทองอินทร์ มีพระนามว่าอะไร","answer":"สมเด็จพระเจ้ากรุงธนบุรี","answer_begin_position ":528,"answer_end_position":551,"article_id":348996},{"question_id":1738,"question":"ไทยกับโกตดิวัวร์หรือที่รู้จักกันในชื่อ ไอวอรีโคสต์ เริ่มมีความสัมพันธ์ทางการทูตกันเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"30","answer_begin_position ":2753,"answer_end_position":2755,"article_id":39270},{"question_id":1739,"question":"วัดพระฝางสวางคบุรีมุนีนาถ ตั้งอยู่ที่บ้านฝาง หมู่ที่ 3 ต.ผาจุก อ.เมือง จ.อุตรดิตถ์  สร้างขึ้นประมาณ พ.ศ. ใด","answer":"1700","answer_begin_position ":312,"answer_end_position":316,"article_id":51845},{"question_id":1740,"question":"พระขนิษฐาของสมเด็จพระเพทราชา มีพระนามว่าอะไร","answer":"ท้าวศรีจุฬาลักษณ์","answer_begin_position ":463,"answer_end_position":480,"article_id":54601},{"question_id":1741,"question":"สมเด็จพระสรรเพชญ์ที่ 9 ทรงครองราชย์เป็นระยะเวลากี่ปี","answer":"23 ปี","answer_begin_position ":1077,"answer_end_position":1082,"article_id":54603},{"question_id":1742,"question":"พระนางเธอลักษมีลาวัณ ถูกลอบปลงพระชนม์เมื่อวันที่เท่าไร","answer":"29","answer_begin_position ":755,"answer_end_position":757,"article_id":70081},{"question_id":1743,"question":"ดัซโซลท์ มิราจ เอฟ1 เป็นเครื่องบินขับไล่ที่มีชื่อเสียงและประสบความสำเร็จมากของตระกูลมิราจ เริ่มทำการบินครั้งแรกเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"23","answer_begin_position ":241,"answer_end_position":243,"article_id":74364},{"question_id":1744,"question":"หม่อมราชวงศ์ปุ้ม มาลากุล เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"27","answer_begin_position ":491,"answer_end_position":493,"article_id":55121},{"question_id":1745,"question":"มหาเสวกเอก เจ้าพระยาธรรมาธิกรณาธิบดี มีนามเดิมเรียกว่าอะไร","answer":"หม่อมราชวงศ์ปุ้ม มาลากุล","answer_begin_position ":229,"answer_end_position":253,"article_id":55121},{"question_id":1746,"question":"พระบิดาของหม่อมราชวงศ์ดวงใจ ปราโมช มีนามว่าอะไร","answer":"หม่อมเจ้าสุทัศน์","answer_begin_position ":250,"answer_end_position":266,"article_id":594113},{"question_id":1747,"question":"หม่อมราชวงศ์ดวงใจ ปราโมช เสกสมรสกับผู้ใด","answer":"พระเจ้าบรมวงศ์เธอ พระองค์เจ้าปราโมช กรมขุนวรจักรธรานุภาพ","answer_begin_position ":161,"answer_end_position":217,"article_id":594113},{"question_id":1748,"question":"โทมัส เนเวอร์กรีน ได้เข้าแข่งขันการประกวดยูโรวิชันซองคอนเทสต์ 2009 ในนามของประเทศอะไร","answer":"ประเทศรัสเซีย","answer_begin_position ":357,"answer_end_position":370,"article_id":341998},{"question_id":1749,"question":"ลาภิสรา อินทรสูต เข้าประกวดร้องเพลงในรายการอะไร","answer":"รายการเดอะสตาร์ ค้นฟ้าคว้าดาวปี 7","answer_begin_position ":201,"answer_end_position":234,"article_id":362695},{"question_id":1750,"question":"เมล่อน จัดเป็นพืชในวงศ์อะไร","answer":"วงศ์แตง","answer_begin_position ":96,"answer_end_position":103,"article_id":473848},{"question_id":1751,"question":"ภาพยนตร์ เอเลียนส์ ปีค.ศ. 1986 กำกับโดยใคร","answer":"เจมส์ แคเมรอน","answer_begin_position ":203,"answer_end_position":216,"article_id":473065},{"question_id":1752,"question":"สยมพร ทองเนื้อดี ดำรงตำแหน่งอะไร ก่อนมาเป็นผู้บริหารงานโรงเรียนสารสาสน์วิเทศนครราชสีมา","answer":"ผู้อำนวยการโรงเรียนสารสาสน์วิเทศบางบอน","answer_begin_position ":555,"answer_end_position":593,"article_id":423349},{"question_id":1753,"question":"กัวยากิล มีชื่อเป็นทางการว่าอะไร","answer":"ซานเตียโกเดกัวยากิล","answer_begin_position ":134,"answer_end_position":153,"article_id":429719},{"question_id":1754,"question":"สมเด็จพระราชินีนาถอีซาเบลที่ 2 เสด็จพระราชสมภพที่ใด","answer":"กรุงมาดริด","answer_begin_position ":677,"answer_end_position":687,"article_id":524853},{"question_id":1755,"question":"ลินน์ แม็กวิลเลียมส์ เลือกฐานปืนของอะไรมาใช้พัฒนาเป็นไรเฟิลซุ่มยิงแบบ bullpup","answer":"M14\/M1A","answer_begin_position ":292,"answer_end_position":299,"article_id":520533},{"question_id":1756,"question":"เมืองเรจโจเอมีเลีย ตั้งอยู่ทางภาคเหนือของประเทศอะไร","answer":"ประเทศอิตาลี","answer_begin_position ":189,"answer_end_position":201,"article_id":681721},{"question_id":1757,"question":"สหวิช ขำเปี่ยม มีชื่อเล่นว่าอะไร","answer":"เยี่ยม","answer_begin_position ":405,"answer_end_position":411,"article_id":714385},{"question_id":1758,"question":"สีประจำโรงเรียนพระกุมารมหาสารคามคือสีอะไร","answer":"ขาว - เหลือง","answer_begin_position ":1283,"answer_end_position":1295,"article_id":891161},{"question_id":1759,"question":"โยโกะ โอะโนะ แต่งงานครั้งที่สามกับใคร","answer":"จอห์น เลนนอน","answer_begin_position ":486,"answer_end_position":498,"article_id":83322},{"question_id":1760,"question":"อำเภอหัวไทร เป็นอำเภอหนึ่งในจังหวัดอะไร","answer":"จังหวัดนครศรีธรรมราช","answer_begin_position ":127,"answer_end_position":147,"article_id":128702},{"question_id":1761,"question":"ท่านผู้หญิงเลียบคู่สมรสของเจ้าพระยาบดินทรเดชานุชิต เป็นธิดาของใคร","answer":"หลวงสุนทรสินธพ","answer_begin_position ":3570,"answer_end_position":3584,"article_id":93844},{"question_id":1762,"question":"เกาะชิโกกุจะเชื่อมต่อกับเกาะฮนชูในประเทศญี่ปุ่นด้วยสะพานที่มีชื่อเรียกว่าอะไร","answer":"สะพานเซโตโอฮาชิ","answer_begin_position ":1293,"answer_end_position":1308,"article_id":93987},{"question_id":1763,"question":"ชิโกกุ เป็นเกาะที่เล็กที่สุดในบรรดาสี่เกาะหลักของญี่ปุ่น มีพื้นที่กี่ตารางกิโลเมตร","answer":"18,783","answer_begin_position ":165,"answer_end_position":171,"article_id":93987},{"question_id":1764,"question":"โซชีเอตาสปอร์ตีวาลัตซีโย เป็นสโมสรฟุตบอลในประเทศอิตาลี ก่อตั้งเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"9","answer_begin_position ":832,"answer_end_position":833,"article_id":95036},{"question_id":1765,"question":"ศาสตราจารย์ ดร.พิมพ์ใจ ใจเย็น เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"25","answer_begin_position ":448,"answer_end_position":450,"article_id":97736},{"question_id":1766,"question":"สมาคมวิศวกรที่ปรึกษาแห่งประเทศไทย หรือ The Consulting Engineers Association of Thailand ใช้ชื่อย่อว่าอะไร","answer":"ว.ป.ท.","answer_begin_position ":242,"answer_end_position":248,"article_id":97982},{"question_id":1767,"question":"พระยาคำโสม หรือเจ้าคำสม เจ้าผู้ครองนครลำปาง องค์ที่ 4 ประสูติเมื่อปี พ.ศ. ใด","answer":"2287","answer_begin_position ":435,"answer_end_position":439,"article_id":80807},{"question_id":1768,"question":"เจ้าหญิงปทุมมา หรือ แม่เจ้าปทุมมาราชเทวี อภิเษกสมรสกับผู้ใด","answer":"พระเจ้าคำโสม","answer_begin_position ":1285,"answer_end_position":1297,"article_id":80807},{"question_id":1769,"question":"พระยาจุฬาราชมนตรี หรือ น้อย เป็นบุตรของผู้ใด","answer":"พระยาจุฬาราชมนตรี","answer_begin_position ":161,"answer_end_position":178,"article_id":110317},{"question_id":1770,"question":"พระยาจุฬาราชมนตรี หรือ น้อย ถึงแก่อนิจกรรมเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"8","answer_begin_position ":434,"answer_end_position":435,"article_id":110317},{"question_id":1771,"question":"พระมารดาของพระยาจุฬาราชมนตรี หรือ ก้อนแก้ว มีนามว่าอะไร","answer":"คุณหญิงก้อนทอง","answer_begin_position ":196,"answer_end_position":210,"article_id":118491},{"question_id":1772,"question":"พระยาจุฬาราชมนตรี หรือ ก้อนแก้ว ถึงแก่อนิจกรรมในสมัยรัชกาลที่ 1 มีอายุกี่ปี","answer":"82 ปี","answer_begin_position ":696,"answer_end_position":701,"article_id":118491},{"question_id":1773,"question":"พระยาจุฬาราชมนตรี นามเดิม สัน เป็นบุตรพระยาจุฬาราชมนตรี หรือ สิน อหะหมัดจุฬา เกิดเมื่อ พ.ศ.  ใด","answer":"2411","answer_begin_position ":269,"answer_end_position":273,"article_id":122726},{"question_id":1774,"question":"พระยาจุฬาราชมนตรี นามเดิม สัน ถึงแก่อนิจกรรมเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"22","answer_begin_position ":833,"answer_end_position":835,"article_id":122726},{"question_id":1775,"question":"หม่อมกมลา ยุคล ณ อยุธยา เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"8","answer_begin_position ":251,"answer_end_position":252,"article_id":130001},{"question_id":1776,"question":"ลอดลายมังกรเป็นนวนิยาย ที่ได้รับรางวัลชมเชยประเภทนวนิยาย จากการประกวดหนังสือดีเด่น ประจำปี พ.ศ. 2533 ผู้ประพันธ์คือใคร","answer":"ประภัสสร เสวิกุล","answer_begin_position ":137,"answer_end_position":153,"article_id":130737},{"question_id":1777,"question":"ลอดลายมังกร ได้รับรางวัลชมเชยประเภทนวนิยาย จากการประกวดหนังสือดีเด่น ประจำปี พ.ศ. ใด","answer":"พ.ศ. 2533","answer_begin_position ":366,"answer_end_position":375,"article_id":130737},{"question_id":1778,"question":"โรงเรียนที่สุชาดา ถิระวัฒน์ได้เข้าไปเป็นอาจารย์ใหญ่ในพ.ศ. 2517 ถึง พ.ศ. 25218 คือโรงเรียนอะไร","answer":"โรงเรียนราชประชาสมาสัยในพระบรมราชูปถัมภ์","answer_begin_position ":2528,"answer_end_position":2568,"article_id":133246},{"question_id":1779,"question":"นักแสดงนำชายในภาพยนตร์ไทยเรื่อง กอด ออกฉายปี 2551 คือใคร","answer":"เกียรติกมล ล่าทา","answer_begin_position ":229,"answer_end_position":245,"article_id":135657},{"question_id":1780,"question":"พระบิดาของหม่อมราชวงศ์กิติวัฒนา ปกมนตรี มีพระนามว่าอะไร","answer":"พระวรวงศ์เธอ พระองค์เจ้าวิวัฒนไชย","answer_begin_position ":349,"answer_end_position":382,"article_id":141417},{"question_id":1781,"question":"หม่อมหลวงชูชาติ กำภู เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"4","answer_begin_position ":592,"answer_end_position":593,"article_id":142307},{"question_id":1782,"question":"สมเด็จพระนารายณ์มหาราชใช้พระที่นั่งไกรสรสีหราชเป็นสถานที่ศึกษาจันทรุปราคา เมื่อวันที่เท่าไร","answer":"11","answer_begin_position ":532,"answer_end_position":534,"article_id":142962},{"question_id":1783,"question":"นริศ อารีย์ นักร้องเพลงลูกกรุงรุ่นใหญ่ เสียชีวิตลงเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"30","answer_begin_position ":891,"answer_end_position":893,"article_id":150197},{"question_id":1784,"question":"วันที่ประกาศใช้ธงชาติสาธารณรัฐอิสลามอัฟกานิสถานอย่างเป็นทางการคือวันที่เท่าไร","answer":"4","answer_begin_position ":756,"answer_end_position":757,"article_id":153930},{"question_id":1785,"question":"หม่อมเจ้ากฤษณาพักตรพิมล ศุขสวัสดิ เสกสมรสกับผู้ใด","answer":"หม่อมเจ้าประสพสุข ศุขสวัสดิ","answer_begin_position ":1133,"answer_end_position":1160,"article_id":225020},{"question_id":1786,"question":"พระมารดาของหม่อมเจ้ากฤษณาพักตรพิมล ศุขสวัสดิ มีนามว่าอะไร","answer":"หม่อมแสง ดิศกุล ณ อยุธยา","answer_begin_position ":287,"answer_end_position":311,"article_id":225020},{"question_id":1787,"question":"พระมารดาของหม่อมเจ้าจงจิตรถนอม ดิศกุล หรือ หญิงใหญ่ มีนามว่าอะไร","answer":"หม่อมนวม ดิศกุล ณ อยุธยา","answer_begin_position ":291,"answer_end_position":315,"article_id":194880},{"question_id":1788,"question":"หม่อมเจ้าจงจิตรถนอม ดิศกุล สิ้นชีพิตักษัยเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"23","answer_begin_position ":1031,"answer_end_position":1033,"article_id":194880},{"question_id":1789,"question":"หม่อมกอบแก้ว อาภากร ณ อยุธยา เกิดวันที่เท่าไร","answer":"5","answer_begin_position ":402,"answer_end_position":403,"article_id":171262},{"question_id":1790,"question":"พันเอก มหาอำมาตย์ตรี พระวงศ์เธอ พระองค์เจ้าวัฒนา ประสูติเมื่อปี พ.ศ. ใด","answer":"2391","answer_begin_position ":219,"answer_end_position":223,"article_id":570194},{"question_id":1791,"question":"พันเอก มหาอำมาตย์ตรี พระวงศ์เธอ พระองค์เจ้าวัฒนา สิ้นพระชนม์เมื่อวันที่เท่าไร","answer":"9","answer_begin_position ":5641,"answer_end_position":5642,"article_id":570194},{"question_id":1792,"question":"จรวดแซตเทิร์น 1 ผลิตโดยบริษัทไครสเลอร์สามารถบรรทุกของหนักได้กี่กิโลกรัม","answer":"9000 กิโลกรัม","answer_begin_position ":377,"answer_end_position":390,"article_id":197448},{"question_id":1793,"question":"พระวงศ์เธอ พระองค์เจ้าชอุ่ม กรมหมื่นเทวานุรักษ์ มีพระนามเดิมว่าอะไร","answer":"หม่อมเจ้าชอุ่ม อิศรางกูร","answer_begin_position ":275,"answer_end_position":299,"article_id":600818},{"question_id":1794,"question":"พระวงศ์เธอ พระองค์เจ้าชอุ่ม กรมหมื่นเทวานุรักษ์ ประสูติวันอะไร","answer":"เสาร์","answer_begin_position ":400,"answer_end_position":405,"article_id":600818},{"question_id":1795,"question":"พลเรือเอก หม่อมเจ้าครรชิตพล อาภากร สิ้นชีพิตักษัยเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"20","answer_begin_position ":1042,"answer_end_position":1044,"article_id":198596},{"question_id":1796,"question":"เจ้าชายฮิซาฮิโตะแห่งอากิชิโนะ ทรงประสูติเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"6","answer_begin_position ":572,"answer_end_position":573,"article_id":205953},{"question_id":1797,"question":"เคนจิ โอโน่ นักมวยสากลชาวญี่ปุ่นสามารถชนะน็อคคู่ต่อสู้ได้กี่ครั้ง","answer":"6","answer_begin_position ":228,"answer_end_position":229,"article_id":206021},{"question_id":1798,"question":"เคนจิ โอโน่ นักมวยสากลชาวญี่ปุ่น เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"23","answer_begin_position ":145,"answer_end_position":147,"article_id":206021},{"question_id":1799,"question":"หม่อมเจ้ากรณิกา จิตรพงศ์ สิ้นชีพิตักษัยด้วยอาการหทัยล้มเหลวเมื่อวันเท่าไร","answer":"6","answer_begin_position ":2700,"answer_end_position":2701,"article_id":218354},{"question_id":1800,"question":"หม่อมเจ้ากรณิกา จิตรพงศ์ ประสูติเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"11","answer_begin_position ":160,"answer_end_position":162,"article_id":218354},{"question_id":1801,"question":"พระวรวงศ์เธอ พระองค์เจ้าชิดเชื้อพงศ์ หรือพระนามเดิม หม่อมเจ้าชิด พนมวัน ทรงประสูติเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"21","answer_begin_position ":243,"answer_end_position":245,"article_id":630062},{"question_id":1802,"question":"มารดาของพระวรวงศ์เธอ พระองค์เจ้าชิดเชื้อพงศ์ หรือพระนามเดิม หม่อมเจ้าชิด พนมวัน คือใคร","answer":"หม่อมน่วม พนมวัน ณ อยุธยา","answer_begin_position ":347,"answer_end_position":372,"article_id":630062},{"question_id":1803,"question":"มารดาของหม่อมหลวงจรัญ สนิทวงศ์ คือใคร","answer":"ท่านผู้หญิงวงศานุประพัทธ์","answer_begin_position ":349,"answer_end_position":374,"article_id":224258},{"question_id":1804,"question":"สกอตต์ บราวน์ นักฟุตบอลชาวสกอตแลนด์ เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"25","answer_begin_position ":181,"answer_end_position":183,"article_id":230583},{"question_id":1805,"question":"สกอตต์ บราวน์ นักฟุตบอลชาวสกอตแลนด์ เกิดในเมืองอะไร","answer":"ดันเฟิร์มลิน","answer_begin_position ":244,"answer_end_position":256,"article_id":230583},{"question_id":1806,"question":"ปกรณ์ มะโน หรือชื่อเดิม ประกิต ศิริภัทร์ เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"10","answer_begin_position ":161,"answer_end_position":163,"article_id":237905},{"question_id":1807,"question":"พระวรวงศ์เธอ พระองค์เจ้าจันทรสุเทพ มีพระนามเดิมเรียกว่าอะไร","answer":"หม่อมเจ้าจันทร์ ดารากร","answer_begin_position ":193,"answer_end_position":215,"article_id":604036},{"question_id":1808,"question":"พระราชบิดาของพระวรวงศ์เธอ พระองค์เจ้าจันทรสุเทพ มีพระนามว่าอะไร","answer":"พระเจ้าบรมวงศ์เธอ พระองค์เจ้าดารากร กรมหมื่นศรีสุเทพ","answer_begin_position ":296,"answer_end_position":348,"article_id":604036},{"question_id":1809,"question":"ในช่วงค.ศ.1873 มหาวิทยาลัยศิลปะเบรเมิน มีศาสตราจารย์ทั้งหมดกี่คน","answer":"65 คน","answer_begin_position ":305,"answer_end_position":310,"article_id":248167},{"question_id":1810,"question":"พระมารดาของพลโท พระวรวงศ์เธอ พระองค์เจ้าทศศิริวงศ์ มีพระนามว่าอะไร","answer":"หม่อมราชวงศ์สุหร่าย ปาลกะวงศ์","answer_begin_position ":326,"answer_end_position":355,"article_id":846532},{"question_id":1811,"question":"พลโท พระวรวงศ์เธอ พระองค์เจ้าทศศิริวงศ์ ประสูติเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"23","answer_begin_position ":375,"answer_end_position":377,"article_id":846532},{"question_id":1812,"question":"เพลง มายบลัดดีวาเลนไทน์ ของนักร้องทาทา ยัง เริ่มเผยแพร่เมื่อวันที่เท่าไร","answer":"25","answer_begin_position ":243,"answer_end_position":245,"article_id":268897},{"question_id":1813,"question":"สมเด็จพระจักรพรรดิรูดอล์ฟที่ 2 แห่งโรมันอันศักดิ์สิทธิ์ผู้ทรงครองจักรวรรดิในปี ค.ศ. 1576 ทรงสิ้นพระชนม์เมื่อวันที่เท่าไร","answer":"20","answer_begin_position ":434,"answer_end_position":436,"article_id":269767},{"question_id":1814,"question":"อะโพคาลิปส์ นาว เป็นภาพยนตร์สงครามที่ออกฉายในปี พ.ศ. ใด","answer":"2522","answer_begin_position ":157,"answer_end_position":161,"article_id":283788},{"question_id":1815,"question":"มารดาของหม่อมเจ้ากมลีสาน ชุมพล คือใคร","answer":"หม่อมเจียงคำ ชุมพล ณ อยุธยา","answer_begin_position ":219,"answer_end_position":246,"article_id":285056},{"question_id":1816,"question":"หม่อมหลวงปนัดดา ดิศกุล เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"26","answer_begin_position ":157,"answer_end_position":159,"article_id":285522},{"question_id":1817,"question":"พลตำรวจเอก พลโท พระวรวงศ์เธอ พระองค์เจ้าคำรบ มีพระนามเดิมว่าอะไร","answer":"หม่อมเจ้าคำรบ ปราโมช","answer_begin_position ":192,"answer_end_position":212,"article_id":43559},{"question_id":1818,"question":"พระมารดาของพลตำรวจเอก พลโท พระวรวงศ์เธอ พระองค์เจ้าคำรบ คือใคร","answer":"หม่อมราชวงศ์ดวงใจ ปราโมช","answer_begin_position ":329,"answer_end_position":353,"article_id":43559},{"question_id":1819,"question":"มารดาของหม่อมหลวงหญิงขวัญกมล เทวกุล คือใคร","answer":"คุณหญิงขวัญตา เทวกุล ณ อยุธยา","answer_begin_position ":330,"answer_end_position":359,"article_id":299618},{"question_id":1820,"question":"ลอเตการอนเป็นหนึ่งใน 83 จังหวัดที่ก่อตั้งขึ้นระหว่างการปฏิวัติของฝรั่งเศสเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"4","answer_begin_position ":386,"answer_end_position":387,"article_id":302546},{"question_id":1821,"question":"เลอปุย-อ็อง-เวอแล เป็นที่ตั้งของมหาวิหารชื่อว่าอะไร","answer":"มหาวิหารนอเทรอดามแห่งปุย","answer_begin_position ":359,"answer_end_position":383,"article_id":305337},{"question_id":1822,"question":"ข้อมูลประชากรในปี 2007 เมืองซูวาเมืองหลวงของประเทศฟีจีมี ประชากรกี่คน","answer":"85,691 คน","answer_begin_position ":498,"answer_end_position":507,"article_id":306030},{"question_id":1823,"question":"แอนนา เคย์ ฟาริส นักแสดงและนักร้องชาวอเมริกัน เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"29","answer_begin_position ":124,"answer_end_position":126,"article_id":311295},{"question_id":1824,"question":"มารดาของพระวรวงศ์เธอ พระองค์เจ้าดนัยวรนุช คือใคร","answer":"หม่อมเอม จักรพันธุ์","answer_begin_position ":302,"answer_end_position":321,"article_id":179218},{"question_id":1825,"question":"พระวรวงศ์เธอ พระองค์เจ้าดนัยวรนุช เสกสมรสกับผู้ใด","answer":"หม่อมลิ้นจี่","answer_begin_position ":1392,"answer_end_position":1404,"article_id":179218},{"question_id":1826,"question":"มารดาของพระวรวงศ์เธอ พระองค์เจ้าจิรศักดิ์สุประภาต คือใคร","answer":"หม่อมเล็ก ภาณุพันธุ์ ณ อยุธยา","answer_begin_position ":710,"answer_end_position":739,"article_id":47992},{"question_id":1827,"question":"พระวรวงศ์เธอ พระองค์เจ้าจิรศักดิ์สุประภาต ประสูติในเดือนอะไร","answer":"กันยายน","answer_begin_position ":209,"answer_end_position":216,"article_id":47992},{"question_id":1828,"question":"เพลงซีเคร็ตออฟมายฮาร์ต ของไม คุรากิ จัดจำหน่ายเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"26","answer_begin_position ":362,"answer_end_position":364,"article_id":319863},{"question_id":1829,"question":"ฮัน ซึง-ย็อน นักร้องชาวเกาหลีใต้  เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"24","answer_begin_position ":313,"answer_end_position":315,"article_id":332247},{"question_id":1830,"question":"คัลตาร์ กิลล์ หรือฉายา แบล็คแมมบ้าเป็นนักมวยไทย เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"24","answer_begin_position ":152,"answer_end_position":154,"article_id":333293},{"question_id":1831,"question":"พลเรือโท พระวรวงศ์เธอ พระองค์เจ้าขจรจรัสวงษ์ กรมหมื่นปราบปรปักษ์ มีพระนามเดิมว่าอะไร","answer":"หม่อมเจ้าขจร มาลากุล","answer_begin_position ":305,"answer_end_position":325,"article_id":55059},{"question_id":1832,"question":"พระบิดาของพลเรือโท พระวรวงศ์เธอ พระองค์เจ้าขจรจรัสวงษ์ กรมหมื่นปราบปรปักษ์ มีพระนามว่าอะไร","answer":"สมเด็จพระเจ้าบรมวงศ์เธอ เจ้าฟ้ามหามาลา กรมพระยาบำราบปรปักษ์","answer_begin_position ":516,"answer_end_position":575,"article_id":55059},{"question_id":1833,"question":"พระวรวงศ์เธอ พระองค์เจ้าทิพยสัมพันธ์ ประสูติเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"7","answer_begin_position ":196,"answer_end_position":197,"article_id":105416},{"question_id":1834,"question":"หม่อมเจ้าทิพยสัมพันธ์ อภิเษกสมรสกับผู้ใด","answer":"พระเจ้าบรมวงศ์เธอ พระองค์เจ้าอาภากรเกียรติวงศ์ กรมหลวงชุมพรเขตอุดมศักดิ์","answer_begin_position ":2383,"answer_end_position":2455,"article_id":105416},{"question_id":1835,"question":"พลตำรวจเอกเฉลิมเดช ชมพูนุช สำเร็จการศึกษาจากโรงเรียนอะไร","answer":"โรงเรียนนายร้อยพระจุลจอมเกล้า","answer_begin_position ":254,"answer_end_position":283,"article_id":344285},{"question_id":1836,"question":"บิดาของหม่อมผิว สุขสวัสดิ์ ณ อยุธยา คือผู้ใด","answer":"หลวงนิธิพิมล","answer_begin_position ":461,"answer_end_position":473,"article_id":344733},{"question_id":1837,"question":"พระราชบิดาของพระวรวงศ์เธอ พระองค์เจ้านฤมลมณีรัตน์ มีพระนามว่าอะไร","answer":"สมเด็จพระเจ้าบรมวงศ์เธอ พระองค์เจ้ามั่ง กรมพระยาเดชาดิศร","answer_begin_position ":195,"answer_end_position":251,"article_id":172366},{"question_id":1838,"question":"พระวรวงศ์เธอ พระองค์เจ้านฤมลมณีรัตน์ เมื่อแรกประสูติมีพระนามว่าอะไร","answer":"หม่อมเจ้าหญิงนฤมล เดชาติวงศ์","answer_begin_position ":349,"answer_end_position":377,"article_id":172366},{"question_id":1839,"question":"พระวรวงศ์เธอ พระองค์เจ้าดรุณวัยวัฒน์ มีพระนามเมื่อแรกประสูติว่าอะไร","answer":"หม่อมเจ้าดรุณไวยวัฒน์","answer_begin_position ":354,"answer_end_position":375,"article_id":179217},{"question_id":1840,"question":"พระวรวงศ์เธอ พระองค์เจ้าดรุณวัยวัฒน์ ประสูติเมื่อวันอะไร","answer":"เสาร์","answer_begin_position ":501,"answer_end_position":506,"article_id":179217},{"question_id":1841,"question":"ศาสตรจารย์ ดร.วิบูลย์ แช่มชื่น เกิดที่อำเภอท่าคันโท จังหวัดกาฬสินธุ์ มีพี่น้องกี่คน","answer":"7 คน","answer_begin_position ":402,"answer_end_position":406,"article_id":350135},{"question_id":1842,"question":"จำเริญสุข อ่าวอุดมผล เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"24","answer_begin_position ":152,"answer_end_position":154,"article_id":352616},{"question_id":1843,"question":"มารดาของหม่อมเจ้าจิตร์ปรีดี ประวิตร คือใคร","answer":"หม่อมชื้น กัลยาณมิตร","answer_begin_position ":299,"answer_end_position":319,"article_id":602733},{"question_id":1844,"question":"หม่อมเจ้าจิตรปรีดี ประวิตร เสกสมรสกับผู้ใด","answer":"หม่อมหลวงเหมือนจันทร์ ดารากร","answer_begin_position ":349,"answer_end_position":377,"article_id":602733},{"question_id":1845,"question":"หม่อมดุษฎี บริพัตร ณ อยุธยา เสกสมรสกับผู้ใด","answer":"พระวรวงศ์เธอ พระองค์เจ้าสุขุมาภินันท์","answer_begin_position ":1376,"answer_end_position":1413,"article_id":233396},{"question_id":1846,"question":"หม่อมดุษฎี บริพัตร ณ อยุธยา ถึงแก่อนิจกรรม. เมื่อวันที่เท่าไร","answer":"5","answer_begin_position ":1933,"answer_end_position":1934,"article_id":233396},{"question_id":1847,"question":"อันโตนิโอ อาดัน การ์ริโด นักฟุตบอลชาวสเปน เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"13","answer_begin_position ":140,"answer_end_position":142,"article_id":363107},{"question_id":1848,"question":"นิวย์โฟเลา โจเอล ซีนัว ชื่อที่รู้จักในวงการมวยปล้ำคืออะไร","answer":"ซามัว โจ","answer_begin_position ":212,"answer_end_position":220,"article_id":366945},{"question_id":1849,"question":"นิวย์โฟเลา โจเอล ซีนัว เป็นนักมวยปล้ำชาวอเมริกา เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"17","answer_begin_position ":144,"answer_end_position":146,"article_id":366945},{"question_id":1850,"question":"หลวงพ่อเงิน พุทธโชติ อดีตเจ้าอาวาสวัดบางคลาน จังหวัดพิจิตร เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"16","answer_begin_position ":149,"answer_end_position":151,"article_id":369047},{"question_id":1851,"question":"มารดาของพระวรวงศ์เธอ พระองค์เจ้าหญิงทรงศะศิคุณ คือใคร","answer":"หม่อมทับทิม จักรพันธุ์","answer_begin_position ":274,"answer_end_position":296,"article_id":179216},{"question_id":1852,"question":"พระวรวงศ์เธอ พระองค์เจ้าหญิงทรงศะศิคุณ ประสูติในเดือนอะไร","answer":"พฤศจิกายน","answer_begin_position ":314,"answer_end_position":323,"article_id":179216},{"question_id":1853,"question":"มารดาของหม่อมน้อย ชุมสาย ณ อยุธยา คือใคร","answer":"ท่านผู้หญิงอิน","answer_begin_position ":360,"answer_end_position":374,"article_id":373628},{"question_id":1854,"question":"ราศี ดิศกุล ณ อยุธยา นางแบบและนักแสดงหญิงชาวไทย เกิดวันที่เท่าไร","answer":"5","answer_begin_position ":139,"answer_end_position":140,"article_id":378749},{"question_id":1855,"question":"หลวงปู่แย้ม เจ้าอาวาสวัดอรัญญิการาม จังหวัดนครปฐม อุปสมบทเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"2","answer_begin_position ":467,"answer_end_position":468,"article_id":397901},{"question_id":1856,"question":"หลวงปู่แย้ม เจ้าอาวาสวัดอรัญญิการาม จังหวัดนครปฐม เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"5","answer_begin_position ":171,"answer_end_position":172,"article_id":397901},{"question_id":1857,"question":"พระวรวงศ์เธอ กรมหมื่นพิทยลาภพฤฒิยากร มีพระนามเดิมว่าอะไร","answer":"หม่อมเจ้าธานีนิวัต โสณกุล","answer_begin_position ":243,"answer_end_position":268,"article_id":59741},{"question_id":1858,"question":"พระวรวงศ์เธอ กรมหมื่นพิทยลาภพฤฒิยากร ประสูติเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"7","answer_begin_position ":464,"answer_end_position":465,"article_id":59741},{"question_id":1859,"question":"พันโท ดิเรกสิน รัตนสิน เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"24","answer_begin_position ":261,"answer_end_position":263,"article_id":417781},{"question_id":1860,"question":"มารดาของพันโท ดิเรกสิน รัตนสิน คือใคร","answer":"ผู้ช่วยศาสตราจารย์ รัชดา รัตนสิน","answer_begin_position ":352,"answer_end_position":384,"article_id":417781},{"question_id":1861,"question":"ชินโนะซุเกะ ฮนดะ เป็นนักฟุตบอลชาวญี่ปุ่น เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"23","answer_begin_position ":142,"answer_end_position":144,"article_id":443713},{"question_id":1862,"question":"หม่อมราชวงศ์ดำรงดิศ ดิศกุล เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"10","answer_begin_position ":261,"answer_end_position":263,"article_id":450176},{"question_id":1863,"question":"สถานีรถไฟจากคิโกะไนถึงเอะซะชิหยุดให้บริการแล้วตั้งแต่เดือนอะไร","answer":"พฤษภาคม","answer_begin_position ":381,"answer_end_position":388,"article_id":450731},{"question_id":1864,"question":"มารดาของหลวงปู่ลี กุสลธโร วัดเกษรศิลคุณธรรมเจดีย์ จ.อุดรธานี คือใคร","answer":"นางโพธิ์ สาลีเชียงพิณ","answer_begin_position ":496,"answer_end_position":517,"article_id":455844},{"question_id":1865,"question":"พระวรวงศ์เธอ พระองค์เจ้าบวรเดช มีพระนามเดิมว่าอะไร","answer":"หม่อมเจ้าบวรเดช กฤดากร","answer_begin_position ":391,"answer_end_position":413,"article_id":50876},{"question_id":1866,"question":"มารดาของพลเอก นายพลเสือป่า พระวรวงศ์เธอ พระองค์เจ้าบวรเดช คือใคร","answer":"หม่อมสุภาพ กฤดากร ณ อยุธยา","answer_begin_position ":502,"answer_end_position":528,"article_id":50876},{"question_id":1867,"question":"พระวรวงศ์เธอ พระองค์เจ้าจรูญศักดิ์กฤดากร ประสูติเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"2","answer_begin_position ":217,"answer_end_position":218,"article_id":144434},{"question_id":1868,"question":"พระวรวงศ์เธอ พระองค์เจ้าจรูญศักดิ์กฤดากร มีพระนามเดิมว่าอะไร","answer":"หม่อมเจ้าจรูญศักดิ์ กฤดากร","answer_begin_position ":342,"answer_end_position":368,"article_id":144434},{"question_id":1869,"question":"ศาสตราจารย์ หม่อมราชวงศ์ ชิษณุสรร สวัสดิวัตน์ สมรสกับผู้ใด","answer":"หม่อมราชวงศ์พร้อมฉัตร วุฒิชัย","answer_begin_position ":595,"answer_end_position":624,"article_id":40396},{"question_id":1870,"question":"มารดาของศาสตราจารย์ หม่อมราชวงศ์ ชิษณุสรร สวัสดิวัตน์ มีนามว่าอะไร","answer":"หม่อมเจ้าอรชุนชิษณุ สวัสดิวัตน์","answer_begin_position ":556,"answer_end_position":587,"article_id":40396},{"question_id":1871,"question":"เจ้าจอมทับทิมมีพี่น้องที่ได้รับราชการฝ่ายใน มีนามว่าอะไร","answer":"เจ้าจอมมารดามรกฎ","answer_begin_position ":823,"answer_end_position":839,"article_id":481805},{"question_id":1872,"question":"บิดาของหม่อมราชวงศ์จันทร์แรมศิริโชค จันทรทัต คือผู้ใด","answer":"หม่อมเจ้าจันทรศิริปริวัตร จันทรทัต","answer_begin_position ":354,"answer_end_position":388,"article_id":616563},{"question_id":1873,"question":"หม่อมราชวงศ์จันทร์แรมศิริโชค จันทรทัต สมรสกับใคร","answer":"โอนอ่อน จันทรฑัต ณ อยุธยา","answer_begin_position ":993,"answer_end_position":1018,"article_id":616563},{"question_id":1874,"question":"พระบิดาของเจ้าหลวงคำตัน คือผู้ใด","answer":"พระเจ้าบุญมาเมืองเจ้าผู้ครองนครลำพูนองค์ที่ 2","answer_begin_position ":296,"answer_end_position":341,"article_id":532685},{"question_id":1875,"question":"ไมเคิล เจมส์ ทินดัล นักรักบี้ชาวอังกฤษเกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"18","answer_begin_position ":132,"answer_end_position":134,"article_id":537780},{"question_id":1876,"question":"สิบตำรวจตรี ปกเกล้า อนันต์ เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"4","answer_begin_position ":143,"answer_end_position":144,"article_id":548844},{"question_id":1877,"question":"นริศรา แก้วมะเริ่มสนใจกีฬาวอลเลย์บอลตอนเรียนอยู่ชั้นประถมศึกษาปีที่เท่าไร","answer":"4","answer_begin_position ":449,"answer_end_position":450,"article_id":554550},{"question_id":1878,"question":"ธิติยา ชินอักษร ชื่อเดิม ธิติยา นพพงษากิจ ชื่อเล่น กิ๊ฟท์ เกิดวันที่เท่าไร","answer":"9","answer_begin_position ":303,"answer_end_position":304,"article_id":559195},{"question_id":1879,"question":"อัศวิน รัตนประชา มีชื่อจริงว่า สายัณห์ บำรุงกิจ ชื่อเล่น ตึ๋ง เกิดเมื่อ ปี พ.ศ. ใด","answer":"2489","answer_begin_position ":193,"answer_end_position":197,"article_id":560492},{"question_id":1880,"question":"คุณนิพัทธ์ ทองเล็ก จบการศึกษาระดับมัธยมศึกษาจากโรงเรียนอะไร","answer":"โรงเรียนเทพศิรินทร์","answer_begin_position ":886,"answer_end_position":905,"article_id":568011},{"question_id":1881,"question":"หม่อมเจ้ากิติปปียา กิติยากร ประสูติเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"6","answer_begin_position ":410,"answer_end_position":411,"article_id":574000},{"question_id":1882,"question":"พระเจ้าบรมวงศ์เธอ พระองค์เจ้าฉวีวรรณ สิ้นพระชนม์ในวันอะไร","answer":"ศุกร์","answer_begin_position ":1124,"answer_end_position":1129,"article_id":587901},{"question_id":1883,"question":"พระเจ้าบรมวงศ์เธอ พระองค์เจ้าฉวีวรรณ ประสูติเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"5","answer_begin_position ":403,"answer_end_position":404,"article_id":587901},{"question_id":1884,"question":"พลเรือตรี พระยาศรยุทธเสนี หรือ กระแส ประวาหะนาวิน ถึงแก่อนิจกรรมเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"11","answer_begin_position ":4769,"answer_end_position":4771,"article_id":590438},{"question_id":1885,"question":"พลเรือตรี พระยาศรยุทธเสนี หรือ กระแส ประวาหะนาวิน เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"5","answer_begin_position ":623,"answer_end_position":624,"article_id":590438},{"question_id":1886,"question":"หม่อมเจ้าหญิงกุสุมา เกษมสันต์ ประสูติวันที่เท่าไร","answer":"24","answer_begin_position ":171,"answer_end_position":173,"article_id":605272},{"question_id":1887,"question":"บิดาของหม่อมราชวงศ์กุลปราโมทย์ สวัสดิกุล คือใคร","answer":"หม่อมเจ้าวิบูลย์สวัสดิ์วงศ์ สวัสดิกุล","answer_begin_position ":653,"answer_end_position":690,"article_id":619806},{"question_id":1888,"question":"มารดาของหม่อมเจ้ากุมารีเฉลิมลักษณ์ จิตรพงศ์ คือใคร","answer":"หม่อมเจิม สนธิรัตน์","answer_begin_position ":271,"answer_end_position":290,"article_id":287943},{"question_id":1889,"question":"หม่อมเจ้ากุมารีเฉลิมลักษณ์ ดิศกุล เสกสมรสกับใคร","answer":"หม่อมเจ้าเพลารถ จิตรพงศ์","answer_begin_position ":1165,"answer_end_position":1189,"article_id":287943},{"question_id":1890,"question":"พลจัตวาทูนทินเป็นนายกรัฐมนตรีคนที่ 5 ของประเทศพม่า เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"19","answer_begin_position ":114,"answer_end_position":116,"article_id":650485},{"question_id":1891,"question":"แอลัน มักแมนัส นักสนุกเกอร์อาชีพชาวสกอตแลนด์ เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"21","answer_begin_position ":139,"answer_end_position":141,"article_id":664749},{"question_id":1892,"question":"ไมเคิล สตีเฟน หรือ ไมค์ พอร์ตนอย โปรดิวเซอร์เพลงชาวอเมริกัน เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"20","answer_begin_position ":152,"answer_end_position":154,"article_id":671210},{"question_id":1893,"question":"เกรจ วาเลนไทน์ นักมวยปล้ำชาวอเมริกัน เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"20","answer_begin_position ":136,"answer_end_position":138,"article_id":673326},{"question_id":1894,"question":"หม่อมเจ้าจุลเจิม หรือ ท่านชายใหม่ ประสูติเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"22","answer_begin_position ":390,"answer_end_position":392,"article_id":211448},{"question_id":1895,"question":"มารดาของพลตรี หม่อมเจ้าจุลเจิม ยุคล คือใคร","answer":"หม่อมอุบล ยุคล ณ อยุธยา","answer_begin_position ":226,"answer_end_position":249,"article_id":211448},{"question_id":1896,"question":"โรงเรียนตะโหมดเป็นโรงเรียนมัธยมศึกษาขนาดใหญ่ในจังหวัดพัทลุ มีขนาดพื้นที่โรงเรียนกี่ไร่","answer":"44 ไร่","answer_begin_position ":434,"answer_end_position":440,"article_id":711534},{"question_id":1897,"question":"นาคี ละครโทรทัศน์ไทยปี พ.ศ. 2559 มีนักแสดงนำชาย คือใคร","answer":"ภูภูมิ พงศ์ภาณุ","answer_begin_position ":307,"answer_end_position":322,"article_id":726429},{"question_id":1898,"question":"พระบิดาของพลโท หม่อมเจ้าคัสตาวัส จักรพันธุ์ มีพระนามว่าอะไร","answer":"พระเจ้าวรวงศ์เธอ พระองค์เจ้าออศคาร์นุทิศ กรมหมื่นอนุวัตรจาตุรนต์","answer_begin_position ":180,"answer_end_position":244,"article_id":116956},{"question_id":1899,"question":"พลโท หม่อมเจ้าคัสตาวัส จักรพันธุ์ ประสูติเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"30","answer_begin_position ":296,"answer_end_position":298,"article_id":116956},{"question_id":1900,"question":"ณภัทร เสียงสมบุญ เป็นบุตรชายของใคร","answer":"พิมพ์ผกา เสียงสมบุญ","answer_begin_position ":380,"answer_end_position":399,"article_id":742390},{"question_id":1901,"question":"หม่อมเจ้าจันทร์จิรายุวัฒน์ รัชนี ประสูติเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"21","answer_begin_position ":193,"answer_end_position":195,"article_id":228438},{"question_id":1902,"question":"พระบิดาของหม่อมเจ้าจันทร์จิรายุวัฒน์ รัชนี มีพระนามว่าอะไร","answer":"พระราชวรวงศ์เธอ พระองค์เจ้ารัชนีแจ่มจรัส กรมหมื่นพิทยาลงกรณ์","answer_begin_position ":236,"answer_end_position":296,"article_id":228438},{"question_id":1903,"question":"ยูเลน โลเปเตกี นักฟุตบอลชาวสเปน เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"28","answer_begin_position ":137,"answer_end_position":139,"article_id":795607},{"question_id":1904,"question":"หม่อมเจ้าจันทรศิริปริวัตร จันทรทัต ประสูติเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"3","answer_begin_position ":461,"answer_end_position":462,"article_id":616556},{"question_id":1905,"question":"มารดาของพันโท หม่อมเจ้าจันทรศิริปริวัตร จันทรทัต คือใคร","answer":"หม่อมอาบ จันทรทัต ณ อยุธยา","answer_begin_position ":312,"answer_end_position":338,"article_id":616556},{"question_id":1906,"question":"รัฐเกรนาดามีอำนาจปกครองตนเองและประกาศใช้ธงชาติและเพลงชาติของตนเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"3","answer_begin_position ":864,"answer_end_position":865,"article_id":817169},{"question_id":1907,"question":"พระราชบิดาของหม่อมเจ้ากมลปราโมทย์ กิติยากร มีพระนามว่าอะไร","answer":"พระเจ้าบรมวงศ์เธอ พระองค์เจ้ากิติยากรวรลักษณ์ กรมพระจันทบุรีนฤนาถ","answer_begin_position ":258,"answer_end_position":323,"article_id":850651},{"question_id":1908,"question":"หม่อมเจ้าหญิงกมลปราโมทย์ เทวกุล สิ้นชีพิตักษัยเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"28","answer_begin_position ":1634,"answer_end_position":1636,"article_id":850651},{"question_id":1909,"question":"พระเจ้าราชวรวงศ์เธอ พระองค์เจ้าดุษฎีสิ้นพระชนม์เมื่อวันอะไร","answer":"ศุกร์","answer_begin_position ":1241,"answer_end_position":1246,"article_id":858293},{"question_id":1910,"question":"หม่อมผัน วรวรรณ ณ อยุธยา ป่วยด้วยโรคมะเร็งจนกระทั่งถึงแก่กรรมเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"3","answer_begin_position ":1081,"answer_end_position":1082,"article_id":861383},{"question_id":1911,"question":"หม่อมผัน วรวรรณ ณ อยุธยา เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"5","answer_begin_position ":325,"answer_end_position":326,"article_id":861383},{"question_id":1912,"question":"เทศบาลตำบลสว่างแดนดิน อยู่ในอำเภอสว่างแดนดิน จังหวัดสกลนคร เริ่มก่อตั้งเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"31","answer_begin_position ":731,"answer_end_position":733,"article_id":888124},{"question_id":1913,"question":"ละครโทรทัศน์เรื่องตามจับตามจีบ เริ่มฉายในปี 2543 ใครเป็นผู้กำกับการแสดง","answer":"อดุลย์ บุญบุตร","answer_begin_position ":228,"answer_end_position":242,"article_id":893277},{"question_id":1914,"question":"หม่อมเจ้าจรูญฤทธิเดช ชยางกูร ประสูติเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"10","answer_begin_position ":418,"answer_end_position":420,"article_id":574014},{"question_id":1915,"question":"มารดาของหม่อมเจ้าจรูญฤทธิเดช ชยางกูร คือใคร","answer":"หม่อมแหวนศุลี ชยางกูร ณ อยุธยา","answer_begin_position ":260,"answer_end_position":290,"article_id":574014},{"question_id":1916,"question":"ท่านผู้หญิงบุตรี วีระไวทยะ มีนามเดิมว่าอะไร","answer":"หม่อมราชวงศ์บุตรี กฤดากร","answer_begin_position ":420,"answer_end_position":444,"article_id":407314},{"question_id":1917,"question":"ท่านผู้หญิงบุตรี วีระไวทยะ สมรสกับผู้ใด","answer":"นายมีชัย วีระไวทยะ","answer_begin_position ":585,"answer_end_position":603,"article_id":407314},{"question_id":1918,"question":"วงเก็ตสึโนวามีการโปรโมตอัลบั้ม The First Album ครั้งแรกเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"28","answer_begin_position ":406,"answer_end_position":408,"article_id":923966},{"question_id":1919,"question":"บิดาของหม่อมราชวงศ์นิมิตรมงคล นวรัตน คือใคร","answer":"หม่อมเจ้าธำรงวรวัฒน์ นวรัตน","answer_begin_position ":410,"answer_end_position":437,"article_id":52044},{"question_id":1920,"question":"หม่อมราชวงศ์นิมิตรมงคล นวรัตน ได้สมรสกับใคร","answer":"คุณหญิงบรรจบพันธุ์","answer_begin_position ":2367,"answer_end_position":2385,"article_id":52044},{"question_id":1921,"question":"พระบิดาของหม่อมราชวงศ์นริศรา จักรพงษ์ คือใคร","answer":"พระเจ้าวรวงศ์เธอ พระองค์เจ้าจุลจักรพงษ์","answer_begin_position ":210,"answer_end_position":249,"article_id":34446},{"question_id":1922,"question":"หม่อมราชวงศ์นริศรา จักรพงษ์ สมรสครั้งแรกกับใคร","answer":"คุณแอลเลน เลวี่","answer_begin_position ":470,"answer_end_position":485,"article_id":34446},{"question_id":1923,"question":"พระบิดาของหม่อมราชวงศ์ถนัดศรี สวัสดิวัตน์ คือผู้ใด","answer":"หม่อมเจ้าเฉลิมศรีสวัสดิวัตน์ สวัสดิวัตน์","answer_begin_position ":741,"answer_end_position":781,"article_id":142353},{"question_id":1924,"question":"มารดาของหม่อมราชวงศ์ถนัดศรี สวัสดิวัตน์ คือผู้ใด","answer":"หม่อมเจริญ สวัสดิวัตน์ ณ อยุธยา","answer_begin_position ":786,"answer_end_position":817,"article_id":142353},{"question_id":1925,"question":"บิดาของหม่อมหลวงขวัญทิพย์ เทวกุล คือผู้ใด","answer":"หม่อมราชวงศ์เทพยพงศ์ เทวกุล","answer_begin_position ":429,"answer_end_position":456,"article_id":945001},{"question_id":1926,"question":"ใครคือผู้ประพันธ์นิยายเรื่องเดอะลอร์ดออฟเดอะริงส์","answer":"เจ. อาร์. อาร์. โทลคีน","answer_begin_position ":196,"answer_end_position":218,"article_id":5621},{"question_id":1927,"question":"นิยายเดอะลอร์ดออฟเดอะริงส์แบ่งออกเป็นทั้งหมดกี่เล่ม","answer":"3","answer_begin_position ":524,"answer_end_position":525,"article_id":5621},{"question_id":1928,"question":"แฮร์รี่ พอตเตอร์กับถ้วยอัคนี คือนวนิยายเล่มที่เท่าใดในนวนิยายชุดแฮร์รี่ พอตเตอร์","answer":"สี่","answer_begin_position ":177,"answer_end_position":180,"article_id":17410},{"question_id":1929,"question":"ผู้ใดแปลนวนิยายแฮร์รี่ พอตเตอร์กับถ้วยอัคนีเป็นภาษาไทย","answer":"งามพรรณ เวชชาชีวะ","answer_begin_position ":238,"answer_end_position":255,"article_id":17410},{"question_id":1930,"question":"สงครามเกาหลีเริ่มต้นเมื่อปีค.ศ.ใด","answer":"1950","answer_begin_position ":123,"answer_end_position":127,"article_id":8620},{"question_id":1931,"question":"นักร้องชายชาวเกาหลีใต้ เรน มีชื่อจริงว่าอะไร","answer":"ช็อง-จี-ฮุน","answer_begin_position ":263,"answer_end_position":274,"article_id":27149},{"question_id":1932,"question":"เพลงสุดท้ายของกลุ่มศิลปินหญิงชาวเกาหลีใต้ วันเดอร์เกิลส์ มีชื่อว่าอะไร","answer":"Draw Me","answer_begin_position ":1414,"answer_end_position":1421,"article_id":172905},{"question_id":1933,"question":"กลุ่มศิลปินหญิงชาวเกาหลีใต้ วันเดอร์เกิลส์ ยุบวงเมื่อปีพ.ศ.ใด","answer":"2560","answer_begin_position ":1294,"answer_end_position":1298,"article_id":172905},{"question_id":1934,"question":"ฟาร์มโชคชัย ก่อตั้งโดยใคร","answer":"โชคชัย บูลกุล","answer_begin_position ":153,"answer_end_position":166,"article_id":87358},{"question_id":1935,"question":"ผู้ใดประพันธ์นวนิยายประเภทอีโรติก โรมานซ์ชุดฟิฟตีเชดส์","answer":"อี. แอล. เจมส์","answer_begin_position ":179,"answer_end_position":193,"article_id":719428},{"question_id":1936,"question":"ภาพยนตร์เรื่องแรกของนักแสดงชายชาวเกาหลีใต้อี บย็อง-ฮ็อน มีชื่อว่าอะไร","answer":"Who Drives Me Mad?","answer_begin_position ":536,"answer_end_position":554,"article_id":473190},{"question_id":1937,"question":"กลุ่มศิลปินหญิงชาวเกาหลีใต้ ไอโอไอ ผ่านการคัดเลือกมาจากรายการอะไร","answer":"Produce 101","answer_begin_position ":171,"answer_end_position":182,"article_id":774920},{"question_id":1938,"question":"นายพานิช สัมภวคุปต์ อดีตสมาชิกสภาผู้แทนราษฎรจังหวัดเพชรบุรี 5 สมัย เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"1","answer_begin_position ":272,"answer_end_position":273,"article_id":838835},{"question_id":1939,"question":"มารดาของนายพานิช สัมภวคุปต์ อดีตสมาชิกสภาผู้แทนราษฎรจังหวัดเพชรบุรี 5 สมัย คือใคร","answer":"นางจำเนียร สัมภวคุปต์","answer_begin_position ":347,"answer_end_position":368,"article_id":838835},{"question_id":1940,"question":"ตัวอย่างเพลง ปาร์เลอามงแปร์ ความยาว 30 วินาทีถูกเผยแพร่ทางเว็ปไซต์ของเซลีนเมื่อวันที่เท่าไรไร","answer":"29","answer_begin_position ":483,"answer_end_position":485,"article_id":483672},{"question_id":1941,"question":"ปาร์เลอามองแปร์ เป็นซิงเกิลแรกของ เซลีน ดิออน ออกจำหน่ายเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"5","answer_begin_position ":248,"answer_end_position":249,"article_id":483672},{"question_id":1942,"question":"ชื่อย่อของพรรคประชาธิปัตย์คืออะไร","answer":"ปชป.","answer_begin_position ":130,"answer_end_position":134,"article_id":4944},{"question_id":1943,"question":"วัดราษฎร์บูรณะ สร้างเมื่อประมาณ พ.ศ. 2425 โดยมีนายจันทร์ จันทร เป็นผู้ดำเนินการสร้างวัด วัดนี้เดิมชื่อว่าวัดอะไร","answer":"วัดบางลาว","answer_begin_position ":385,"answer_end_position":394,"article_id":430484},{"question_id":1944,"question":"สัญลักษณ์ของพรรคประชาธิปัตย์คืออะไร","answer":"พระแม่ธรณีบีบมวยผม","answer_begin_position ":1074,"answer_end_position":1092,"article_id":4944},{"question_id":1945,"question":"วันที่ออกอากาศอย่างเป็นทางการของสถานีโทรทัศน์ทีวีอีของประเทศอินโดนีเซียคือวันที่เท่าไร","answer":"12","answer_begin_position ":321,"answer_end_position":323,"article_id":743626},{"question_id":1946,"question":"ผู้ร่วมก่อตั้งพรรคไทยรักไทยมีจำนวนกี่คน","answer":"23","answer_begin_position ":267,"answer_end_position":269,"article_id":3871},{"question_id":1947,"question":"มารดาของหม่อมเจ้ากมลีสาน ชุมพล คือใคร","answer":"หม่อมเจียงคำ ชุมพล ณ อยุธยา","answer_begin_position ":219,"answer_end_position":246,"article_id":285056},{"question_id":1948,"question":"บิดาของหม่อมเจ้ากมลีสาน ชุมพล มีนามว่าอะไร","answer":"พระเจ้าบรมวงศ์เธอ พระองค์เจ้าชุมพลสมโภช กรมหลวงสรรพสิทธิประสงค์","answer_begin_position ":151,"answer_end_position":214,"article_id":285056},{"question_id":1949,"question":"พันโทหญิง หม่อมกอบแก้ว อาภากร ณ อยุธยา เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"5","answer_begin_position ":402,"answer_end_position":403,"article_id":171262},{"question_id":1950,"question":"พันโทหญิง หม่อมกอบแก้ว อาภากร ณ อยุธยา ใช้นามสกุลเดิมว่าอะไร","answer":"วิเศษกุล","answer_begin_position ":187,"answer_end_position":195,"article_id":171262},{"question_id":1951,"question":"หม่อมงามจิตต์ บุรฉัตร ณ อยุธยา มีนามเดิมว่าอะไร","answer":"งามจิตต์ สารสาส","answer_begin_position ":463,"answer_end_position":478,"article_id":224450},{"question_id":1952,"question":"หม่อมงามจิตต์ บุรฉัตร ณ อยุธยา สมรสกับผู้ใด","answer":"พระวรวงศ์เธอ พระองค์เจ้าเปรมบุรฉัตร","answer_begin_position ":242,"answer_end_position":277,"article_id":224450},{"question_id":1953,"question":"ใครเป็นผู้แต่งหนังสือการ์ตูนเอ็กซ์เมน","answer":"สแตน ลี","answer_begin_position ":851,"answer_end_position":858,"article_id":37736},{"question_id":1954,"question":"เลโอเนล กีเยร์โม ซานเชซ ลีเนโรส นักฟุตบอลชาวชิลี เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"25","answer_begin_position ":156,"answer_end_position":158,"article_id":324975},{"question_id":1955,"question":"น้ำแข็งไสแบบเกาหลีมีชื่อเรียกว่าอะไร","answer":"พัดบิงซู","answer_begin_position ":93,"answer_end_position":101,"article_id":709702},{"question_id":1956,"question":"หม่อมกมลา ยุคล ณ อยุธยา  เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"8","answer_begin_position ":251,"answer_end_position":252,"article_id":130001},{"question_id":1957,"question":"หม่อมกมลา ยุคล ณ อยุธยา สมรสกับผู้ใด","answer":"หม่อมเจ้าชาตรีเฉลิม ยุคล","answer_begin_position ":163,"answer_end_position":187,"article_id":130001},{"question_id":1958,"question":"เมืองหลวงของประเทศเกาหลีใต้มีชื่อว่าอะไร","answer":"โซล","answer_begin_position ":81,"answer_end_position":84,"article_id":28679},{"question_id":1959,"question":"พิธีมอบใบอนุญาตให้เปลี่ยนประเภทจากวิทยาลัยตาปีเป็นมหาวิทยาลัยตาปี เกิดขึ้นวันอะไร","answer":"อังคาร","answer_begin_position ":794,"answer_end_position":800,"article_id":380325},{"question_id":1960,"question":"ประเทศฝรั่งเศสปกครองด้วยระบอบใด","answer":"กึ่งประธานาธิบดี","answer_begin_position ":512,"answer_end_position":528,"article_id":1820},{"question_id":1961,"question":"เจ้าพระยานครศรีธรรมราช หรือ น้อย ณ นคร เกิดวันอะไร","answer":"จันทร์","answer_begin_position ":475,"answer_end_position":481,"article_id":859367},{"question_id":1962,"question":"เมืองหลวงของประเทศฝรั่งเศสมีชื่อว่าอะไร","answer":"ปารีส","answer_begin_position ":83,"answer_end_position":88,"article_id":5951},{"question_id":1963,"question":"คิทตี้ หรือ ชิชา อมาตยกุล สมาชิกในวงคิส มี ไฟว์ เกิร์ลกรุปสังกัดค่ายกามิกาเซ่ มีชื่อเดิมว่าอะไร","answer":"กัลยวีร์ ภูมิสิริดล","answer_begin_position ":229,"answer_end_position":248,"article_id":311650},{"question_id":1964,"question":"หม่อมกอบแก้ว อาภากร ณ อยุธยา เกิดวันที่เท่าไร","answer":"5","answer_begin_position ":402,"answer_end_position":403,"article_id":171262},{"question_id":1965,"question":"หอไอเฟลตั้งอยู่ที่ประเทศใด","answer":"ฝรั่งเศส","answer_begin_position ":206,"answer_end_position":214,"article_id":19700},{"question_id":1966,"question":"พันโทหญิง หม่อมกอบแก้ว อาภากร ณ อยุธยา ถึงแก่อสัญกรรมเมื่อวันอะไร","answer":"จันทร์","answer_begin_position ":1582,"answer_end_position":1588,"article_id":171262},{"question_id":1967,"question":"หอไอเฟล ถูกเรียกตามชื่อของผู้ใด","answer":"กุสตาฟ ไอเฟล","answer_begin_position ":377,"answer_end_position":389,"article_id":19700},{"question_id":1968,"question":"มารดาของหลวงพ่อสาย พระวัดพยัคฆาราม จังหวัดลพบุรี คือใคร","answer":"นางเกลี้ยง ปั้นสะอาด","answer_begin_position ":1070,"answer_end_position":1090,"article_id":394933},{"question_id":1969,"question":"หม่อมดุษฎี บริพัตร ณ อยุธยา มีสกุลเดิมว่าอะไร","answer":"ณ ถลาง","answer_begin_position ":170,"answer_end_position":176,"article_id":233396},{"question_id":1970,"question":"หม่อมดุษฎี บริพัตร ณ อยุธยา สมรสกับผู้ใด","answer":"พระวรวงศ์เธอ พระองค์เจ้าสุขุมาภินันท์","answer_begin_position ":342,"answer_end_position":379,"article_id":233396},{"question_id":1971,"question":"สมเด็จพระราชินีนาถซาโลเต ตูโปอูที่ 3 แห่งตองกา ขึ้นครองราชย์ในวันที่เท่าไร","answer":"5","answer_begin_position ":754,"answer_end_position":755,"article_id":53245},{"question_id":1972,"question":"เก็จมณี วรรธนะสิน มีชื่อเล่นว่า ปิ่น เป็นนักร้องและนักแสดงหญิงชาวไทย  เกิดวันที่เท่าไร","answer":"4","answer_begin_position ":333,"answer_end_position":334,"article_id":280159},{"question_id":1973,"question":"แบล็กพิงก์ เกิร์ลกรุ๊ปจากประเทศเกาหลีใต้ เปิดตัวเมื่อปีค.ศ.ใด","answer":"2016","answer_begin_position ":226,"answer_end_position":230,"article_id":792875},{"question_id":1974,"question":"บิดาของผู้ช่วยศาสตราจารย์ ดร.หม่อมราชวงศ์ กัลยา ติงศภัทิย์ คือใคร","answer":"หม่อมเจ้าเพลารถ จิตรพงศ์","answer_begin_position ":338,"answer_end_position":362,"article_id":514247},{"question_id":1975,"question":"มารดาของผู้ช่วยศาสตราจารย์ ดร.หม่อมราชวงศ์ กัลยา ติงศภัทิย์ คือใคร","answer":"หม่อมเจ้ากุมารีเฉลิมลักษณ์ ดิศกุล","answer_begin_position ":461,"answer_end_position":494,"article_id":514247},{"question_id":1976,"question":"จักรพันธ์ ครบุรีธีรโชติ หรือชื่อเดิม จักรพรรณ์ อาบครบุรี มีชื่อเล่นเรียกว่าอะไร","answer":"ก๊อต","answer_begin_position ":198,"answer_end_position":202,"article_id":255743},{"question_id":1977,"question":"จิรายุ ตันตระกูล มีชื่อเล่น ก๊อต เป็นนักแสดงชาวไทย เรียนชั้นมัธยมศึกษาที่โรงเรียนอะไร","answer":"โรงเรียนวัดราชบพิธ","answer_begin_position ":402,"answer_end_position":420,"article_id":525247},{"question_id":1978,"question":"ระบบกฎหมายของประเทศไทยคือระบบใด","answer":"ซีวิลลอว์","answer_begin_position ":111,"answer_end_position":120,"article_id":670357},{"question_id":1979,"question":"วิสาร เตชะธีราวัฒน์ เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"14","answer_begin_position ":288,"answer_end_position":290,"article_id":550122},{"question_id":1980,"question":"ประธานาธิบดีสหรัฐคนที่ 45 คือใคร","answer":"ดอนัลด์ ทรัมป์","answer_begin_position ":90,"answer_end_position":104,"article_id":291492},{"question_id":1981,"question":"หม่อมราชวงศ์เฉลิมชาตรี ยุคล เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"28","answer_begin_position ":430,"answer_end_position":432,"article_id":130001},{"question_id":1982,"question":"ประธานาธิบดีสหรัฐคนที่ 45 นายดอนัลด์ ทรัมป์ เกิดเมื่อใด","answer":"14 มิถุนายน ค.ศ. 1946","answer_begin_position ":134,"answer_end_position":155,"article_id":291492},{"question_id":1983,"question":"หม่อมราชวงศ์ศรีคำรุ้ง ยุคล เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"10","answer_begin_position ":362,"answer_end_position":364,"article_id":130001},{"question_id":1984,"question":"หม่อมงามจิตต์ บุรฉัตร ณ อยุธยา สมรสกับผู้ใด","answer":"พระวรวงศ์เธอ พระองค์เจ้าเปรมบุรฉัตร","answer_begin_position ":242,"answer_end_position":277,"article_id":224450},{"question_id":1985,"question":"บิดาของหม่อมงามจิตต์ บุรฉัตร ณ อยุธยา คือใคร","answer":"พันโท พระสารสาสน์พลขันธ์","answer_begin_position ":490,"answer_end_position":514,"article_id":224450},{"question_id":1986,"question":"นิธิ สมุทรโคจร ชื่อเล่น จ็อบ เป็นนักแสดง นายแบบ และ พิธีกรชาวไทย เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"1","answer_begin_position ":126,"answer_end_position":127,"article_id":169923},{"question_id":1987,"question":"เบเนดิกต์ คัมเบอร์แบตช์ นักแสดงชายชาวอังกฤษ เกิดเมื่อปีค.ศ.ใด","answer":"1976","answer_begin_position ":203,"answer_end_position":207,"article_id":441521},{"question_id":1988,"question":"ประเทศเวเนซุเอลาตั้งอยู่ในทวีปใด","answer":"อเมริกาใต้","answer_begin_position ":228,"answer_end_position":238,"article_id":17337},{"question_id":1989,"question":"รอมแพง นักประพันธ์ชาวไทยเจ้าของผลงานนวนิยายบุพเพสันนิวาสเป็นนามปากกาของใคร","answer":"จันทร์ยวีร์ สมปรีดา","answer_begin_position ":112,"answer_end_position":131,"article_id":927755},{"question_id":1990,"question":"ผู้ใดเป็นผู้ประพันธ์นวนิยายเรื่องบุพเพสันนิวาส","answer":"รอมแพง","answer_begin_position ":89,"answer_end_position":95,"article_id":927755},{"question_id":1991,"question":"วงดนตรีสุนทราภรณ์ของไทย ก่อตั้งขึ้นเมื่อปีพ.ศ.ใด","answer":"2482","answer_begin_position ":168,"answer_end_position":172,"article_id":61736},{"question_id":1992,"question":"เมืองหลวงของประเทศอังกฤษมีชื่อว่าอะไร","answer":"ลอนดอน","answer_begin_position ":85,"answer_end_position":91,"article_id":5483},{"question_id":1993,"question":"ช่องแคบอังกฤษ เป็นช่องแคบในมหาสมุทรใด","answer":"แอตแลนติก","answer_begin_position ":143,"answer_end_position":152,"article_id":121055},{"question_id":1994,"question":"ช่องแคบใดในมหาสมุทรแอตแลนติกที่แยกระหว่างเกาะบริเตนใหญ่กับแผ่นดินทวีปยุโรป","answer":"ช่องแคบอังกฤษ","answer_begin_position ":103,"answer_end_position":116,"article_id":121055},{"question_id":1995,"question":"นวนิยายแฟนตาซีเกี่ยวกับแวมไพร์ชื่อ แรกรัตติกาล หรือ Twilight ประพันธ์โดยใคร","answer":"สเตเฟนี เมเยอร์","answer_begin_position ":159,"answer_end_position":174,"article_id":203681},{"question_id":1996,"question":"บ็อบ มาร์เลย์ เป็นนักร้องเร็กเก้จากประเทศอะไร","answer":"จาเมกา","answer_begin_position ":194,"answer_end_position":200,"article_id":111616},{"question_id":1997,"question":"นักร้องชาวจาเมกา บ็อบ มาร์เลย์ เป็นนักร้องที่มีชื่อเสียงจากเพลงประเภทใด","answer":"เร็กเก้","answer_begin_position ":184,"answer_end_position":191,"article_id":111616},{"question_id":1998,"question":"นักแสดงหญิงชาวเกาหลีใต้ คิม แท-ฮี สมรสกับใครในปีค.ศ. 2017","answer":"เรน","answer_begin_position ":280,"answer_end_position":283,"article_id":270054},{"question_id":1999,"question":"นักแสดงชาวเกาหลีใต้ คิม แท-ฮี สำเร็จการศึกษาจากมหาวิทยาลัยใด","answer":"มหาวิทยาลัยโซล","answer_begin_position ":238,"answer_end_position":252,"article_id":270054},{"question_id":2000,"question":"เมืองหลวงของประเทศเกาหลีเหนือมีชื่อว่าอะไร","answer":"เปียงยาง","answer_begin_position ":275,"answer_end_position":283,"article_id":2519},{"question_id":2001,"question":"ประเทศเกาหลีเหนือปกครองด้วยระบอบใด","answer":"คอมมิวนิสต์","answer_begin_position ":4316,"answer_end_position":4327,"article_id":2519},{"question_id":2002,"question":"เบิร์ด ธงไชย แมคอินไตย์ นักร้องชาวไทยเกิดเมื่อปีพ.ศ.ใด","answer":"2501","answer_begin_position ":145,"answer_end_position":149,"article_id":23258},{"question_id":2003,"question":"ซง จุง-กี นักแสดงชายชาวเกาหลีใต้สมรสกับใคร","answer":"ซง ฮเย-กโย","answer_begin_position ":759,"answer_end_position":769,"article_id":487956},{"question_id":2004,"question":"เมืองหลวงของประเทศสหรัฐอเมริกามีชื่อเรียกว่าอะไร","answer":"วอชิงตัน ดี.ซี.","answer_begin_position ":109,"answer_end_position":124,"article_id":21256},{"question_id":2005,"question":"กรุงวอชิงตัน ดี.ซี. ถูกตั้งชื่อตามประธานาธิบดีคนใดของประเทศสหรัฐอเมริกา","answer":"จอร์จ วอชิงตัน","answer_begin_position ":337,"answer_end_position":351,"article_id":21256},{"question_id":2006,"question":"ประธานาธิบดีคนแรกของสหรัฐอเมริกาคือใคร","answer":"จอร์จ วอชิงตัน","answer_begin_position ":103,"answer_end_position":117,"article_id":10820},{"question_id":2007,"question":"ประธานาธิบดีคนแรกของประเทศสหรัฐอเมริกา จอร์จ วอชิงตัน ถึงแก่กรรมเมื่อปีค.ศ.ใด","answer":"1799","answer_begin_position ":163,"answer_end_position":167,"article_id":10820},{"question_id":2008,"question":"บริษัทใดเป็นเจ้าของขนมขบเคี้ยวชนิดมันฝรั่งทอดกรอบยี่ห้อ เลย์","answer":"ฟริโต - เลย์","answer_begin_position ":238,"answer_end_position":250,"article_id":72909},{"question_id":2009,"question":"นาฬิกาเป็นเครื่องมือสำหรับใช้บอกอะไร","answer":"เวลา","answer_begin_position ":123,"answer_end_position":127,"article_id":25143},{"question_id":2010,"question":"ลักษณะนามของนาฬิกาเรียกว่าอะไร","answer":"เรือน","answer_begin_position ":470,"answer_end_position":475,"article_id":25143},{"question_id":2011,"question":"สหประชาชาติก่อตั้งขึ้นในค.ศ.ใด","answer":"1945","answer_begin_position ":378,"answer_end_position":382,"article_id":3818},{"question_id":2012,"question":"คณะมนตรีความมั่นคงแห่งสหประชาชาติประกอบด้วยสมาชิกทั้งหมดกี่ประเทศ","answer":"15","answer_begin_position ":4949,"answer_end_position":4951,"article_id":3818},{"question_id":2013,"question":"เมืองหลวงของประเทศญี่ปุ่นมีชื่อว่าอะไร","answer":"โตเกียว","answer_begin_position ":975,"answer_end_position":982,"article_id":2417},{"question_id":2014,"question":"ประเทศญี่ปุ่นมีรูปแบบการปกครองเป็นรัฐแบบใด","answer":"ราชาธิปไตยภายใต้รัฐธรรมนูญ","answer_begin_position ":17727,"answer_end_position":17753,"article_id":2417},{"question_id":2015,"question":"ภาษาเกาหลีประกอบด้วยพยัญชนะและสระทั้งหมดกี่ตัว","answer":"24","answer_begin_position ":2639,"answer_end_position":2641,"article_id":2623},{"question_id":2016,"question":"นักร้องชายชาวอเมริกันที่ได้รับการขนานนามว่าเป็น ราชาเพลงป็อป ได้แก่ใคร","answer":"ไมเคิล แจ็กสัน","answer_begin_position ":88,"answer_end_position":102,"article_id":55592},{"question_id":2017,"question":"ไมเคิล แจ็กสัน นักร้องชายชาวอเมริกันเสียชีวิตเมื่อปีค.ศ. ใด","answer":"2009","answer_begin_position ":3777,"answer_end_position":3781,"article_id":55592},{"question_id":2018,"question":"กาแฟ เป็นเครื่องดื่มที่ทำมาจากส่วนใดของต้นกาแฟ","answer":"เมล็ด","answer_begin_position ":109,"answer_end_position":114,"article_id":4600},{"question_id":2019,"question":"ร้านกาแฟสตาร์บัคส์ มีต้นกำเนิดมาจากประเทศใด","answer":"อเมริกา","answer_begin_position ":124,"answer_end_position":131,"article_id":56151},{"question_id":2020,"question":"ร้านกาแฟสตาร์บัคส์ สาขาแรกในทวีปเอเชียตั้งอยู่ที่ประเทศใด","answer":"ญี่ปุ่น","answer_begin_position ":4873,"answer_end_position":4880,"article_id":56151},{"question_id":2021,"question":"ภูเขาที่สูงที่สุดในประเทศญี่ปุ่นมีชื่อเรียกว่าอะไร","answer":"ฟูจิ","answer_begin_position ":100,"answer_end_position":104,"article_id":32420},{"question_id":2022,"question":"สายการบินแอร์เอเชียก่อตั้งขึ้นในปี พ.ศ. ใด","answer":"2536","answer_begin_position ":1225,"answer_end_position":1229,"article_id":440737},{"question_id":2023,"question":"สายการบินแอร์เอเชียก่อตั้งขึ้นที่ประเทศใด","answer":"มาเลเซีย","answer_begin_position ":161,"answer_end_position":169,"article_id":440737},{"question_id":2024,"question":"การบินไทยเป็นสายการบินแห่งชาติของประเทศใด","answer":"ไทย","answer_begin_position ":249,"answer_end_position":252,"article_id":10705},{"question_id":2025,"question":"สายการบิน การบินไทย ก่อตั้งเมื่อปีพ.ศ.ใด","answer":"2503","answer_begin_position ":287,"answer_end_position":291,"article_id":10705},{"question_id":2026,"question":"ไทยสมายล์ เป็นสายการบินในเครือสายการบินใด","answer":"การบินไทย","answer_begin_position ":298,"answer_end_position":307,"article_id":451234},{"question_id":2027,"question":"รายการวัฒนธรรมชุบแป้งทอด ออกอากาศทางโทรทัศน์สถานีใด","answer":"ไทยพีบีเอส","answer_begin_position ":197,"answer_end_position":207,"article_id":596704},{"question_id":2028,"question":"แม่น้ำแอมะซอนตั้งอยู่ในทวีปใด","answer":"อเมริกาใต้","answer_begin_position ":138,"answer_end_position":148,"article_id":14558},{"question_id":2029,"question":"แม่น้ำไนล์ตั้งอยู่ในทวีปใด","answer":"แอฟริกา","answer_begin_position ":135,"answer_end_position":142,"article_id":32318},{"question_id":2030,"question":"ตราประจำมหาวิทยาลัยธรรมศาสตร์คืออะไร","answer":"ธรรมจักร","answer_begin_position ":6103,"answer_end_position":6111,"article_id":669},{"question_id":2031,"question":"เมืองหลวงของประเทศจีนมีชื่อว่าอะไร","answer":"ปักกิ่ง","answer_begin_position ":310,"answer_end_position":317,"article_id":2032},{"question_id":2032,"question":"ประเทศจีนแบ่งการปกครองออกเป็นกี่มณฑล","answer":"22","answer_begin_position ":348,"answer_end_position":350,"article_id":2032},{"question_id":2033,"question":"มหาวิทยาลัยแห่งแรกของประเทศไทยมีชื่อว่าอะไร","answer":"จุฬาลงกรณ์มหาวิทยาลัย","answer_begin_position ":115,"answer_end_position":136,"article_id":5519},{"question_id":2034,"question":"สัญลักษณ์ประจำจุฬาลงกรณ์มหาวิทยาลัยคืออะไร","answer":"พระเกี้ยว","answer_begin_position ":11293,"answer_end_position":11302,"article_id":5519},{"question_id":2035,"question":"เพลง Benji's Theme ใช้ประกอบภาพยนตร์เรื่อง Benji ในปีพ.ศ. 2517 ขับร้องโดยใคร","answer":"ชาร์ลี ริช","answer_begin_position ":483,"answer_end_position":493,"article_id":115035},{"question_id":2036,"question":"สุนัขพันธุ์ไทยบางแก้วมีถิ่นกำเนิดอยู่ที่จังหวัดใดในประเทศไทย","answer":"พิษณุโลก","answer_begin_position ":622,"answer_end_position":630,"article_id":12209},{"question_id":2037,"question":"หางที่เป็นพวงของสุนัขพันธุ์ไทยบางแก้วนั้นเป็นลักษณะเด่นที่สืบทอดมากจากสัตว์ชนิดใด","answer":"สุนัขจิ้งจอก","answer_begin_position ":4726,"answer_end_position":4738,"article_id":12209},{"question_id":2038,"question":"โรงพยาบาลสมเด็จพระยุพราชท่าบ่อตั้งอยู่ที่จังหวัดใดในประเทศไทย","answer":"หนองคาย","answer_begin_position ":298,"answer_end_position":305,"article_id":175106},{"question_id":2039,"question":"โรงพยาบาลสมเด็จพระยุพราชท่าบ่อเป็นโรงพยาบาลขนาดกี่เตียงในปี พ.ศ. 2561","answer":"200","answer_begin_position ":2181,"answer_end_position":2184,"article_id":175106},{"question_id":2040,"question":"การประกวดนางงามจักรวาลครั้งที่ 22 จัดขึ้นที่ประเทศใด","answer":"กรีซ","answer_begin_position ":256,"answer_end_position":260,"article_id":678924},{"question_id":2041,"question":"ใครเป็นผู้ชนะการประกวดนางงามจักรวาลปี 1973","answer":"มาร์การิตา โมราน","answer_begin_position ":371,"answer_end_position":387,"article_id":678924},{"question_id":2042,"question":"อีริค ชาเวซ นักมวยสากลชาวฟิลิปปินส์ มีชื่อจริงว่าอะไร","answer":"อัลเกริโอ ชาเวซ","answer_begin_position ":180,"answer_end_position":195,"article_id":146943},{"question_id":2043,"question":"แชมป์มวยสากลโลกรุ่นมินิฟลายเวท IBF ในปีพ.ศ. 2532 คือใคร","answer":"อีริค ชาเวซ","answer_begin_position ":99,"answer_end_position":110,"article_id":146943},{"question_id":2044,"question":"การแข่งไตรกีฬาประกอบไปด้วยการแข่งว่ายน้ำ วิ่ง และกีฬาประเภทใด","answer":"ขี่จักรยาน","answer_begin_position ":154,"answer_end_position":164,"article_id":201854},{"question_id":2045,"question":"การแข่งไตรกีฬาเริ่มต้นขึ้นที่ประเทศใด","answer":"ฝรั่งเศส","answer_begin_position ":1239,"answer_end_position":1247,"article_id":201854},{"question_id":2046,"question":"ซูการ์โน เบนจาโอเป็นนักมวยสากลสัญชาติใด","answer":"ฟิลิปปินส์","answer_begin_position ":156,"answer_end_position":166,"article_id":150067},{"question_id":2047,"question":"ห้องทำงานรูปไข่ของประธานาธิบดีแห่งสหรัฐอเมริกา ที่สร้างขึ้นในปี ค.ศ. 1909 ตกแต่งด้วยสถาปัตยกรรมแบบใด","answer":"แบบบาโรก ผสมผสานกับนีโอคลาสสิก","answer_begin_position ":471,"answer_end_position":501,"article_id":193032},{"question_id":2048,"question":"การแข่งขันไซเบอร์ซันเดย์ 2008 ที่จัดขึ้นในวันที่ 26 ตุลาคม พ.ศ.2551 เป็นการแข่งมวยปล้ำที่ให้คะแนนจากอะไร","answer":"ใช้ผลโหวตของผู้ชมมวยปล้ำ","answer_begin_position ":291,"answer_end_position":315,"article_id":348427},{"question_id":2049,"question":"ผลงานการแสดงครั้งแรกของ สแกนดาร์ เคนส์ โปรดักชันโดยรอยัล เชคสเปียร์ คัมปะนี คือเรื่องอะไร","answer":"Macbeth","answer_begin_position ":272,"answer_end_position":279,"article_id":367038},{"question_id":2050,"question":"รอลโลเป็นชาวไวกิ้งคนแรกที่ปกครองเมืองอะไร","answer":"นอร์ม็องดี","answer_begin_position ":220,"answer_end_position":230,"article_id":940246},{"question_id":2051,"question":"พระเจ้าชาร์ล กษัตริย์แห่งเวสต์ฟรังเกียยกดินแดนระหว่างปากแม่น้ำเซนกับเมืองรูอ็องให้กับรอลโลโดยแลกกับอะไร","answer":"รอลโลยินยอมยุติการปล้นทรัพย์และให้การคุ้มกันชาวแฟรงก์จากการรุกรานของชาวไวกิ้งในอนาคต","answer_begin_position ":701,"answer_end_position":785,"article_id":940246},{"question_id":2052,"question":"อัณณา หชาเรมีบทบาทการนำการประท้วงต่อต้านการฉ้อราษฎร์บังหลวงในอินเดียเมื่อปีใด","answer":"พ.ศ. 2554","answer_begin_position ":362,"answer_end_position":371,"article_id":388521},{"question_id":2053,"question":"วอลเลย์บอลชายชิงแชมป์โลกปี 2018 รอบคัดเลือกมีทั้งหมดกี่ทีม","answer":"24 ทีม","answer_begin_position ":194,"answer_end_position":200,"article_id":780875},{"question_id":2054,"question":"ในปี 2514 ปิยะมาศ โมนยะกุลได้คว้าตำแหน่งอะไรในการประกวดนางงามในงานสมาคมศิษย์เก่ากรุงเทพคริสเตียน","answer":"ตำแหน่งรองมิสบีซีซี","answer_begin_position ":635,"answer_end_position":654,"article_id":554019},{"question_id":2055,"question":"ผู้นำทางการทหารชาวเซิร์บ รัตโก มลาดิช เป็นสมาชิกของพรรคการเมืองใด","answer":"พรรคคอมมิวนิสต์ยูโกสลาเวีย","answer_begin_position ":955,"answer_end_position":981,"article_id":374710},{"question_id":2056,"question":"เมื่อใดที่ผู้นำทางการทหารชาวเซิร์บ รัตโก มลาดิช ถูกจับกุมโดยกองกำลังความมั่นคงเซอร์เบียในคดีเกี่ยวกับสงคราม","answer":"26 พฤษภาคม ค.ศ. 2011","answer_begin_position ":883,"answer_end_position":903,"article_id":374710},{"question_id":2057,"question":"ใครคือนักมวยสากลอาชีพที่เป็นแชมป์โลกในรุ่นซูเปอร์ฟลายเวตของสมาคมมวยโลกในปีค.ศ. 2012","answer":"โคเฮอิ โคโนะ","answer_begin_position ":101,"answer_end_position":113,"article_id":611699},{"question_id":2058,"question":"ใครคือนักมวยชาวไทยที่แพ้ให้กับโคเฮอิ โคโนะในการแข่งขันชิงตำแหน่งแชมป์มวยโลกรุ่นซูเปอร์ฟลายเวตของ WBA ในปีค.ศ. 2014","answer":"เด่นเก้าแสน กระทิงแดงยิม","answer_begin_position ":1164,"answer_end_position":1188,"article_id":611699},{"question_id":2059,"question":"คำว่าบะช่อที่มาจากภาษาจีนแต้จิ๋วหมายถึงอะไร","answer":"หมูที่สับจนละเอียด","answer_begin_position ":234,"answer_end_position":252,"article_id":628225},{"question_id":2060,"question":"บะช่อเป็นอาหารที่ใช้เนื้อสัตว์ชนิดใดเป็นหลัก","answer":"เนื้อหมู","answer_begin_position ":123,"answer_end_position":131,"article_id":628225},{"question_id":2061,"question":"ตัวละครจากเกมเดอะคิงออฟไฟท์เตอร์ส คิม คัพฮวาน เป็นครูสอนศิลปะการต่อสู้ชนิดใด","answer":"เทควันโด","answer_begin_position ":564,"answer_end_position":572,"article_id":305272},{"question_id":2062,"question":"บริษัท ไทยเดินเรือทะเล จำกัด ก่อตั้งขึ้นเมื่อปีพ.ศ. อะไร","answer":"2483","answer_begin_position ":340,"answer_end_position":344,"article_id":344834},{"question_id":2063,"question":"บริษัท ไทยเดินเรือทะเล จำกัด มีผลขาดทุนสุทธิเท่าไรในปี 2551","answer":"0.29 ล้านบาท","answer_begin_position ":1435,"answer_end_position":1447,"article_id":344834},{"question_id":2064,"question":"มหาวิทยาลัยณิวัฒนา ในจังหวัดกาญจนบุรี เปลี่ยนชื่อเป็นมหาวิทยาลัยเวสเทิร์น เมื่อปีพ.ศ.ใด","answer":"2547","answer_begin_position ":314,"answer_end_position":318,"article_id":43602},{"question_id":2065,"question":"นีกูเลา ดุช ไรช์ ลูบาตู นักการเมืองของประเทศติมอร์-เลสเต ดำรงตำแหน่งทางการเมืองใดในช่วงปีค.ศ.1977-1978","answer":"ประธานาธิบดี","answer_begin_position ":376,"answer_end_position":388,"article_id":746380},{"question_id":2066,"question":"วอลเลย์บอลชายทีมชาติใดที่ได้เหรียญทองจากการแข่งขันวอลเลย์บอลชายในโอลิมปิกฤดูร้อนปี 2004","answer":"บราซิล","answer_begin_position ":521,"answer_end_position":527,"article_id":608611},{"question_id":2067,"question":"ร้านขายเครื่องเรือนและของใช้ภายในบ้านชื่อว่า อิเกีย มีต้นกำเนิดมาจากประเทศใด","answer":"สวีเดน","answer_begin_position ":166,"answer_end_position":172,"article_id":36094},{"question_id":2068,"question":"ร้านขายเครื่องเรือนและของใช้ภายในบ้านชื่อว่า อิเกีย เปิดสาขาแรกในปีพ.ศ.ใด","answer":"2496","answer_begin_position ":236,"answer_end_position":240,"article_id":36094},{"question_id":2069,"question":"แฟรนไชส์ร้านอาหารชื่อว่า พิซซ่าฮัท มีต้นกำเนิดมาจากประเทศใด","answer":"สหรัฐอเมริกา","answer_begin_position ":246,"answer_end_position":258,"article_id":136592},{"question_id":2070,"question":"สาขาแรกในต่างประเทศของแฟรนไชส์ร้านอาหารชื่อว่า พิซซ่าฮัท ตั้งอยู่ที่ประเทศใด","answer":"แคนาดา","answer_begin_position ":612,"answer_end_position":618,"article_id":136592},{"question_id":2071,"question":"ยุคเมจิ เป็นชื่อยุคสมัยของประเทศใด","answer":"ญี่ปุ่น","answer_begin_position ":200,"answer_end_position":207,"article_id":54700},{"question_id":2072,"question":"การเข้าสู่ยุคใหม่ของประเทศญี่ปุ่นเกิดขึ้นในยุคสมัยที่มีชื่อว่าอะไร","answer":"เมจิ","answer_begin_position ":84,"answer_end_position":88,"article_id":54700},{"question_id":2073,"question":"ในอดีต จักรวรรดิเกาหลีถูกจักรวรรดิญี่ปุ่นยึดครองในปี ค.ศ.ใด","answer":"1910","answer_begin_position ":581,"answer_end_position":585,"article_id":153970},{"question_id":2074,"question":"สงครามโลกครั้งที่สองสิ้นสุดเมื่อปีค.ศ.ใด","answer":"1945","answer_begin_position ":206,"answer_end_position":210,"article_id":5333},{"question_id":2075,"question":"อุทยานแห่งชาติเขาพระวิหาร เป็นอุทยานแห่งชาติลำดับที่เท่าใดของประเทศไทย","answer":"83","answer_begin_position ":632,"answer_end_position":634,"article_id":34192},{"question_id":2076,"question":"พื้นที่อุทยานแห่งชาติเขาพระวิหารเป็นพื้นที่ส่วนหนึ่งของทิวเขาใด","answer":"พนมดงรัก","answer_begin_position ":1786,"answer_end_position":1794,"article_id":34192},{"question_id":2077,"question":"อุทยานแห่งชาติเขาใหญ่ในไทยมีพื้นที่คาบเกี่ยวกี่จังหวัด","answer":"4","answer_begin_position ":172,"answer_end_position":173,"article_id":10214},{"question_id":2078,"question":"ยอดเขาที่สูงที่สุดของอุทยานแห่งชาติเขาใหญ่ในไทยมีชื่อว่าอะไร","answer":"เขาร่ม","answer_begin_position ":3474,"answer_end_position":3480,"article_id":10214},{"question_id":2079,"question":"พระมหากษัตริย์ไทยที่ทรงครองราชสมบัติยาวนานที่สุดในประเทศไทยมีพระนามว่าอะไร","answer":"พระบาทสมเด็จพระปรมินทรมหาภูมิพลอดุลยเดช","answer_begin_position ":151,"answer_end_position":190,"article_id":1901},{"question_id":2080,"question":"พระบาทสมเด็จพระปรมินทรมหาภูมิพลอดุลยเดชเสด็จพระราชสมภพที่ประเทศใด","answer":"สหรัฐ","answer_begin_position ":2949,"answer_end_position":2954,"article_id":1901},{"question_id":2081,"question":"ระบบการแข่งขันฟุตบอลลีกในระดับสูงสุดของประเทศไทยมีชื่อเรียกว่าอะไร","answer":"ไทยลีก","answer_begin_position ":87,"answer_end_position":93,"article_id":52371},{"question_id":2082,"question":"ระบบการแข่งขันฟุตบอลลีกในไทยชื่อว่า ไทยลีก ก่อตั้งขึ้นเมื่อปีพ.ศ.ใด","answer":"2539","answer_begin_position ":179,"answer_end_position":183,"article_id":52371},{"question_id":2083,"question":"พีธีมอบรางวัลทางภาพยนตร์ ออสการ์ เริ่มจัดครั้งแรกในปีค.ศ.ใด","answer":"1929","answer_begin_position ":271,"answer_end_position":275,"article_id":69628},{"question_id":2084,"question":"เมืองหลวงของประเทศฟิลิปปินส์มีชื่อว่าอะไร","answer":"มะนิลา","answer_begin_position ":392,"answer_end_position":398,"article_id":1990},{"question_id":2085,"question":"ประเทศกัมพูชาตั้งอยู่ในส่วนใต้ของคาบสมุทรใด","answer":"อินโดจีน","answer_begin_position ":236,"answer_end_position":244,"article_id":1937},{"question_id":2086,"question":"ประเทศเวียดนามมีชื่ออย่างเป็นทางการว่าอะไร","answer":"สาธารณรัฐสังคมนิยมเวียดนาม","answer_begin_position ":149,"answer_end_position":175,"article_id":1961},{"question_id":2087,"question":"ชุดประจำชาติของประเทศเวียดนามเรียกว่าอะไร","answer":"อ๊าวส่าย","answer_begin_position ":29016,"answer_end_position":29024,"article_id":1961},{"question_id":2088,"question":"ประเทศฟิลิปปินส์ตั้งอยู่บนภูมิภาคใด","answer":"เอเชียตะวันออกเฉียงใต้","answer_begin_position ":204,"answer_end_position":226,"article_id":1990},{"question_id":2089,"question":"ประเทศกรีซมีชื่ออย่างเป็นทางการว่าอะไร","answer":"สาธารณรัฐเฮลเลนิก","answer_begin_position ":166,"answer_end_position":183,"article_id":2051},{"question_id":2090,"question":"ประเทศกรีซตั้งอยู่ทางทิศใดของทวีปยุโรป","answer":"ตะวันออกเฉียงใต้","answer_begin_position ":236,"answer_end_position":252,"article_id":2051},{"question_id":2091,"question":"เมืองหลวงของประเทศนิวซีแลนด์มีชื่อว่าอะไร","answer":"เวลลิงตัน","answer_begin_position ":348,"answer_end_position":357,"article_id":2614},{"question_id":2092,"question":"ประเทศใดอยู่ใกล้ประเทศนิวซีแลนด์มากที่สุด","answer":"ออสเตรเลีย","answer_begin_position ":446,"answer_end_position":456,"article_id":2614},{"question_id":2093,"question":"กฎหมายสูงสุดหรือรัฐธรรมนูญของประเทศเยอรมนีเรียกว่าอะไร","answer":"กรุนด์เกเซ็ทท์","answer_begin_position ":14637,"answer_end_position":14651,"article_id":665},{"question_id":2094,"question":"เมืองหลวงของประเทศเยอรมนีมีชื่อว่าอะไร","answer":"เบอร์ลิน","answer_begin_position ":508,"answer_end_position":516,"article_id":665},{"question_id":2095,"question":"หอเอนเมืองปิซา ตั้งอยู่ที่ประเทศใด","answer":"อิตาลี","answer_begin_position ":121,"answer_end_position":127,"article_id":261455},{"question_id":2096,"question":"เหรียญรุ่นแรกของพระครูพิศาลธรรมประยุต หรือหลวงพ่อเกิด วัดสะพาน สร้างขึ้นเมื่อปีพ.ศ.ใด","answer":"2479","answer_begin_position ":1727,"answer_end_position":1731,"article_id":395544},{"question_id":2097,"question":"อนุสาวรีย์เทพีเสรีภาพในประเทศสหรัฐอเมริกาชูคบเพลิงด้วยมือข้างใด","answer":"ขวา","answer_begin_position ":632,"answer_end_position":635,"article_id":17788},{"question_id":2098,"question":"หลวงพ่อเกิด วัดสะพาน อุปสมบทเมื่อมีอายุเท่าไร","answer":"21","answer_begin_position ":619,"answer_end_position":621,"article_id":395544},{"question_id":2099,"question":"มงกุฎของเทพีเสรีภาพในประเทศสหรัฐอเมริกามีทั้งหมดกี่แฉก","answer":"7","answer_begin_position ":837,"answer_end_position":838,"article_id":17788},{"question_id":2100,"question":"หัวใจแบ่งออกเป็นทั้งหมดกี่ห้อง","answer":"สี่","answer_begin_position ":2120,"answer_end_position":2123,"article_id":11116},{"question_id":2101,"question":"ใครคือสมเด็จพระราชินีองค์สุดท้ายแห่งราชอาณาจักรเนปาล","answer":"สมเด็จพระราชินีโกมลราชยลักษมีเทวีศาหแห่งเนปาล","answer_begin_position ":133,"answer_end_position":178,"article_id":335794},{"question_id":2102,"question":"ทิศทางการไหลของเลือดเข้าสู่แต่ละห้องของหัวใจถูกควบคุมโดยสิ่งใด","answer":"ลิ้นหัวใจ","answer_begin_position ":2198,"answer_end_position":2207,"article_id":11116},{"question_id":2103,"question":"มนุษย์มีปอดกี่ข้าง","answer":"สอง","answer_begin_position ":221,"answer_end_position":224,"article_id":28270},{"question_id":2104,"question":"สมเด็จพระราชินีโกมลราชยลักษมีเทวีศาหแห่งเนปาลมีบุตรกี่พระองค์","answer":"2","answer_begin_position ":1268,"answer_end_position":1269,"article_id":335794},{"question_id":2105,"question":"เกอิชาเป็นอาชีพหนึ่งของสตรีในประเทศใด","answer":"ญี่ปุ่น","answer_begin_position ":118,"answer_end_position":125,"article_id":14811},{"question_id":2106,"question":"ตราประจำโรงเรียนดีบุกพังงาวิทยายน ในจังหวัดพังงา มีรูปร่างเป็นวัตถุชนิดใด","answer":"เพชร","answer_begin_position ":1483,"answer_end_position":1487,"article_id":297310},{"question_id":2107,"question":"ประเทศบรูไนตั้งอยู่บนเกาะใด","answer":"บอร์เนียว","answer_begin_position ":154,"answer_end_position":163,"article_id":1974},{"question_id":2108,"question":"ภาษาราชการของประเทศบรูไนคือภาษาใด","answer":"มลายู","answer_begin_position ":10067,"answer_end_position":10072,"article_id":1974},{"question_id":2109,"question":"ม้าเหล็ก เป็นผลงานเพลงชุดที่เท่าไรของอำพล ลำพูน","answer":"2","answer_begin_position ":125,"answer_end_position":126,"article_id":626057},{"question_id":2110,"question":"ประเทศเกาะที่มีขนาดเล็กที่สุดในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้คือประเทศใด","answer":"สิงคโปร์","answer_begin_position ":107,"answer_end_position":115,"article_id":1989},{"question_id":2111,"question":"ประเทศสิงคโปร์เป็นสาธารณรัฐระบบใด","answer":"รัฐสภา","answer_begin_position ":2313,"answer_end_position":2319,"article_id":1989},{"question_id":2112,"question":"ประเทศอิตาลีตั้งอยู่บนทวีปใด","answer":"ยุโรป","answer_begin_position ":179,"answer_end_position":184,"article_id":9941},{"question_id":2113,"question":"ประเทศอิตาลีมีรูปทรงคล้ายรองเท้าประเภทใด","answer":"บูต","answer_begin_position ":247,"answer_end_position":250,"article_id":9941},{"question_id":2114,"question":"เทวีตามความเชื่อของชาวจีน ซีหวังหมู่ มีชื่ออย่างเป็นทางการตามฝ่ายเต๋าคืออะไร","answer":"เหยาฉือจินหมู่","answer_begin_position ":698,"answer_end_position":712,"article_id":464050},{"question_id":2115,"question":"อาการใดที่บ่งชี้ว่าผู้ป่วยอาจจะเป็นบาดทะยัก","answer":"กล้ามเนื้อเกร็ง","answer_begin_position ":155,"answer_end_position":170,"article_id":176475},{"question_id":2116,"question":"วัคซีนบาดทะยักถูกผลิตขึ้นครั้งแรกเมื่อปี พ.ศ. ใด","answer":"2467","answer_begin_position ":1952,"answer_end_position":1956,"article_id":176475},{"question_id":2117,"question":"ใครคือพระบิดาของเจ้าชายนีโคลัส พอล กุสตาฟ ดยุกแห่งโอเงร์มันลันด์","answer":"คริสโตเฟอร์ โอนีล","answer_begin_position ":301,"answer_end_position":318,"article_id":719515},{"question_id":2118,"question":"ทะเลอาหรับเป็นทะเลที่อยู่ในมหาสมุทรใด","answer":"มหาสมุทรอินเดีย","answer_begin_position ":131,"answer_end_position":146,"article_id":101715},{"question_id":2119,"question":"ส่วนที่ลึกที่สุดของทะเลอาหรับมีความลึกกี่เมตร","answer":"4,652","answer_begin_position ":284,"answer_end_position":289,"article_id":101715},{"question_id":2120,"question":"วัดใดในจังหวัดพระนครศรีอยุธยาที่เป็นสถานที่พระราชทานเพลิงพระศพสมเด็จพระสุริโยทัย","answer":"วัดสวนหลวงสบสวรรค์","answer_begin_position ":2063,"answer_end_position":2081,"article_id":52773},{"question_id":2121,"question":"จอร์จ ดับเบิลยู บุช เป็นประธานาธิบดีแห่งสหรัฐอเมริกาคนที่เท่าใด","answer":"43","answer_begin_position ":235,"answer_end_position":237,"article_id":8514},{"question_id":2122,"question":"อดีตประธานาธิบดีแห่งสหรัฐอเมริกา จอร์จ ดับเบิลยู บุช อยู่สังกัดพรรคการเมืองใด","answer":"รีพับลิกัน","answer_begin_position ":251,"answer_end_position":261,"article_id":8514},{"question_id":2123,"question":"บารัก โอบามา เป็นประธานาธิบดีแห่งสหรัฐอเมริกาคนที่เท่าใด","answer":"44","answer_begin_position ":220,"answer_end_position":222,"article_id":110625},{"question_id":2124,"question":"ใครเป็นผู้ออกแบบสวนหลวง ร.๙","answer":"ศาสตราจารย์กิตติคุณ เดชา บุญค้ำ","answer_begin_position ":97,"answer_end_position":128,"article_id":20259},{"question_id":2125,"question":"ประธานาธิบดีแห่งสหรัฐอเมริกาคนแรกที่เป็นชาวแอฟริกันอเมริกันคือใคร","answer":"บารัก โอบามา","answer_begin_position ":88,"answer_end_position":100,"article_id":110625},{"question_id":2126,"question":"พระบาทสมเด็จพระปรเมนทรมหามงกุฎ พระจอมเกล้าเจ้าอยู่หัวทรงเป็นพระมหากษัตริย์ไทยรัชกาลที่เท่าไร","answer":"4","answer_begin_position ":283,"answer_end_position":284,"article_id":4249},{"question_id":2127,"question":"ประธานาธิบดีแห่งสหรัฐอเมริกาคนแรกที่ลาออกจากตำแหน่งคือใคร","answer":"ริชาร์ด นิกสัน","answer_begin_position ":380,"answer_end_position":394,"article_id":432318},{"question_id":2128,"question":"จอร์จ บุช เป็นประธานาธิบดีแห่งสหรัฐอเมริกาคนที่เท่าใด","answer":"41","answer_begin_position ":183,"answer_end_position":185,"article_id":11177},{"question_id":2129,"question":"พระบาทสมเด็จพระจอมเกล้าเจ้าอยู่หัวทรงมีพระราชโอรสและพระราชธิดารวมทั้งสิ้นกี่พระองค์","answer":"82","answer_begin_position ":812,"answer_end_position":814,"article_id":4249},{"question_id":2130,"question":"จอร์จ บุช เป็นประธานาธิบดีแห่งสหรัฐอเมริกาต่อจากใคร","answer":"โรนัลด์ เรแกน","answer_begin_position ":327,"answer_end_position":340,"article_id":11177},{"question_id":2131,"question":"โรนัลด์ เรแกน เป็นประธานาธิบดีแห่งสหรัฐอเมริกาคนที่เท่าใด","answer":"40","answer_begin_position ":210,"answer_end_position":212,"article_id":12458},{"question_id":2132,"question":"โรนัลด์ เรแกน อดีตประธานาธิบดีแห่งสหรัฐอเมริกา เคยดำรงตำแหน่งผู้ว่าการรัฐของรัฐใด","answer":"แคลิฟอร์เนีย","answer_begin_position ":291,"answer_end_position":303,"article_id":12458},{"question_id":2133,"question":"ฮิลลารี คลินตัน เคยดำรงตำแหน่งรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศในรัฐบาลประธานาธิบดีแห่งสหรัฐอเมริกาคนใด","answer":"บารัก โอบามา","answer_begin_position ":255,"answer_end_position":267,"article_id":112499},{"question_id":2134,"question":"ผู้หญิงคนแรกที่ได้เป็นตัวแทนพรรคการเมืองหลักในการเลือกตั้งประธานาธิบดีสหรัฐอเมริกาคือใคร","answer":"ฮิลลารี คลินตัน","answer_begin_position ":91,"answer_end_position":106,"article_id":112499},{"question_id":2135,"question":"บิล คลินตัน เป็นประธานาธิบดีแห่งสหรัฐอเมริกาคนที่เท่าใด","answer":"42","answer_begin_position ":227,"answer_end_position":229,"article_id":11034},{"question_id":2136,"question":"อดีตประธานาธิบดีแห่งสหรัฐอเมริกา บิล คลินตัน จบการศึกษาปริญญาตรีจากมหาวิทยาลัยใด","answer":"จอร์จทาวน์","answer_begin_position ":1085,"answer_end_position":1095,"article_id":11034},{"question_id":2137,"question":"อิวานกา ทรัมป์ เป็นลูกสาวของประธานาธิบดีแห่งสหรัฐอเมริกาคนใด","answer":"ดอนัลด์ ทรัมป์","answer_begin_position ":214,"answer_end_position":228,"article_id":888869},{"question_id":2138,"question":"บิดาผู้สร้างชาติของสหรัฐอเมริกาคนใดปรากฏอยู่บนธนบัตร 100 ดอลลาร์สหรัฐ","answer":"เบนจามิน แฟรงคลิน","answer_begin_position ":93,"answer_end_position":110,"article_id":146703},{"question_id":2139,"question":"เบนจามิน แฟรงคลิน หนึ่งในบิดาผู้สร้างชาติของสหรัฐอเมริกามีนามแฝงว่าอะไร","answer":"นางไซเลนซ์ ดูกู๊ด","answer_begin_position ":2289,"answer_end_position":2306,"article_id":146703},{"question_id":2140,"question":"อับราฮัม ลินคอล์น เป็นประธานาธิบดีแห่งสหรัฐอเมริกาคนที่เท่าใด","answer":"16","answer_begin_position ":154,"answer_end_position":156,"article_id":215411},{"question_id":2141,"question":"ใครคือผู้ลอบสังหาร อับราฮัม ลินคอล์น อดีตประธานาธิบดีแห่งสหรัฐอเมริกา","answer":"จอห์น วิลค์ส บูธ","answer_begin_position ":5404,"answer_end_position":5420,"article_id":215411},{"question_id":2142,"question":"ทอมัส เจฟเฟอร์สัน เป็นประธานาธิบดีแห่งสหรัฐอเมริกาคนที่เท่าใด","answer":"3","answer_begin_position ":265,"answer_end_position":266,"article_id":36887},{"question_id":2143,"question":"ใบหน้าของทอมัส เจฟเฟอร์สัน อดีตประธานาธิบดีแห่งสหรัฐอเมริกาปรากฏบนธนบัตรมูลค่ากี่ดอลลาร์สหรัฐ","answer":"2","answer_begin_position ":1091,"answer_end_position":1092,"article_id":36887},{"question_id":2144,"question":"แม่น้ำเซาฟรังซีสกูในประเทศบราซิลมีความยาวกี่กิโลเมตร","answer":"2,880","answer_begin_position ":266,"answer_end_position":271,"article_id":72090},{"question_id":2145,"question":"แม่น้ำมิสซิสซิปปีในประเทศสหรัฐอเมริกามีจุดเริ่มต้นอยู่ที่รัฐใด","answer":"รัฐมินนิโซตา","answer_begin_position ":361,"answer_end_position":373,"article_id":36033},{"question_id":2146,"question":"นิติเวชกีฏวิทยาคืออะไร","answer":"การใช้แมลงในการสืบสวนคดีอาชญากรรม","answer_begin_position ":1101,"answer_end_position":1134,"article_id":81146},{"question_id":2147,"question":"คิม ซุงจุน นักมวยสากลชาวเกาหลีใต้ มีสถิติการชกชนะกี่ครั้ง","answer":"28","answer_begin_position ":316,"answer_end_position":318,"article_id":206187},{"question_id":2148,"question":"คิม ซุงจุน นักมวยสากลชาวเกาหลีใต้เสียชีวิตด้วยสาเหตุใด","answer":"ฆ่าตัวตาย","answer_begin_position ":1449,"answer_end_position":1458,"article_id":206187},{"question_id":2149,"question":"พระราชพิธีบรมราชาภิเษกของสมเด็จพระราชินีนาถเอลิซาเบธที่ 2 แห่งสหราชอาณาจักร จัดขึ้นที่วิหารใด","answer":"เวสมินสเตอร์","answer_begin_position ":3754,"answer_end_position":3766,"article_id":5513},{"question_id":2150,"question":"มูลนิธิแพทย์อาสาสมเด็จพระศรีนครินทราบรมราชชนนีมีชื่อย่อว่าอะไร","answer":"พอ.สว.","answer_begin_position ":267,"answer_end_position":273,"article_id":70915},{"question_id":2151,"question":"สมเด็จพระราชินีนาถเอลิซาเบธที่ 2 แห่งสหราชอาณาจักร ทรงมีพระราชโอรสและพระราชธิดารวมทั้งสิ้นกี่พระองค์","answer":"4","answer_begin_position ":16430,"answer_end_position":16431,"article_id":5513},{"question_id":2152,"question":"หน่วยแพทย์เคลื่อนที่มูลนิธิแพทย์อาสาสมเด็จพระศรีนครินทราบรมราชชนนีเริ่มดำเนินการตั้งแต่ปี พ.ศ. ใด","answer":"2512","answer_begin_position ":1734,"answer_end_position":1738,"article_id":70915},{"question_id":2153,"question":"ผู้ใดเป็นจักพรรดิอินเดียพระองค์สุดท้าย","answer":"สมเด็จพระเจ้าจอร์จที่ 6 แห่งสหราชอาณาจักร","answer_begin_position ":117,"answer_end_position":158,"article_id":155491},{"question_id":2154,"question":"สมเด็จพระเจ้าจอร์จที่ 6 แห่งสหราชอาณาจักร มีชื่อเล่นที่เรียกกันในพระราชวงศ์ว่าอะไร","answer":"เบอร์ตี้","answer_begin_position ":3423,"answer_end_position":3431,"article_id":155491},{"question_id":2155,"question":"ใครเป็นผู้วาดหนังสือการ์ตูนเรื่อง เซนต์เซย์ย่า Next Dimension ศึกถล่มอเวจี","answer":"มาซามิ คุรุมาดะ","answer_begin_position ":276,"answer_end_position":291,"article_id":721890},{"question_id":2156,"question":"เจ้าชายเอดเวิร์ด ดยุกแห่งวินเซอร์ หรืออดีตสมเด็จพระเจ้าเอดเวิร์ดที่ 8 เสกสมรสกับผู้ใด","answer":"วอลลิส ซิมป์สัน","answer_begin_position ":1205,"answer_end_position":1220,"article_id":73393},{"question_id":2157,"question":"พระประมุของค์ใดของสหราชอาณาจักรที่ทรงสละราชบัลลังก์อย่างสมัครใจ","answer":"สมเด็จพระเจ้าเอดเวิร์ดที่ 8","answer_begin_position ":1744,"answer_end_position":1771,"article_id":73393},{"question_id":2158,"question":"ใครเป็นผู้พากย์เสียงภาษาอังกฤษตัวละครโอลาฟ จากเรื่องผจญภัยแดนคำสาปราชินีหิมะ","answer":"Josh Gad","answer_begin_position ":1571,"answer_end_position":1579,"article_id":641410},{"question_id":2159,"question":"ผลงานเพลงชุดแรกของเอมเมลี เด ฟอเรสต์ นักร้องชาวเดนมาร์ก ออกวางขายในปี ค.ศ. อะไร","answer":"2013","answer_begin_position ":528,"answer_end_position":532,"article_id":540135},{"question_id":2160,"question":"วิลาศ น้อมเจริญเคยเป็นนักกีฬาชนิดใดก่อนจะมาเป็นนักฟุตบอล","answer":"วอลเลย์บอล","answer_begin_position ":546,"answer_end_position":556,"article_id":596037},{"question_id":2161,"question":"ผู้รักษาประตูฟุตบอลหญิงทีมชาติไทย วราภรณ์ บุญสิงห์ เริ่มเล่นฟุตบอลตั้งแต่อายุเท่าไร","answer":"12","answer_begin_position ":448,"answer_end_position":450,"article_id":602597},{"question_id":2162,"question":"นวนิยายแนวลึกลับและสืบสวนชื่อเรื่องว่า รหัสลับดาวินชี ประพันธ​์โดยใคร","answer":"แดน บราวน์","answer_begin_position ":151,"answer_end_position":161,"article_id":36832},{"question_id":2163,"question":"ใครคือผู้วาดภาพวาดสีน้ำมันชื่อว่า โมนาลิซ่า","answer":"เลโอนาร์โด ดา วินชี","answer_begin_position ":111,"answer_end_position":130,"article_id":7998},{"question_id":2164,"question":"สงครามกลางเมืองอเมริกาสิ้นสุดลงเมื่อปีค.ศ.ใด","answer":"1865","answer_begin_position ":202,"answer_end_position":206,"article_id":11195},{"question_id":2165,"question":"เพลงชาติไทย ประพันธ์ทำนองโดยใคร","answer":"พระเจนดุริยางค์","answer_begin_position ":160,"answer_end_position":175,"article_id":2091},{"question_id":2166,"question":"เนื้อร้องฉบับแรกของเพลงชาติไทย ประพันธ์โดยใคร","answer":"ขุนวิจิตรมาตรา","answer_begin_position ":247,"answer_end_position":261,"article_id":2091},{"question_id":2167,"question":"เนื้อเพลงชาติประจำสหรัฐอเมริกามีที่มาจากกวีนิพนธ์ชื่อว่าอะไร","answer":"การต่อสู้พิทักษ์ป้อมแม็กเฮ็นรี่","answer_begin_position ":251,"answer_end_position":282,"article_id":101497},{"question_id":2168,"question":"เดอะสตาร์สแปงเกิลด์แบนเนอร์ ถูกกำหนดให้เป็นเพลงชาติของสหรัฐอเมริกาอย่างเป็นทางการตามกฎหมายเมื่อปีพ.ศ.ใด","answer":"2474","answer_begin_position ":1358,"answer_end_position":1362,"article_id":101497},{"question_id":2169,"question":"ประธานาธิบดีคนที่ 33 ของสหรัฐอเมริกาคือใคร","answer":"แฮร์รี เอส ทรูแมน","answer_begin_position ":118,"answer_end_position":135,"article_id":10967},{"question_id":2170,"question":"จอห์น เอฟ เคนเนดี อดีตประธานาธิบดีสหรัฐอเมริกาถูกยิงเสียชีวิตที่เมืองใดในรัฐเท็กซัส","answer":"แดลลัส","answer_begin_position ":2421,"answer_end_position":2427,"article_id":3736},{"question_id":2171,"question":"จอห์น เอฟ เคนเนดี อดีตประธานาธิบดีสหรัฐอเมริกาเกิดเมื่อปีค.ศ.ใด","answer":"1917","answer_begin_position ":248,"answer_end_position":252,"article_id":3736},{"question_id":2172,"question":"มาริลิน มอนโร นักแสดงหญิงชาวอเมริกันเสียชีวิตเมื่อปีค.ศ.ใด","answer":"1962","answer_begin_position ":540,"answer_end_position":544,"article_id":48633},{"question_id":2173,"question":"บุนทิวในเรื่องสามก๊กถูกฆ่าตายในการศึกกับทัพของผู้ใด","answer":"โจโฉ","answer_begin_position ":420,"answer_end_position":424,"article_id":151420},{"question_id":2174,"question":"ปลาฉนากเขียวมีชื่อวิทยาศาสตร์ว่าอะไร","answer":"Pristis zijsron","answer_begin_position ":160,"answer_end_position":175,"article_id":150616},{"question_id":2175,"question":"ใครเป็นผู้วาดการ์ตูนญี่ปุ่นเรื่องสแลมดังก์","answer":"ทาเคฮิโกะ อิโนอุเอะ","answer_begin_position ":117,"answer_end_position":136,"article_id":23130},{"question_id":2176,"question":"พระมหาโพธิวงศาจารย์ อดีตที่ปรึกษาเจ้าคณะภาค 6 มีนามเดิมว่าอะไร","answer":"สุจี ขรวงค์","answer_begin_position ":171,"answer_end_position":182,"article_id":763203},{"question_id":2177,"question":"พระมหาโพธิวงศาจารย์ อดีตที่ปรึกษาเจ้าคณะภาค 6 มรณภาพเมื่อใด","answer":"2 พฤศจิกายน พ.ศ. 2554","answer_begin_position ":1304,"answer_end_position":1325,"article_id":763203},{"question_id":2178,"question":"ผลงานเพลงชุดแรกของทาทายังออกจำหน่ายในปี พ.ศ. ใด","answer":"2544","answer_begin_position ":164,"answer_end_position":168,"article_id":279494},{"question_id":2179,"question":"นักฟุตบอลชาวสวิตเซอร์แลนด์ แจร์ดัน ชาชีรี ย้ายมายังสโมสรฟุตบอลสโตกซิตี้ด้วยค่าตัวกี่ปอนด์","answer":"12 ล้านปอนด์","answer_begin_position ":616,"answer_end_position":628,"article_id":537471},{"question_id":2180,"question":"ประเทศใดเป็นเจ้าภาพจัดการแข่งขันกีฬาเอเชียนเกมส์ฤดูหนาวปีค.ศ. 1996","answer":"จีน","answer_begin_position ":238,"answer_end_position":241,"article_id":306094},{"question_id":2181,"question":"แอ๊ด คาราบาวมีชื่อจริงว่าอะไร","answer":"ยืนยง โอภากุล","answer_begin_position ":101,"answer_end_position":114,"article_id":56123},{"question_id":2182,"question":"แอ๊ด คาราบาวเป็นโปรดิวเซอร์ให้กับวงดนตรีใดในปี พ.ศ. 2522","answer":"แฮมเมอร์","answer_begin_position ":3011,"answer_end_position":3019,"article_id":56123},{"question_id":2183,"question":"ศุนทัร ปิจไช เข้ามาร่วมงานกับกูเกิลตั้งแต่ปี ค.ศ. ใด","answer":"2004","answer_begin_position ":445,"answer_end_position":449,"article_id":757002},{"question_id":2184,"question":"เงี่ยงของปลากระเบนธงมีอะไรเคลือบอยู่","answer":"สารเคมีที่มีความเป็นพิษ","answer_begin_position ":723,"answer_end_position":746,"article_id":136084},{"question_id":2185,"question":"ซิมโฟนีหมายเลข 1 ในบันไดเสียง บี แฟลต เมเจอร์ เป็นผลงานประพันธ์ของผู้ใด","answer":"โรเบิร์ต ชูมันน์","answer_begin_position ":208,"answer_end_position":224,"article_id":336140},{"question_id":2186,"question":"ซิมโฟนีหมายเลข 1 ในบันไดเสียง บี แฟลต เมเจอร์ ของโรเบิร์ต ชูมันน์ ออกแสดงครั้งแรกเมื่อใด","answer":"31 มีนาคม ค.ศ. 1841","answer_begin_position ":647,"answer_end_position":666,"article_id":336140},{"question_id":2187,"question":"เหี่ยวฟ้า ศิลปินตลกอาวุโส มีชื่อจริงว่าอะไร","answer":"พรมมา สระทองแก้ว","answer_begin_position ":117,"answer_end_position":133,"article_id":73830},{"question_id":2188,"question":"เหี่ยวฟ้า ศิลปินตลกอาวุโส เสียชีวิตในปี พ.ศ. อะไร","answer":"2550","answer_begin_position ":302,"answer_end_position":306,"article_id":73830},{"question_id":2189,"question":"มายูมิ โช นักพากย์หญิงชาวญี่ปุ่น มีสามีชื่อว่าอะไร","answer":"เคอิจิ นัมบะ","answer_begin_position ":231,"answer_end_position":243,"article_id":32658},{"question_id":2190,"question":"ประเทศกัวเตมาลาตั้งอยู่ในภูมิภาคใด","answer":"อเมริกากลาง","answer_begin_position ":177,"answer_end_position":188,"article_id":11317},{"question_id":2191,"question":"ชนพื้นเมืองโบราณที่สำคัญของประเทศกัวเตมาลาคือชนเผ่าใด","answer":"มายา","answer_begin_position ":665,"answer_end_position":669,"article_id":11317},{"question_id":2192,"question":"กุหลาบเป็นดอกไม้ที่มีต้นกำเนิดมาจากทวีปใด","answer":"เอเชีย","answer_begin_position ":200,"answer_end_position":206,"article_id":53172},{"question_id":2193,"question":"สมาคมประชาชาติแห่งเอเชียตะวันออกเฉียงใต้หรืออาเซียนมีรัฐสมาชิกเริ่มต้นกี่ประเทศ","answer":"5","answer_begin_position ":828,"answer_end_position":829,"article_id":2069},{"question_id":2194,"question":"ภาษาทางการของสมาคมประชาชาติแห่งเอเชียตะวันออกเฉียงใต้หรืออาเซียนคือภาษาใด","answer":"อังกฤษ","answer_begin_position ":604,"answer_end_position":610,"article_id":2069},{"question_id":2195,"question":"ทวีปใดมีขนาดใหญ่ที่สุดในโลก","answer":"เอเชีย","answer_begin_position ":93,"answer_end_position":99,"article_id":3897},{"question_id":2196,"question":"ชมพูทวีปเป็นชื่อเรียกพื้นที่ส่วนใดของทวีปเอเชีย","answer":"เอเชียใต้","answer_begin_position ":12348,"answer_end_position":12357,"article_id":3897},{"question_id":2197,"question":"ศาสนาใดคือศาสนาประจำชาติของประเทศมาเลเซีย","answer":"อิสลาม","answer_begin_position ":1934,"answer_end_position":1940,"article_id":1924},{"question_id":2198,"question":"ประเทศที่ใหญ่ที่สุดในทวีปอเมริกาใต้คือประเทศใด","answer":"บราซิล","answer_begin_position ":99,"answer_end_position":105,"article_id":17401},{"question_id":2199,"question":"ภาษาทางการของประเทศบราซิลคือภาษาใด","answer":"โปรตุเกส","answer_begin_position ":936,"answer_end_position":944,"article_id":17401},{"question_id":2200,"question":"หุบผาชันใต้ทะเลในมหาสมุทรแปซิฟิกมีความลึกเฉลี่ยกี่เมตร","answer":"4,028","answer_begin_position ":514,"answer_end_position":519,"article_id":813043},{"question_id":2201,"question":"ใครเป็นผู้แต่งบทละครเรื่อง เวนิสวาณิช","answer":"วิลเลียม เชกสเปียร์","answer_begin_position ":122,"answer_end_position":141,"article_id":47884},{"question_id":2202,"question":"ใครเป็นผู้แปลบทละครเรื่อง เวนิสวาณิช เป็นภาษาไทยครั้งแรก","answer":"พระบาทสมเด็จพระมงกุฎเกล้าเจ้าอยู่หัว","answer_begin_position ":407,"answer_end_position":443,"article_id":47884},{"question_id":2203,"question":"เคตามีน หรือ ยาเค ถูกค้นพบในปี ค.ศ. ใด","answer":"1962","answer_begin_position ":948,"answer_end_position":952,"article_id":18718},{"question_id":2204,"question":"ใครเป็นผู้แต่งบทประพันธ์เรื่อง วนาลี","answer":"วรรณสิริ","answer_begin_position ":261,"answer_end_position":269,"article_id":767223},{"question_id":2205,"question":"การสังหารหมู่ที่เมืองอมฤตสาร์ ประเทศอินเดีย ในปีพ.ศ. 2462 เกิดขึ้นที่สถานที่ใด","answer":"สวนสาธารณะจัลเลียนวลาบาฆ","answer_begin_position ":325,"answer_end_position":349,"article_id":494067},{"question_id":2206,"question":"มหาตมะ คานธีได้นำหลักการใดมาใช้ในการประท้วงพระราชบัญญัติโรว์แลตต์ที่อังกฤษบังคับใช้หลังสงครามโลกครั้งที่ 1 สิ้นสุดลง","answer":"หลักสัตยาเคราะห์","answer_begin_position ":723,"answer_end_position":739,"article_id":494067},{"question_id":2207,"question":"ภาคใดในประเทศไทยที่จะสามารถพบปลากัดปีนังได้","answer":"ภาคใต้","answer_begin_position ":1085,"answer_end_position":1091,"article_id":170529},{"question_id":2208,"question":"พฤติกรรมการฟักไข่ของปลากัดปีนังตัวผู้ที่ไม่เหมือนปลากัดจำพวกก่อหวอดคืออะไร","answer":"อมไข่ไว้ในปากจนฟักเป็นตัว","answer_begin_position ":711,"answer_end_position":736,"article_id":170529},{"question_id":2209,"question":"นักเทนนิสชายไทย วรพล ทองคำชู ได้เหรียญทองจากการแข่งขันในกีฬาซีเกมส์รวมกี่เหรียญ","answer":"7","answer_begin_position ":327,"answer_end_position":328,"article_id":57338},{"question_id":2210,"question":"นักเทนนิสชายไทย วรพล ทองคำชู มีอันดับโลกประเภทเดี่ยวสูงสุดอยู่ที่อันดับที่เท่าไร","answer":"649","answer_begin_position ":197,"answer_end_position":200,"article_id":57338},{"question_id":2211,"question":"เหรียญราชรุจิคืออะไร","answer":"เหรียญสำหรับพระราชทานเป็นบำเหน็จในพระองค์พระมหากษัตริย์","answer_begin_position ":121,"answer_end_position":176,"article_id":311894},{"question_id":2212,"question":"ด้านหลังของเหรียญราชรุจิรัชกาลที่ 9 เป็นรูปอะไร","answer":"จักร","answer_begin_position ":1204,"answer_end_position":1208,"article_id":311894},{"question_id":2213,"question":"ฟ่าน ปิงปิง เป็นนักแสดงและนักร้องจากประเทศใด","answer":"จีน","answer_begin_position ":138,"answer_end_position":141,"article_id":369907},{"question_id":2214,"question":"แพนด้าแดงเป็นสัตว์ประเภทใด","answer":"สัตว์เลี้ยงลูกด้วยนม","answer_begin_position ":131,"answer_end_position":151,"article_id":62845},{"question_id":2215,"question":"ไข้กาฬหลังแอ่นเป็นโรคที่เกิดจากการติดเชื้อสายพันธุ์ใด","answer":"เมนิงโกค็อกคัส","answer_begin_position ":269,"answer_end_position":283,"article_id":584341},{"question_id":2216,"question":"เทย์เลอร์ สวิฟต์เป็นนักร้องและนักแต่งเพลงชาวอะไร","answer":"อเมริกัน","answer_begin_position ":192,"answer_end_position":200,"article_id":213857},{"question_id":2217,"question":"อัลบั้มแรกของเทย์เลอร์ สวิฟต์ นักร้องหญิงชาวอเมริกัน วางจำหน่ายในปีค.ศ.ใด","answer":"2006","answer_begin_position ":628,"answer_end_position":632,"article_id":213857},{"question_id":2218,"question":"แฮรี่ พอตเตอร์กับนักโทษแห่งอัซคาบัน เป็นหนังสือเล่มที่เท่าใดในหนังสือชุด แฮร์รี่ พอตเตอร์","answer":"สาม","answer_begin_position ":203,"answer_end_position":206,"article_id":95790},{"question_id":2219,"question":"นวนิยายเล่มแรกในหนังสือชุดแฮร์รี่ พอตเตอร์มีชื่อว่าอะไร","answer":"แฮร์รี่ พอตเตอร์กับศิลาอาถรรพ์","answer_begin_position ":135,"answer_end_position":165,"article_id":78353},{"question_id":2220,"question":"แฮร์รี่ พอตเตอร์ ตัวละครหลักในนวนิยายชุดแฮร์รี่ พอตเตอร์ มีแผลเป็นรูปอะไรอยู่บนหน้าผาก","answer":"สายฟ้า","answer_begin_position ":11771,"answer_end_position":11777,"article_id":78353},{"question_id":2221,"question":"แฮร์รี่ พอตเตอร์ ตัวละครหลักในนวนิยายชุดแฮร์รี่ พอตเตอร์ มีแผลเป็นรูปอะไรอยู่บนหน้าผาก","answer":"สายฟ้า","answer_begin_position ":11771,"answer_end_position":11777,"article_id":78353},{"question_id":2222,"question":"กีฬาคริกเก็ตมีผู้เล่นทีมละกี่คน","answer":"11","answer_begin_position ":131,"answer_end_position":133,"article_id":8603},{"question_id":2223,"question":"ใครคือผู้ก่อตั้งห้างสรรพสินค้าหรูหราชื่อว่าแฮร์รอดส์ ในกรุงลอนดอน ประเทศอังกฤษ","answer":"ชาร์ลส์ เฮนรี แฮร์รอด","answer_begin_position ":809,"answer_end_position":830,"article_id":311474},{"question_id":2224,"question":"ห้างสรรพสินค้าหรูหราชื่อว่าแฮร์รอดส์ ในกรุงลอนดอน ประเทศอังกฤษ ก่อตั้งเมื่อปีพ.ศ.ใด","answer":"2377","answer_begin_position ":842,"answer_end_position":846,"article_id":311474},{"question_id":2225,"question":"ใครคือผู้ก่อตั้งพรรคเดโมแครตของสหรัฐอเมริกา","answer":"ทอมัส เจฟเฟอร์สัน","answer_begin_position ":294,"answer_end_position":311,"article_id":57061},{"question_id":2226,"question":"ชาร์ลี แชปลิน นักแสดงชาวสหราชอาณาจักร ได้รับรางวัลออสการ์เกียรติยศเมื่อปีค.ศ.ใด","answer":"1972","answer_begin_position ":7680,"answer_end_position":7684,"article_id":26141},{"question_id":2227,"question":"ชาร์ลี แชปลิน นักแสดงชาวสหราชอาณาจักร แต่งงานครั้งที่ 4 กับใคร","answer":"อูนา โอนีล","answer_begin_position ":5269,"answer_end_position":5279,"article_id":26141},{"question_id":2228,"question":"สำนักพิมพ์ใดจัดพิมพ์หนังสือฉบับภาษาไทยของนวนิยายแนวลึกลับและสืบสวนเรื่อง รหัสลับดาวินชี","answer":"แพรวสำนักพิมพ์","answer_begin_position ":390,"answer_end_position":404,"article_id":36832},{"question_id":2229,"question":"ประเทศใดใหญ่ที่สุดเป็นอันดับเจ็ดของโลก","answer":"อินเดีย","answer_begin_position ":774,"answer_end_position":781,"article_id":2043},{"question_id":2230,"question":"ระบบแม่น้ำที่ใหญ่ที่สุดในอินเดียมีชื่อว่าอะไร","answer":"แม่น้ำคงคา","answer_begin_position ":3609,"answer_end_position":3619,"article_id":2043},{"question_id":2231,"question":"สกุลเงินแบบเก่าของประเทศสโลวาเกียคือสกุลเงินใด","answer":"อรูนาสโลวัก","answer_begin_position ":510,"answer_end_position":521,"article_id":8058},{"question_id":2232,"question":"เมืองหลวงของประเทศสโลวาเกียมีชื่อว่าอะไร","answer":"บราติสลาวา","answer_begin_position ":790,"answer_end_position":800,"article_id":8058},{"question_id":2233,"question":"ประเทศเม็กซิโกตั้งอยู่ในทวีปใด","answer":"อเมริกาเหนือ","answer_begin_position ":170,"answer_end_position":182,"article_id":17294},{"question_id":2234,"question":"แม่น้ำสายที่ยาวที่สุดในประเทศเม็กซิโกคือแม่น้ำใด","answer":"บราโบ","answer_begin_position ":5218,"answer_end_position":5223,"article_id":17294},{"question_id":2235,"question":"ประเทศอียิปต์ตั้งอยู่ในทวีปใด","answer":"แอฟริกา","answer_begin_position ":1304,"answer_end_position":1311,"article_id":3648},{"question_id":2236,"question":"ทวีปใดมีขนาดใหญ่เป็นอันดับ 3 ของโลก","answer":"อเมริกาเหนือ","answer_begin_position ":109,"answer_end_position":121,"article_id":3898},{"question_id":2237,"question":"แมงมุมชนิดใดมีขนาดใหญ่ที่สุดในโลก","answer":"แมงมุมกินนกโกไลแอท","answer_begin_position ":729,"answer_end_position":747,"article_id":56322},{"question_id":2238,"question":"นกยูงเป็นสัตว์ปีกจำพวกใด","answer":"ไก่ฟ้า","answer_begin_position ":113,"answer_end_position":119,"article_id":108338},{"question_id":2239,"question":"ใครคือผู้ก่อตั้งบริษัทผลิตรถยนต์ ฟอร์ดมอเตอร์","answer":"เฮนรี ฟอร์ด","answer_begin_position ":199,"answer_end_position":210,"article_id":13083},{"question_id":2240,"question":"มาสด้า เป็นบริษัทผลิตรถยนต์จากประเทศใด","answer":"ญี่ปุ่น","answer_begin_position ":126,"answer_end_position":133,"article_id":38145},{"question_id":2241,"question":"ใครคือผู้ก่อตั้งบริษัทผลิตรถยนต์ มาสด้า","answer":"จูจิโร่ มัตซึดะ","answer_begin_position ":808,"answer_end_position":823,"article_id":38145},{"question_id":2242,"question":"พระบาทสมเด็จพระพุทธยอดฟ้าจุฬาโลกมหาราชมีพระนามเดิมว่าอะไร","answer":"ทองด้วง","answer_begin_position ":731,"answer_end_position":738,"article_id":4226},{"question_id":2243,"question":"พระบาทสมเด็จพระพุทธยอดฟ้าจุฬาโลกมหาราชเสด็จสวรรคตเมื่อพระชนมายุกี่พรรษา","answer":"73","answer_begin_position ":4986,"answer_end_position":4988,"article_id":4226},{"question_id":2244,"question":"ข้าวยำบูดู เป็นอาหารไทยจากภาคใด","answer":"ใต้","answer_begin_position ":125,"answer_end_position":128,"article_id":29315},{"question_id":2245,"question":"ภาษาใดเป็นภาษาทางการของประเทศเดนมาร์ก","answer":"เดนมาร์ก","answer_begin_position ":6287,"answer_end_position":6295,"article_id":17187},{"question_id":2246,"question":"ประเทศเดนมาร์กใช้ระบบเศรษฐกิจระบบใด","answer":"เสรีนิยม","answer_begin_position ":6662,"answer_end_position":6670,"article_id":17187},{"question_id":2247,"question":"เมืองหลวงของประเทศอุรุกวัยมีชื่อว่าอะไร","answer":"มอนเตวิเดโอ","answer_begin_position ":600,"answer_end_position":611,"article_id":17343},{"question_id":2248,"question":"สกุลเงินของประเทศอุรุกวัยคือสกุลเงินใด","answer":"เปโซอุรุกวัย","answer_begin_position ":3749,"answer_end_position":3761,"article_id":17343},{"question_id":2249,"question":"ประเทศคิวบามีรูปแบบการปกครองระบอบใด","answer":"สังคมนิยมคอมมิวนิสต์","answer_begin_position ":2180,"answer_end_position":2200,"article_id":48658},{"question_id":2250,"question":"อาหารประจำชาติของประเทศคิวบาคืออะไร","answer":"โรปาคาเบีย","answer_begin_position ":7110,"answer_end_position":7120,"article_id":48658},{"question_id":2251,"question":"ดาวพระศุกร์ เป็นบทประพันธ์ไทยของใคร","answer":"ข. อักษราพันธ์","answer_begin_position ":129,"answer_end_position":143,"article_id":412792},{"question_id":2252,"question":"บทประพันธ์ไทยเรื่องดาวพระศุกร์ ประพันธ์ขึ้นในปีพ.ศ.ใด","answer":"2504","answer_begin_position ":209,"answer_end_position":213,"article_id":412792},{"question_id":2253,"question":"ใครคือผู้ประพันธ์นวนิยายไทยแนวโศกนาฏกรรมและวีรคติเรื่อง คู่กรรม","answer":"ทมยันตี","answer_begin_position ":145,"answer_end_position":152,"article_id":228244},{"question_id":2254,"question":"นวนิยายไทยแนวโศกนาฏกรรมและวีรคติเรื่องคู่กรรม ตีพิมพ์รวมเป็นเล่มครั้งแรกในปีพ.ศ.ใด","answer":"2512","answer_begin_position ":691,"answer_end_position":695,"article_id":228244},{"question_id":2255,"question":"มหาวิทยาลัยโตเกียวในญี่ปุ่นมีชื่อย่อว่าอะไร","answer":"โทได","answer_begin_position ":144,"answer_end_position":148,"article_id":35730},{"question_id":2256,"question":"ตราสัญลักษณ์ของมหาวิทยาลัยโตเกียวในญี่ปุ่นคืออะไร","answer":"รูปใบแปะก๊วย","answer_begin_position ":1996,"answer_end_position":2008,"article_id":35730},{"question_id":2257,"question":"มหาวิทยาลัยแห่งแรกของนครนิวยอร์ก ประเทศสหรัฐอเมริกา มีชื่อว่าอะไร","answer":"มหาวิทยาลัยโคลัมเบีย","answer_begin_position ":115,"answer_end_position":135,"article_id":33274},{"question_id":2258,"question":"ดาวบริวารที่มีขนาดใหญ่ที่สุดของดาวเสาร์มีชื่อเรียกว่าอะไร","answer":"ไททัน","answer_begin_position ":111,"answer_end_position":116,"article_id":154933},{"question_id":2259,"question":"ดาวไททัน เป็นดาวบริวารที่มีขนาดใหญ่เป็นอันดับที่เท่าไรในระบบสุริยะ","answer":"2","answer_begin_position ":490,"answer_end_position":491,"article_id":154933},{"question_id":2260,"question":"ดาวบริวารถาวรดวงเดียวของโลกคือดาวอะไร","answer":"ดวงจันทร์","answer_begin_position ":91,"answer_end_position":100,"article_id":3841},{"question_id":2261,"question":"ดวงจันทร์เป็นดาวบริวารที่มีขนาดใหญ่เป็นอันดับที่เท่าไรในระบบสุริยะ","answer":"5","answer_begin_position ":198,"answer_end_position":199,"article_id":3841},{"question_id":2262,"question":"ยานอวกาศลำแรกขององค์การนาซาที่ลงจอดบนผิวของดวงจันทร์ได้สำเร็จมีชื่อว่าอะไร","answer":"อะพอลโล 11","answer_begin_position ":174,"answer_end_position":184,"article_id":410767},{"question_id":2263,"question":"สัตว์ตัวแรกที่โคจรรอบโลกเป็นสัตว์ชนิดใด","answer":"สุนัข","answer_begin_position ":204,"answer_end_position":209,"article_id":115059},{"question_id":2264,"question":"สุนัขตัวแรกที่โคจรรอบโลกมีชื่อว่าอะไร","answer":"ไลก้า","answer_begin_position ":101,"answer_end_position":106,"article_id":115059},{"question_id":2265,"question":"ไลก้า เป็นบริษัทผลิตกล้องถ่ายภาพของประเทศใด","answer":"เยอรมนี","answer_begin_position ":164,"answer_end_position":171,"article_id":14718},{"question_id":2266,"question":"เทือกเขาหิมาลัยตั้งอยู่ในทวีปใด","answer":"เอเชีย","answer_begin_position ":140,"answer_end_position":146,"article_id":3966},{"question_id":2267,"question":"เมืองหลวงของประเทศเนปาลมีชื่อว่าอะไร","answer":"กาฐมาณฑุ","answer_begin_position ":668,"answer_end_position":676,"article_id":2394},{"question_id":2268,"question":"ประธานาธิบดีคนแรกของประเทศเนปาลมีชื่อว่าอะไร","answer":"ราม บารัน ยาดัฟ","answer_begin_position ":4493,"answer_end_position":4508,"article_id":2394},{"question_id":2269,"question":"ไดอานา เจ้าหญิงแห่งเวลส์ มีพระนามเต็มว่าอะไร","answer":"ไดอานา ฟรานเซส","answer_begin_position ":167,"answer_end_position":181,"article_id":12911},{"question_id":2270,"question":"ไดอานา เจ้าหญิงแห่งเวลส์ สิ้นพระชนม์เมื่อใด","answer":"31 สิงหาคม พ.ศ. 2540","answer_begin_position ":285,"answer_end_position":305,"article_id":12911},{"question_id":2271,"question":"ยานอวกาศลูนาร์โปรสเปกเตอร์เป็นยานอวกาศที่ถูกส่งขึ้นไปสำรวจดาวอะไร","answer":"ดวงจันทร์","answer_begin_position ":226,"answer_end_position":235,"article_id":6251},{"question_id":2272,"question":"ยานอวกาศลูนาร์โปรสเปกเตอร์พบหลักฐานสำคัญอะไรเกี่ยวกับดวงจันทร์ตอนไปสำรวจเมื่อปี พ.ศ. 2541","answer":"ในหินใกล้บริเวณขั้วของดวงจันทร์มีผลึกน้ำแข็งอยู่","answer_begin_position ":400,"answer_end_position":448,"article_id":6251},{"question_id":2273,"question":"การละเล่นผีถ้วยแก้วถูกจดสิทธิบัตรไว้เมื่อใด","answer":"10 กุมภาพันธ์ ค.ศ. 1891","answer_begin_position ":461,"answer_end_position":484,"article_id":59078},{"question_id":2274,"question":"การละเล่นของไทยที่มีความคล้ายคลึงกับการเล่นผีถ้วยแก้วคือการละเล่นใด","answer":"ผีเหรียญ","answer_begin_position ":1799,"answer_end_position":1807,"article_id":59078},{"question_id":2275,"question":"นักการเมืองและรัฐบุรุษชาวญี่ปุ่นชื่อ นายอิโต ฮิโระบุมิ เคยดำรงตำแหน่งนายกรัฐมนตรีญี่ปุ่นกี่สมัย","answer":"4","answer_begin_position ":264,"answer_end_position":265,"article_id":141501},{"question_id":2276,"question":"ใครเป็นผู้ลอบสังหาร นายอิโต ฮิโระบุมิ นักการเมืองและรัฐบุรุษชาวญี่ปุ่นในปีพ.ศ. 2452","answer":"อัน ชูงกูน","answer_begin_position ":5124,"answer_end_position":5134,"article_id":141501},{"question_id":2277,"question":"ใครเป็นผู้แปลนวนิยายเรื่องด้วยรัก ความตาย และหัวใจสลาย ของฮารูกิ มูราคามิ เป็นภาษาไทย","answer":"นพดล เวชสวัสดิ์","answer_begin_position ":264,"answer_end_position":279,"article_id":181874},{"question_id":2278,"question":"นวนิยายเรื่องด้วยรัก ความตาย และหัวใจสลาย ของฮารูกิ มูราคามิ ฉบับภาษาไทยถูกตีพิมพ์ครั้งแรกโดยสำนักพิมพ์ใด","answer":"สำนักพิมพ์มติชน","answer_begin_position ":298,"answer_end_position":313,"article_id":181874},{"question_id":2279,"question":"ใครเป็นผู้ก่อตั้งแชนแนลวีไทยแลนด์","answer":"อิทธิวัฒน์ เพียรเลิศ","answer_begin_position ":117,"answer_end_position":137,"article_id":135238},{"question_id":2280,"question":"นักชาตินิยมสายกลางของเกาหลีชื่อว่า อัน ชางโฮ เสียชีวิตเมื่ออายุเท่าไร","answer":"59","answer_begin_position ":1769,"answer_end_position":1771,"article_id":505139},{"question_id":2281,"question":"นักชาตินิยมสายกลางของเกาหลีชื่อว่า อัน ชางโฮ เกิดเมื่อปีพ.ศ.ใด","answer":"2421","answer_begin_position ":304,"answer_end_position":308,"article_id":505139},{"question_id":2282,"question":"คำว่านาคเสน ในพระนาคเสนเถระ หมายถึงอะไร","answer":"ทหารของพญานาค","answer_begin_position ":169,"answer_end_position":182,"article_id":494991},{"question_id":2283,"question":"ตามตำนานของไทย พระนาคเสนเถระได้สร้างพระพุทธรูปองค์ใดในปี พ.ศ. 500","answer":"พระแก้วมรกต","answer_begin_position ":1311,"answer_end_position":1322,"article_id":494991},{"question_id":2284,"question":"พระชายาของเจ้าชายวิลเลียม ดยุกแห่งเคมบริดจ์ มีพระนามว่าอะไร","answer":"เคต มิดเดิลทัน","answer_begin_position ":4105,"answer_end_position":4119,"article_id":10867},{"question_id":2285,"question":"เจ้าชายวิลเลียมแห่งประเทศอังกฤษประสูติเมื่อใด","answer":"21 มิถุนายน พ.ศ. 2525","answer_begin_position ":1009,"answer_end_position":1030,"article_id":10867},{"question_id":2286,"question":"สสารชนิดใดที่มีคุณสมบัติกัดกร่อนโลหะ หินปูน หรือเนื้อเยื่อของร่างกาย","answer":"กรด","answer_begin_position ":1867,"answer_end_position":1870,"article_id":16400},{"question_id":2287,"question":"กรดอนินทรีย์คืออะไร","answer":"กรดที่ได้จากแร่ธาตุ","answer_begin_position ":3072,"answer_end_position":3091,"article_id":16400},{"question_id":2288,"question":"ละครเรื่องแรกของ นันท์ฐนิชา ศิริปรีดาวัชร์ คือเรื่องใด","answer":"รักได้ไหมถ้าหัวใจไม่เพี้ยน","answer_begin_position ":488,"answer_end_position":514,"article_id":223764},{"question_id":2289,"question":"ใบของต้นหวายจากจำสามารถนำมาทำอะไรได้","answer":"มุงหลังคา","answer_begin_position ":189,"answer_end_position":198,"article_id":633405},{"question_id":2290,"question":"นาฬิกาที่เก่าแก่ที่สุดในประเทศไทยตั้งอยู่ที่จังหวัดไหน","answer":"จังหวัดพระนครศรีอยุธยา","answer_begin_position ":1530,"answer_end_position":1552,"article_id":25143},{"question_id":2291,"question":"ใครคือผู้บัญชาการทหารบกไทย ลำดับที่ 20","answer":"พลเอก บุญชัย บำรุงพงศ์","answer_begin_position ":109,"answer_end_position":131,"article_id":550808},{"question_id":2292,"question":"พฤกษศาสตร์เป็นชีววิทยาสาขาหนึ่งที่ศึกษาเกี่ยวกับอะไร","answer":"พืช","answer_begin_position ":206,"answer_end_position":209,"article_id":4457},{"question_id":2293,"question":"นางสาวอรอนงค์ กาญจนชูศักดิ์ เป็นอดีตสมาชิกสภาผู้แทนราษฎรที่สังกัดอยู่พรรคใด","answer":"พรรคประชาธิปัตย์","answer_begin_position ":192,"answer_end_position":208,"article_id":360478},{"question_id":2294,"question":"ใครเป็นผู้แต่งหนังสือพ็อคเก็ตบุ๊คการตลาดเรื่อง อัจฉริยะการตลาด","answer":"เอกก์ ภทรธนกุล","answer_begin_position ":172,"answer_end_position":186,"article_id":586481},{"question_id":2295,"question":"เรือหลวงลำแรกในประวัติศาสตร์ไทยมีชื่อว่าอะไร","answer":"เรือรบหลวงพระร่วง","answer_begin_position ":107,"answer_end_position":124,"article_id":116945},{"question_id":2296,"question":"หม่อมเจียงคำ ชุมพล ณ อยุธยามีสกุลเดิมคืออะไร","answer":"บุตโรบล","answer_begin_position ":247,"answer_end_position":254,"article_id":285046},{"question_id":2297,"question":"พระอัฐิของหม่อมเจียงคำ ชุมพล ณ อยุธยา ถูกบรรจุไว้ที่วัดใด","answer":"วัดสุทัศนาราม","answer_begin_position ":12632,"answer_end_position":12645,"article_id":285046},{"question_id":2298,"question":"ที่ใดที่มักจะมีหญ้าลอยลมขึ้นอยู่","answer":"ชายหาด","answer_begin_position ":126,"answer_end_position":132,"article_id":118734},{"question_id":2299,"question":"พระเจ้าการ์โลสที่ 3 แห่งสเปนทรงมีพระราชโอรสและธิดารวมทั้งสิ้นกี่พระองค์","answer":"13","answer_begin_position ":1035,"answer_end_position":1037,"article_id":783895},{"question_id":2300,"question":"ปูมะพร้าวเป็นปูที่มีวิวัฒนาการมาจากสัตว์ชนิดใด","answer":"ปูเสฉวน","answer_begin_position ":217,"answer_end_position":224,"article_id":5871},{"question_id":2301,"question":"ปูมะพร้าวมีขาทั้งหมดกี่ขา","answer":"10","answer_begin_position ":1300,"answer_end_position":1302,"article_id":5871},{"question_id":2302,"question":"ดาวเนปจูนมีวงแหวนล้อมรอบทั้งหมดกี่วง","answer":"5","answer_begin_position ":511,"answer_end_position":512,"article_id":451316},{"question_id":2303,"question":"วงแหวนชั้นนอกสุดของดาวเนปจูนมีชื่อว่าอะไร","answer":"วงแหวนแอดัมส์","answer_begin_position ":1569,"answer_end_position":1582,"article_id":451316},{"question_id":2304,"question":"เกมแฟรี่แลนด์ออนไลน์ ของบริษัท เลเกอร์ เน็คเวิดต์ เทคโนโลยี เปิดให้บริการในประเทศไทยเมื่อปี พ.ศ. ใด","answer":"2546","answer_begin_position ":246,"answer_end_position":250,"article_id":132564},{"question_id":2305,"question":"เกมแฟรี่แลนด์ออนไลน์ ของบริษัท เลเกอร์ เน็คเวิดต์ เทคโนโลยี เป็นเกมประเภทใด","answer":"MMORPG","answer_begin_position ":589,"answer_end_position":595,"article_id":132564},{"question_id":2306,"question":"เมืองราวัลปินดีในประเทศปากีสถานมีพื้นที่กี่ตารางกิโลเมตร","answer":"5,286","answer_begin_position ":324,"answer_end_position":329,"article_id":138335},{"question_id":2307,"question":"ยานพาหนะไฮบริดเป็นยานพาหนะที่มีระบบการทำงานของเครื่องยนต์ทำงานร่วมกันกี่ระบบ","answer":"สอง","answer_begin_position ":180,"answer_end_position":183,"article_id":84185},{"question_id":2308,"question":"โรคซิฟิลิส มีสาเหตุมาจากเชื้อแบคทีเรียอะไร","answer":"Treponema pallidum","answer_begin_position ":164,"answer_end_position":182,"article_id":87724},{"question_id":2309,"question":"ประเทศใดเป็นประเทศแรกที่ประสบความสำเร็จในการกำจัดการส่งผ่านเชื้อซิฟิลิสจากแม่สู่ลูกได้สำเร็จ","answer":"คิวบา","answer_begin_position ":2355,"answer_end_position":2360,"article_id":87724},{"question_id":2310,"question":"บริษัทใดเป็นผู้ผลิตน้ำอัดลมใสกลิ่นมะนาวยี่ห้อ สไปรท์","answer":"โคคา-โคลา","answer_begin_position ":174,"answer_end_position":183,"article_id":317913},{"question_id":2311,"question":"ผู้เขียนบทละครชุดของไทยเรื่อง ฮอร์โมนส์ วัยว้าวุ่น คือใคร","answer":"ทรงยศ สุขมากอนันต์","answer_begin_position ":226,"answer_end_position":244,"article_id":540682},{"question_id":2312,"question":"เจน ออสเตน เป็นนักเขียนนวนิยายชาวอะไร","answer":"อังกฤษ","answer_begin_position ":176,"answer_end_position":182,"article_id":11854},{"question_id":2313,"question":"นวนิยายเรื่องสาวทรงเสน่ห์ หรือ Pride and Prejudice ของนักเขียนชาวอังกฤษ เจน ออสเตน ตีพิมพ์ครั้งแรกในปีค.ศ.ใด","answer":"1813","answer_begin_position ":1451,"answer_end_position":1455,"article_id":11854},{"question_id":2314,"question":"ราชบัลลังก์ดอกเบญจมาศ เป็นราชบัลลังก์ที่ใช้ประกอบพระราชพิธีใดสำหรับจักรพรรดิญี่ปุ่น","answer":"พระราชพิธีราชาภิเษก","answer_begin_position ":171,"answer_end_position":190,"article_id":796323},{"question_id":2315,"question":"ราชบัลลังก์ดอกเบญจมาศของประเทศญี่ปุ่น ประดิษฐานอยู่ที่พระราชวังใด","answer":"พระราชวังหลวงเคียวโตะ","answer_begin_position ":253,"answer_end_position":274,"article_id":796323},{"question_id":2316,"question":"ปาเวล เนดเวตนักฟุตบอลอาชีพชาวเช็กเกีย เกิดวันที่เท่าไร","answer":"30","answer_begin_position ":128,"answer_end_position":130,"article_id":933649},{"question_id":2317,"question":"ชวน หลีกภัย อดีตนายกรัฐมนตรีคนที่ 20 ของไทย เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"28","answer_begin_position ":293,"answer_end_position":295,"article_id":6130},{"question_id":2318,"question":"ภรรยาของชวน หลีกภัย อดีตนายกรัฐมนตรีคนที่ 20 ของไทย มีชื่อว่าอะไร","answer":"ภักดิพร สุจริตกุล","answer_begin_position ":539,"answer_end_position":556,"article_id":6130},{"question_id":2319,"question":"ชาร์ลี บราวน์ เป็นตัวละครในการ์ตูนสั้นของอเมริกาเรื่องใด","answer":"พีนัตส์","answer_begin_position ":164,"answer_end_position":171,"article_id":315737},{"question_id":2320,"question":"ทักษิณ ชินวัตร อดีตนายกรัฐมนตรีคนที่ 23 ของไทย เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"26","answer_begin_position ":3546,"answer_end_position":3548,"article_id":263349},{"question_id":2321,"question":"บุตรชายของทักษิณ ชินวัตร อดีตนายกรัฐมนตรีคนที่ 23 ของไทย มีชื่อว่าอะไร","answer":"พานทองแท้ ชินวัตร","answer_begin_position ":4259,"answer_end_position":4276,"article_id":263349},{"question_id":2322,"question":"ตัวละครชื่อ สนูปี้ ในการ์ตูนสั้นเรื่อง พีนัตส์ เป็นสุนัขพันธุ์ใด","answer":"บีเกิล","answer_begin_position ":192,"answer_end_position":198,"article_id":284993},{"question_id":2323,"question":"เชฟโรเลต เป็นบริษัทผลิตรถยนต์ของประเทศใด","answer":"สหรัฐอเมริกา","answer_begin_position ":146,"answer_end_position":158,"article_id":27214},{"question_id":2324,"question":"วอลโว่เป็นบริษัทผลิตรถยนต์ของประเทศใด","answer":"สวีเดน","answer_begin_position ":119,"answer_end_position":125,"article_id":437712},{"question_id":2325,"question":"บริษัทผลิตรถยนต์ของสวีเดนยี่ห้อวอลโว่ ก่อตั้งเมื่อปีค.ศ.ใด","answer":"1927","answer_begin_position ":146,"answer_end_position":150,"article_id":437712},{"question_id":2326,"question":"ยิ่งลักษณ์ ชินวัตร อดีตนายกรัฐมนตรีคนที่ 28 ของไทย เกิดวันที่เท่าไร","answer":"21","answer_begin_position ":141,"answer_end_position":143,"article_id":63252},{"question_id":2327,"question":"บุตรชายของนางสาวยิ่งลักษณ์ ชินวัตร อดีตนายกรัฐมนตรีคนที่ 28 ของไทย มีชื่อว่าอะไร","answer":"ศุภเสกข์ อมรฉัตร","answer_begin_position ":3466,"answer_end_position":3482,"article_id":63252},{"question_id":2328,"question":"มารดาของของเจ้าจอมมารดาสาย ในรัชกาลที่ 5 คือใคร","answer":"คุณหญิงกลิ่น สุรินทรราชเสนี","answer_begin_position ":240,"answer_end_position":267,"article_id":538616},{"question_id":2329,"question":"ในปี พ.ศ. 2558 จังหวัดชัยภูมิมีขนาดเศรษฐกิจหรือผลิตภัณฑ์มวลรวมในจังหวัดจำนวนเท่าไร","answer":"53,278 ล้านบาท","answer_begin_position ":10281,"answer_end_position":10295,"article_id":5272},{"question_id":2330,"question":"บรรหาร ศิลปอาชา อดีตนายกรัฐมนตรีคนที่ 21 ของไทย เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"19","answer_begin_position ":591,"answer_end_position":593,"article_id":6131},{"question_id":2331,"question":"ภรรยาของบรรหาร ศิลปอาชา อดีตนายกรัฐมนตรีคนที่ 21 ของไทยคือใคร","answer":"คุณหญิงแจ่มใส ศิลปอาชา","answer_begin_position ":978,"answer_end_position":1000,"article_id":6131},{"question_id":2332,"question":"พลเอกชวลิต ยงใจยุทธ อดีตนายกรัฐมนตรีคนที่ 22 ของไทย เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"15","answer_begin_position ":877,"answer_end_position":879,"article_id":22364},{"question_id":2333,"question":"บิดาของพลเอกชวลิต ยงใจยุทธ คือใคร","answer":"ร้อยเอก ชั้น ยงใจยุทธ","answer_begin_position ":927,"answer_end_position":948,"article_id":22364},{"question_id":2334,"question":"ใครคือผู้แต่งการ์ตูนญี่ปุ่นเรื่อง โดราเอมอน","answer":"ฟุจิโกะ ฟุจิโอะ","answer_begin_position ":146,"answer_end_position":161,"article_id":768},{"question_id":2335,"question":"การ์ตูนญี่ปุ่นเรื่อง โดราเอมอน ตีพิมพ์ครั้งแรกในญี่ปุ่นโดยสำนักพิมพ์ใด","answer":"โชงะกุกัง","answer_begin_position ":420,"answer_end_position":429,"article_id":768},{"question_id":2336,"question":"พรพิมล ธรรมสาร อดีตสมาชิกสภาผู้แทนราษฎร เขต 4 จ.ปทุมธานี พรรคเพื่อไทย มีชื่อเล่นว่าอะไร","answer":"ก้อย","answer_begin_position ":190,"answer_end_position":194,"article_id":217998},{"question_id":2337,"question":"แนวคิดเรื่องการใช้แสตมป์เป็นค่าไปรษณีย์ริเริ่มโดยใคร","answer":"เจมส์ ชาลเมอส์","answer_begin_position ":777,"answer_end_position":791,"article_id":7016},{"question_id":2338,"question":"แสตมป์ดวงแรกของโลกมีชื่อเรียกว่าอะไร","answer":"เพนนีแบล็ค","answer_begin_position ":1041,"answer_end_position":1051,"article_id":7016},{"question_id":2339,"question":"อภิสิทธิ์ เวชชาชีวะ อดีตนายกรัฐมนตรีคนที่ 27 ของไทย เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"3","answer_begin_position ":2504,"answer_end_position":2505,"article_id":5133},{"question_id":2340,"question":"นักกีฬาไทยคนแรกที่ได้รับรางวัลเหรียญทองในกีฬาโอลิมปิกคือใคร","answer":"สมรักษ์ คำสิงห์","answer_begin_position ":113,"answer_end_position":128,"article_id":44816},{"question_id":2341,"question":"สมรักษ์ คำสิงห์ ได้รับรางวัลเหรียญทองโอลิมปิกจากกีฬาใด","answer":"มวยสากลสมัครเล่น","answer_begin_position ":199,"answer_end_position":215,"article_id":44816},{"question_id":2342,"question":"บิดาของอภิสิทธิ์ เวชชาชีวะ อดีตนายกรัฐมนตรีคนที่ 27 ของไทย คือใคร","answer":"อรรถสิทธิ์ เวชชาชีวะ","answer_begin_position ":2618,"answer_end_position":2638,"article_id":5133},{"question_id":2343,"question":"รัฐบาลท้องถิ่นของจังหวัดใดในญี่ปุ่นเป็นผู้สร้างมาสคอตหมีเพศผู้ชื่อว่า คุมะมง","answer":"คุมะโมะโตะ","answer_begin_position ":155,"answer_end_position":165,"article_id":543943},{"question_id":2344,"question":"เฮเลน โกลก เป็นหญิงสามัญชาวเพิร์ธเชอร์ในสกอตแลนด์ ซึ่งต่อมาได้เป็นจักรพรรดินีแห่งโมร็อกโก เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"29","answer_begin_position ":270,"answer_end_position":272,"article_id":820157},{"question_id":2345,"question":"มาสคอตหมีของจังหวัดคุมะโมะโตะในญี่ปุ่นชื่อว่า คุมะมง เป็นหมีเพศใด","answer":"เพศผู้","answer_begin_position ":112,"answer_end_position":118,"article_id":543943},{"question_id":2346,"question":"ดรูว์ ไบรธ์ แบร์รีมอร์ เป็นนักแสดงหญิงชาวอเมริกันและยังเป็นโปรดิวเซอร์ภาพยนตร์ เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"22","answer_begin_position ":151,"answer_end_position":153,"article_id":212214},{"question_id":2347,"question":"อี อารึม เป็นนักร้อง นักแร็ป นักแสดงชาวเกาหลีใต้ เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"19","answer_begin_position ":296,"answer_end_position":298,"article_id":562373},{"question_id":2348,"question":"พลเอก ประยุทธ์ จันทร์โอชา นายกรัฐมนตรีคนที่ 29 ของไทย เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"21","answer_begin_position ":1255,"answer_end_position":1257,"article_id":220726},{"question_id":2349,"question":"บิดาของพลเอก ประยุทธ์ จันทร์โอชา คือใคร","answer":"ประพัฒน์ จันทร์โอชา","answer_begin_position ":1319,"answer_end_position":1338,"article_id":220726},{"question_id":2350,"question":"ศาสนาคริสต์มีลักษณะเป็นศาสนาประเภทใด","answer":"เอกเทวนิยม","answer_begin_position ":160,"answer_end_position":170,"article_id":3831},{"question_id":2351,"question":"จอมพลสฤษดิ์ ธนะรัชต์ นายกรัฐมนตรีคนที่ 11 ของไทย เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"16","answer_begin_position ":1365,"answer_end_position":1367,"article_id":27996},{"question_id":2352,"question":"มารดาของจอมพลสฤษดิ์ ธนะรัชต์ นายกรัฐมนตรีคนที่ 11 ของไทย คือใคร","answer":"จันทิพย์ จันทรสาขา","answer_begin_position ":1489,"answer_end_position":1507,"article_id":27996},{"question_id":2353,"question":"ผู้นับถือศาสนาคริสต์เรียกว่าอะไร","answer":"คริสต์ศาสนิกชน","answer_begin_position ":319,"answer_end_position":333,"article_id":3831},{"question_id":2354,"question":"สรพงษ์ ชาตรี นักแสดงชายชั้นแนวหน้าของไทย เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"8","answer_begin_position ":531,"answer_end_position":532,"article_id":61366},{"question_id":2355,"question":"สามีของดวงเดือน จิไธสงค์ รองมิสไทยแลนด์เวิลด์ พ.ศ. 2529 และรองนางสาวไทย พ.ศ. 2530 คือใคร","answer":"สรพงษ์ ชาตรี","answer_begin_position ":99,"answer_end_position":111,"article_id":61366},{"question_id":2356,"question":"พลเอกชาติชาย ชุณหะวัณ นายกรัฐมนตรียคนที่ 17 ของไทย ถึงแก่อสัญกรรม เมื่อวันที่เท่าไร","answer":"6","answer_begin_position ":2067,"answer_end_position":2068,"article_id":27999},{"question_id":2357,"question":"มารดาของพลเอกชาติชาย ชุณหะวัณ คือใคร","answer":"คุณหญิงวิบุลย์ลักสม์ ชุณหะวัณ","answer_begin_position ":581,"answer_end_position":610,"article_id":27999},{"question_id":2358,"question":"อานันท์ ปันยารชุน นายกรัฐมนตรีคนที่ 18 ของไทย เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"9","answer_begin_position ":472,"answer_end_position":473,"article_id":747},{"question_id":2359,"question":"ภรรยาของคุณอานันท์ ปันยารชุน คือใคร","answer":"หม่อมราชวงศ์สดศรีสุริยา จักรพันธุ์","answer_begin_position ":1147,"answer_end_position":1181,"article_id":747},{"question_id":2360,"question":"ศาสดาของศาสนาพุทธมีพระนามว่าอะไร","answer":"พระโคตมพุทธเจ้า","answer_begin_position ":3417,"answer_end_position":3432,"article_id":934},{"question_id":2361,"question":"อดอล์ฟ ฮิตเลอร์ เป็นนักการเมืองเยอรมันเชื้อชาติใด","answer":"ออสเตรีย","answer_begin_position ":155,"answer_end_position":163,"article_id":10334},{"question_id":2362,"question":"อดีตหัวหน้าพรรคนาซีในเยอรมนี อดอล์ฟ ฮิตเลอร์ แต่งงานกับใคร","answer":"เอฟา เบราน์","answer_begin_position ":2092,"answer_end_position":2103,"article_id":10334},{"question_id":2363,"question":"ประตูโบราณดงแดมุนที่ตั้งอยู่ในกรุงโซล ประเทศเกาหลีใต้มีชื่ออย่างเป็นทางการว่าอะไร","answer":"ฮยุงอินจีมุน","answer_begin_position ":196,"answer_end_position":208,"article_id":146148},{"question_id":2364,"question":"ประตูโบราณดงแดมุนที่ตั้งอยู่ในกรุงโซล ประเทศเกาหลีใต้สร้างขึ้นในรัชกาลของพระมหากษัตริย์เกาหลีพระองค์ใด","answer":"พระเจ้าแทโจ","answer_begin_position ":274,"answer_end_position":285,"article_id":146148},{"question_id":2365,"question":"นักร้องลูกทุ่งไทย ยุ้ย ญาติเยอะ มีชื่อจริงว่าอะไร","answer":"จริยา ปรีดากูล","answer_begin_position ":133,"answer_end_position":147,"article_id":459900},{"question_id":2366,"question":"อัลบั้มเพลงชุดแรกของ ยุ้ย ญาติเยอะ นักร้องลูกทุ่งไทย มีชื่อว่าอะไร","answer":"ญาติเยอะ","answer_begin_position ":661,"answer_end_position":669,"article_id":459900},{"question_id":2367,"question":"สวนสัตว์แห่งแรกของประเทศไทยมีชื่อว่าอะไร","answer":"สวนสัตว์ดุสิต","answer_begin_position ":101,"answer_end_position":114,"article_id":31995},{"question_id":2368,"question":"จุดกำเนิดของแม่น้ำสินธุอยู่ที่บริเวณใด","answer":"ที่ราบสูงทิเบต","answer_begin_position ":285,"answer_end_position":299,"article_id":264146},{"question_id":2369,"question":"แม่น้ำสินธุมีความยาวกี่กิโลเมตร","answer":"3,180","answer_begin_position ":356,"answer_end_position":361,"article_id":264146},{"question_id":2370,"question":"รถยนต์อเนกประสงค์ขนาดเล็ก รุ่นโตโยต้า วิช มีกำลังสูงสุดกี่แรงม้า","answer":"150","answer_begin_position ":516,"answer_end_position":519,"article_id":308846},{"question_id":2371,"question":"สื่อมวลชนตั้งฉายาพล.อ.ดาว์พงษ์ รัตนสุวรรณว่าอะไร","answer":"บิ๊กหนุ่ย","answer_begin_position ":1409,"answer_end_position":1418,"article_id":336504},{"question_id":2372,"question":"เมืองบลูมส์เบิร์ก ในเทศมณฑลโคลัมเบีย เพนซิลเวเนีย ในสหรัฐอเมริกาตั้งอยู่ทางตอนบนของแม่น้ำอะไร","answer":"แม่น้ำซัสเควฮานนา","answer_begin_position ":290,"answer_end_position":307,"article_id":586681},{"question_id":2373,"question":"การเสด็จพระราชดำเนินไปในการต่างๆของพระมหากษัตริย์ไทยทางบกเรียกว่าอะไร","answer":"กระบวนพยุหยาตราสถลมารค","answer_begin_position ":121,"answer_end_position":143,"article_id":108007},{"question_id":2374,"question":"ในพระราชพิธีสิบสองเดือน พระมหากษัตริย์จะเสด็จสถลมารคเพื่อถวายสิ่งใดแก่พระอารามหลวง","answer":"ผ้าพระกฐิน","answer_begin_position ":975,"answer_end_position":985,"article_id":108007},{"question_id":2375,"question":"อักษรไทลื้อเก่ามีลักษณะใกล้เคียงกับอักษรภาษาใด","answer":"อักษรล้านนา","answer_begin_position ":201,"answer_end_position":212,"article_id":99488},{"question_id":2376,"question":"อักษรไทลื้อเก่าถูกใช้มาตั้งแต่ปี พ.ศ. ใด","answer":"1743","answer_begin_position ":382,"answer_end_position":386,"article_id":99488},{"question_id":2377,"question":"นครรัฐคืออะไร","answer":"ภูมิภาคที่ควบคุมโดยสมบูรณ์โดยเมืองเพียงเมืองเดียว","answer_begin_position ":100,"answer_end_position":149,"article_id":86394},{"question_id":2378,"question":"ไดโนเสาร์มาพูซอรัส ถูกขุดค้นพบที่ประเทศใด","answer":"อาร์เจนติน่า","answer_begin_position ":526,"answer_end_position":538,"article_id":318571},{"question_id":2379,"question":"กระดูกแข้งของไดโนเสาร์กินเนื้อชนิดใดที่ยาวที่สุดเมื่อเทียบกับไดโนเสาร์กินเนื้อทั้งหมด","answer":"มาพูซอรัส","answer_begin_position ":732,"answer_end_position":741,"article_id":318571},{"question_id":2380,"question":"อำเภอนาแห้ว จังหวัดเลย มีอาณาเขตทางทิศเหนือติดต่อกับอำเภอใด","answer":"อำเภอชาติตระการ","answer_begin_position ":280,"answer_end_position":295,"article_id":124329},{"question_id":2381,"question":"แมงกะพรุนหัวคว่ำอาศัยอยู่ที่ใด","answer":"พื้นทะเล","answer_begin_position ":361,"answer_end_position":369,"article_id":551637},{"question_id":2382,"question":"ใครคือโชกุนคนที่ 6 แห่งตระกูลโทะกุงะวะ","answer":"โทะกุงะวะ อิเอะโนะบุ","answer_begin_position ":111,"answer_end_position":131,"article_id":402158},{"question_id":2383,"question":"ใครเป็นผู้ยื่นคำขาดต่อพระบาทสมเด็จพระจุลจอมเกล้าเจ้าอยู่หัวให้สยามยกดินแดนฝั่งขวาของแม่น้ำโขงให้ฝรั่งเศสทั้งหมด ในเหตุการณ์ ร.ศ. 112","answer":"โอกุสต์ ปาวี","answer_begin_position ":101,"answer_end_position":113,"article_id":120471},{"question_id":2384,"question":"อนุสาวรีย์ของโอกุสต์ ปาวีที่ถูกแยกชิ้นส่วนนำไปทิ้งแม่น้ำโขง ได้ถูกกู้และนำไปเก็บรักษาไว้ที่ใด","answer":"สถานทูตฝรั่งเศสประจำกรุงเวียงจันทน์","answer_begin_position ":1049,"answer_end_position":1084,"article_id":120471},{"question_id":2385,"question":"ใครเป็นผู้แต่งเพลงค่าน้ำนม ซึ่งนิยมเปิดในวันแม่ของไทย","answer":"ไพบูลย์ บุตรขัน","answer_begin_position ":204,"answer_end_position":219,"article_id":149991},{"question_id":2386,"question":"เมืองหลวงของเกาะกวมในมหาสมุทรแปซิฟิก มีชื่อว่าอะไร","answer":"ฮากัตญา","answer_begin_position ":388,"answer_end_position":395,"article_id":35243},{"question_id":2387,"question":"เกาะในมหาสมุทรแปซิฟิกชื่อว่า เกาะกวม  เป็นดินแดนที่ยังไม่ได้ปกครองตนเองของประเทศใด","answer":"สหรัฐอเมริกา","answer_begin_position ":216,"answer_end_position":228,"article_id":35243},{"question_id":2388,"question":"ชาวอินเดียเรียกหมากรุกว่าอย่างไร","answer":"จตุรังกา","answer_begin_position ":567,"answer_end_position":575,"article_id":35303},{"question_id":2389,"question":"ตัวละคร ทศกัณฐ์ในเรื่องรามเกียรติ์ มีใบหน้าทั้งหมดกี่หน้า","answer":"สิบ","answer_begin_position ":1591,"answer_end_position":1594,"article_id":41395},{"question_id":2390,"question":"ตัวละคร ทศกัณฐ์ในเรื่องรามเกียรติ์ ได้ถอดดวงใจใส่กล่องฝากไว้กับใคร","answer":"พระฤๅษีโคบุตร","answer_begin_position ":2194,"answer_end_position":2207,"article_id":41395},{"question_id":2391,"question":"รามายณะ เป็นวรรณคดีประเภทมหากาพย์ของประเทศใด","answer":"อินเดีย","answer_begin_position ":128,"answer_end_position":135,"article_id":28423},{"question_id":2392,"question":"ประเทศศรีลังกาเป็นประเทศเกาะในมหาสมุทรใด","answer":"อินเดีย","answer_begin_position ":200,"answer_end_position":207,"article_id":1252},{"question_id":2393,"question":"ประเทศศรีลังกาได้รับเอกราชจากประเทศอังกฤษเมื่อใด","answer":"4 กุมภาพันธ์ พ.ศ. 2491","answer_begin_position ":2397,"answer_end_position":2419,"article_id":1252},{"question_id":2394,"question":"อดีตเมืองหลวงของประเทศญี่ปุ่นมีชื่อว่าอะไร","answer":"เกียวโต","answer_begin_position ":104,"answer_end_position":111,"article_id":66384},{"question_id":2395,"question":"ประเทศโคลอมเบียตั้งอยู่ในทวีปใด","answer":"อเมริกาใต้","answer_begin_position ":206,"answer_end_position":216,"article_id":35149},{"question_id":2396,"question":"ชื่อประเทศโคลอมเบียมีที่มาจากนักสำรวจคนใด","answer":"คริสโตเฟอร์ โคลัมบัส","answer_begin_position ":444,"answer_end_position":464,"article_id":35149},{"question_id":2397,"question":"ประเทศภูฏาน ตั้งอยู่ในเทือกเขาใด","answer":"หิมาลัย","answer_begin_position ":232,"answer_end_position":239,"article_id":2250},{"question_id":2398,"question":"ภาษาประจำชาติของประเทศภูฏานคือภาษาใด","answer":"ซองคา","answer_begin_position ":8195,"answer_end_position":8200,"article_id":2250},{"question_id":2399,"question":"เอกซ์เจแปนเป็นวงดนตรีเฮฟวีเมทัลจากประเทศใด","answer":"ญี่ปุ่น","answer_begin_position ":135,"answer_end_position":142,"article_id":27713},{"question_id":2400,"question":"วงดนตรีเฮฟวีเมทัลญี่ปุ่นชื่อ เอกซ์เจแปน ก่อตั้งขึ้นเมื่อปี พ.ศ. ใด","answer":"2525","answer_begin_position ":182,"answer_end_position":186,"article_id":27713},{"question_id":2401,"question":"อก แท็ก-ย็อน เป็นสมาชิกวงบอยแบนด์จากประเทศเกาหลีใต้วงใด","answer":"ทูพีเอ็ม","answer_begin_position ":211,"answer_end_position":219,"article_id":207333},{"question_id":2402,"question":"เพลงลาวดวงเดือนเป็นเพลงประเภทใดของไทย","answer":"ไทยเดิม","answer_begin_position ":121,"answer_end_position":128,"article_id":31541},{"question_id":2403,"question":"สงครามโลกครั้งที่ 1 สิ้นสุดลงเมื่อปีค.ศ.ใด","answer":"1918","answer_begin_position ":315,"answer_end_position":319,"article_id":110167},{"question_id":2404,"question":"ศูนย์กลางของการรบในสงครามโลกครั้งที่ 1 อยู่ในทวีปใด","answer":"ยุโรป","answer_begin_position ":253,"answer_end_position":258,"article_id":110167},{"question_id":2405,"question":"สงครามฝิ่นเกิดขึ้นในกลางคริสต์ศตวรรษที่เท่าไร","answer":"19","answer_begin_position ":151,"answer_end_position":153,"article_id":18170},{"question_id":2406,"question":"สงครามฝิ่นเกิดขึ้นทั้งหมดกี่ครั้ง","answer":"สอง","answer_begin_position ":121,"answer_end_position":124,"article_id":18170},{"question_id":2407,"question":"คำว่า ไดโนเสาร์ ในภาษาอังกฤษหรือ dinosaur ถูกตั้งขึ้นโดยใคร","answer":"เซอร์ ริชาร์ด โอเวน","answer_begin_position ":472,"answer_end_position":491,"article_id":4190},{"question_id":2408,"question":"บรรพบุรุษของไดโนเสาร์คืออะไร","answer":"อาร์โคซอร์","answer_begin_position ":3635,"answer_end_position":3645,"article_id":4190},{"question_id":2409,"question":"ข้าวซอย ซึ่งเป็นอาหารพื้นเมืองทางภาคเหนือของประเทศไทย เดิมเรียกว่าอะไร","answer":"ก๋วยเตี๋ยวฮ่อ","answer_begin_position ":152,"answer_end_position":165,"article_id":95814},{"question_id":2410,"question":"สงครามนโปเลียนเป็นสงครามที่มีสาเหตุมาจากการปฏิวัติของประเทศใด","answer":"ฝรั่งเศส","answer_begin_position ":353,"answer_end_position":361,"article_id":273127},{"question_id":2411,"question":"สงครามนโปเลียนสิ้นสุดลงเมื่อปีค.ศ.ใด","answer":"1815","answer_begin_position ":298,"answer_end_position":302,"article_id":273127},{"question_id":2412,"question":"ตัวอักษรในภาษาญี่ปุ่น แบ่งออกเป็นกี่ลักษณะ","answer":"4","answer_begin_position ":764,"answer_end_position":765,"article_id":3175},{"question_id":2413,"question":"ใครคือผู้ประพันธ์นวนิยายไทยแนวสยองขวัญและไสยศาสตร์เรื่อง ทายาทอสูร","answer":"ตรี อภิรุม","answer_begin_position ":159,"answer_end_position":169,"article_id":350799},{"question_id":2414,"question":"นวนิยายไทยเรื่อง ทายาทอสูร เป็นนวนิยายแนวใด","answer":"สยองขวัญ-ไสยศาสตร์","answer_begin_position ":123,"answer_end_position":141,"article_id":350799},{"question_id":2415,"question":"สัญญาณไฟจราจรแห่งแรกของโลกติดตั้งขึ้นเมื่อปีค.ศ.ใด","answer":"1868","answer_begin_position ":309,"answer_end_position":313,"article_id":565264},{"question_id":2416,"question":"สัญญาณไฟจราจรแห่งแรกของโลกติดตั้งขึ้นที่เมืองใด","answer":"ลอนดอน","answer_begin_position ":318,"answer_end_position":324,"article_id":565264},{"question_id":2417,"question":"ใครคือผู้ก่อตั้งผลิตภัณฑ์ยี่ห้อ ชาแนล ของฝรั่งเศส","answer":"โกโก ชาแนล","answer_begin_position ":84,"answer_end_position":94,"article_id":48589},{"question_id":2418,"question":"ชานมไข่มุกเป็นเครื่องดื่มสัญชาติใด","answer":"ไต้หวัน","answer_begin_position ":195,"answer_end_position":202,"article_id":629501},{"question_id":2419,"question":"สตูดิโอจิบลิ เป็นสตูดิโอภาพยนตร์อะนิเมะของประเทศใด","answer":"ญี่ปุ่น","answer_begin_position ":188,"answer_end_position":195,"article_id":6452},{"question_id":2420,"question":"เป็ดเป็นสัตว์ปีกในวงศ์ใด","answer":"นกเป็ดน้ำ","answer_begin_position ":106,"answer_end_position":115,"article_id":16822},{"question_id":2421,"question":"สารเคมีสีเหลืองคล้ายน้ำมันที่มีกลิ่นเหม็นรุนแรงที่ผลิตจากต่อมกลิ่นที่ก้นของเพียงพอนไว้ใช้ในการทำอะไร","answer":"ประกาศอาณาเขต","answer_begin_position ":668,"answer_end_position":681,"article_id":176725},{"question_id":2422,"question":"ลูกของเพียงพอนจะอาศัยอยู่กับแม่จนอายุกี่ปี","answer":"1","answer_begin_position ":1580,"answer_end_position":1581,"article_id":176725},{"question_id":2423,"question":"นวนิยายเรื่อง ญาติกา ของโสภาค สุวรรณ เป็นนวนิยายที่ดำเนินเรื่องต่อจากนวนิยายเรื่องใด","answer":"สายโลหิต","answer_begin_position ":163,"answer_end_position":171,"article_id":671359},{"question_id":2424,"question":"ใครเป็นผู้ประพันธ์บทโทรทัศน์เรื่อง ญาติกา ที่ออกอากาศทางสถานีโทรทัศน์กองทัพบกช่อง 7 เมื่อปี พ.ศ. 2539","answer":"ศัลยา","answer_begin_position ":504,"answer_end_position":509,"article_id":671359},{"question_id":2425,"question":"อักขราภิธานศรับท์คือหนังสือประเภทใด","answer":"พจนานุกรมไทย","answer_begin_position ":132,"answer_end_position":144,"article_id":951656},{"question_id":2426,"question":"หนังสือเล่มใดที่ถือว่าเป็นพจนานุกรมไทย-ไทย เล่มแรกที่ใหญ่ที่สุดที่ปรากฎแก่สาธารณชนชาวสยาม","answer":"อักขราภิธานศรับท์","answer_begin_position ":111,"answer_end_position":128,"article_id":951656},{"question_id":2427,"question":"สมเด็จพระอริยวงษญาณคือราชทินนามของผู้ที่ดำรงตำแหน่งใด","answer":"สมเด็จพระราชาคณะ","answer_begin_position ":151,"answer_end_position":167,"article_id":847258},{"question_id":2428,"question":"ใครเป็นผู้แต่งหนังสือนิทานเด็กเรื่องนิทานของบีเดิลยอดกวี","answer":"เจ. เค. โรว์ลิ่ง","answer_begin_position ":201,"answer_end_position":217,"article_id":180227},{"question_id":2429,"question":"ใครคือผู้กับกับภาพยนตร์ไทยเรื่องตลก 69 ที่ออกฉายในปี พ.ศ. 2542","answer":"เป็นเอก รัตนเรือง","answer_begin_position ":181,"answer_end_position":198,"article_id":114559},{"question_id":2430,"question":"โอ๋ ภัคจีรา วรรณสุทธิ์ เริ่มต้นเข้าวงการบันเทิงเมื่อปี พ.ศ. ใด","answer":"2534","answer_begin_position ":565,"answer_end_position":569,"article_id":306886},{"question_id":2431,"question":"ในปี 2553 โอ๋ ภัคจีรา วรรณสุทธิ์ ป่วยเป็นโรคอะไร","answer":"โรคกล้ามเนื้ออ่อนแรง","answer_begin_position ":4761,"answer_end_position":4781,"article_id":306886},{"question_id":2432,"question":"สมเด็จพระราชาธิบดีมีไฮที่ 1 แห่งโรมาเนียถูกพระราชบิดาทวงราชบัลลังก์คืนในปี ค.ศ. ใด","answer":"1930","answer_begin_position ":411,"answer_end_position":415,"article_id":212956},{"question_id":2433,"question":"สมเด็จพระราชาธิบดีมีไฮที่ 1 แห่งโรมาเนียทรงได้รับพระอิศริยยศอะไรหลังจากการสละราชสมบัติ","answer":"เจ้าชายแห่งโฮเฮนโซลเลิร์น","answer_begin_position ":8965,"answer_end_position":8990,"article_id":212956},{"question_id":2434,"question":"ใครคือผู้กำกับภาพยนตร์ไทยเรื่อง บุญชูผู้น่ารัก ที่ออกฉายในปี พ.ศ. 2531","answer":"บัณฑิต ฤทธิ์ถกล","answer_begin_position ":165,"answer_end_position":180,"article_id":152299},{"question_id":2435,"question":"ใครคือนักแสดงที่รับบทเป็น บุญชู ในภาพยนตร์ไทยเรื่อง บุญชูผู้น่ารัก ที่ออกฉายในปี พ.ศ. 2531","answer":"สันติสุข พรหมศิริ","answer_begin_position ":2247,"answer_end_position":2264,"article_id":152299},{"question_id":2436,"question":"ใครคือเจ้าของผลงานการ์ตูนไทยเรื่อง สตรีทบอลสะท้านฟ้า","answer":"จักรพันธ์ ห้วยเพชร","answer_begin_position ":162,"answer_end_position":180,"article_id":229468},{"question_id":2437,"question":"ไอศกรีมเริ่มเข้ามาในประเทศไทยช่วงสมัยรัชกาลที่เท่าไร","answer":"5","answer_begin_position ":2019,"answer_end_position":2020,"article_id":38817},{"question_id":2438,"question":"บริษัทใดเป็นผู้สร้างภาพยนตร์การ์ตูนแอนิเมชันเรื่อง มาดากัสการ์","answer":"Dreamwork","answer_begin_position ":165,"answer_end_position":174,"article_id":120796},{"question_id":2439,"question":"เกาะมาดากัสการ์ ตั้งอยู่ในมหาสมุทรใด","answer":"อินเดีย","answer_begin_position ":182,"answer_end_position":189,"article_id":73993},{"question_id":2440,"question":"เกาะมาดากัสการ์ อยู่ในอาณาเขตของประเทศใด","answer":"มาดากัสการ์","answer_begin_position ":452,"answer_end_position":463,"article_id":73993},{"question_id":2441,"question":"ประธานาธิบดีคนแรกของประเทศมัลดีฟส์คือใคร","answer":"อิบบราฮิม นาซีร์","answer_begin_position ":2956,"answer_end_position":2972,"article_id":2639},{"question_id":2442,"question":"มารดาของสืบ นาคะเสถียร คือใคร","answer":"นางบุญเยี่ยม นาคะเสถียร","answer_begin_position ":578,"answer_end_position":601,"article_id":3981},{"question_id":2443,"question":"ลูกสาวของสืบ นาคะเสถียร มีชื่อว่าอะไร","answer":"ชินรัตน์ นาคะเสถียร","answer_begin_position ":748,"answer_end_position":767,"article_id":3981},{"question_id":2444,"question":"เออร์วิน แมจิก จอห์นสัน เป็นนักบาสเกตบอลชาวอเมริกัน เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"14","answer_begin_position ":148,"answer_end_position":150,"article_id":17348},{"question_id":2445,"question":"เลโอนิด เลวิน นักวิทยาศาสตร์ชาวยูเครนเกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"2","answer_begin_position ":149,"answer_end_position":150,"article_id":21731},{"question_id":2446,"question":"บนธงชาติสหรัฐอเมริกา มีรูปดาวห้าแฉกสีขาวอยู่จำนวนกี่ดวง","answer":"50","answer_begin_position ":325,"answer_end_position":327,"article_id":114841},{"question_id":2447,"question":"ไก่ฟ้าหลังขาวตัวเมียมีสีอะไร","answer":"น้ำตาล","answer_begin_position ":302,"answer_end_position":308,"article_id":325185},{"question_id":2448,"question":"พระราชวังต้องห้ามได้ลงทะเบียนเป็นมรดกโลกในการประชุมคณะกรรมการมรดกโลกสมัยสามัญครั้งที่ 11 เมื่อปี พ.ศ. ใด","answer":"พ.ศ. 2530","answer_begin_position ":10793,"answer_end_position":10802,"article_id":25428},{"question_id":2449,"question":"ภรรยาของเสริม วินิจฉัยกุล อดีตผู้ว่าการธนาคารแห่งประเทศไทย มีชื่อว่าอะไร","answer":"นางนพมาศ วินิจฉัยกุล","answer_begin_position ":656,"answer_end_position":676,"article_id":559965},{"question_id":2450,"question":"มารดาของเสริม วินิจฉัยกุล อดีตผู้ว่าการธนาคารแห่งประเทศไทย คือใคร","answer":"คุณหญิง นิมิราชทรงวุฒิ","answer_begin_position ":311,"answer_end_position":333,"article_id":559965},{"question_id":2451,"question":"พลเอกปรีชา จันทร์โอชา เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"8","answer_begin_position ":1121,"answer_end_position":1122,"article_id":623865},{"question_id":2452,"question":"ไก่ฟ้าหลังขาวจะพบได้ตามป่าในภูมิภาคใด","answer":"อินโดจีน","answer_begin_position ":184,"answer_end_position":192,"article_id":325185},{"question_id":2453,"question":"ภรรยาของพลเอกปรีชา จันทร์โอชา มีนามว่าอะไร","answer":"นางผ่องพรรณ จันทร์โอชา","answer_begin_position ":1368,"answer_end_position":1390,"article_id":623865},{"question_id":2454,"question":"ผลงานการแสดงเรื่องแรกของ ฉัตรมงคล บำเพ็ญ คือละครเรื่องใด","answer":"มิติมหัศจรรย์","answer_begin_position ":517,"answer_end_position":530,"article_id":495494},{"question_id":2455,"question":"รองศาสตราจารย์นราพร จันทร์โอชา เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"20","answer_begin_position ":563,"answer_end_position":565,"article_id":643126},{"question_id":2456,"question":"ธงชาติอินโดนีเซียมีต้นแบบมาจากธงประจำอาณาจักรใด","answer":"มัชปาหิต","answer_begin_position ":201,"answer_end_position":209,"article_id":112826},{"question_id":2457,"question":"สามีของรองศาสตราจารย์นราพร จันทร์โอชา มีชื่อว่าอะไร","answer":"พลเอก ประยุทธ์ จันทร์โอชา","answer_begin_position ":1038,"answer_end_position":1063,"article_id":643126},{"question_id":2458,"question":"ตราสัญลักษณ์ของธนาคารกรุงไทยคือภาพอะไร","answer":"นกวายุภักษ์","answer_begin_position ":7267,"answer_end_position":7278,"article_id":13417},{"question_id":2459,"question":"วัดกันมาตุยารามที่ตั้งงอยู่ริมถนนมังกร เขตสัมพันธวงศ์ กรุงเทพมหานคร สร้างขึ้นเมื่อปี พ.ศ. ใด","answer":"พ.ศ. 2407","answer_begin_position ":352,"answer_end_position":361,"article_id":75216},{"question_id":2460,"question":"มารดาของพลเอกสนธิ บุญยรัตกลิน คือใคร","answer":"นางมณี บุญยรัตกลิน","answer_begin_position ":584,"answer_end_position":602,"article_id":49830},{"question_id":2461,"question":"บิดาของพลเอกสนธิ บุญยรัตกลิน มีชื่อว่าอะไร","answer":"พันเอกสนั่น","answer_begin_position ":543,"answer_end_position":554,"article_id":49830},{"question_id":2462,"question":"ธนาคารกสิกรไทยเป็นธนาคารในประเทศไทย มีสำนักงานใหญ่แห่งแรกตั้งอยู่ที่ใด","answer":"ถนนเสือป่า","answer_begin_position ":197,"answer_end_position":207,"article_id":40946},{"question_id":2463,"question":"บริการทุกระดับประทับใจ เป็นคำขวัญของธนาคารใดในประเทศไทย","answer":"กสิกรไทย","answer_begin_position ":94,"answer_end_position":102,"article_id":40946},{"question_id":2464,"question":"สมชาย วงศ์สวัสดิ์ อดีตนายกรัฐมนตรีคนที่ 26 ของไทย เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"31","answer_begin_position ":603,"answer_end_position":605,"article_id":263443},{"question_id":2465,"question":"ภรรยาของสมชาย วงศ์สวัสดิ์ คือใคร","answer":"นางเยาวภา วงศ์สวัสดิ์","answer_begin_position ":743,"answer_end_position":764,"article_id":263443},{"question_id":2466,"question":"ทะเลเปิดที่มีความเค็มมากที่สุดคือทะเลใด","answer":"แดง","answer_begin_position ":1074,"answer_end_position":1077,"article_id":209298},{"question_id":2467,"question":"ใครเป็นผู้สถาปนาวัดเส้าหลินในประเทศจีน","answer":"พระโพธิธรรม","answer_begin_position ":97,"answer_end_position":108,"article_id":17083},{"question_id":2468,"question":"ยูตะ โมจิซึกิ อดีตนักแสดงและนักพากย์ชายชาวญี่ปุ่น เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"14","answer_begin_position ":179,"answer_end_position":181,"article_id":151821},{"question_id":2469,"question":"อรอุมา สิทธิรักษ์ เป็นนักกีฬาวอลเลย์บอลหญิงทีมชาติไทย เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"13","answer_begin_position ":135,"answer_end_position":137,"article_id":479642},{"question_id":2470,"question":"มารดาของอรอุมา สิทธิรักษ์ เป็นนักกีฬาวอลเลย์บอลหญิงทีมชาติไทย คือใคร","answer":"วรรณา สิทธิรักษ์","answer_begin_position ":887,"answer_end_position":903,"article_id":479642},{"question_id":2471,"question":"น้ำตกที่สูงที่สุดในโลกมีชื่อว่าอะไร","answer":"เอนเจล","answer_begin_position ":102,"answer_end_position":108,"article_id":71907},{"question_id":2472,"question":"น้ำตกเอนเจล ซึ่งเป็นน้ำตกที่สูงที่สุดในโลกตั้งอยู่ในประเทศใด","answer":"เวเนซุเอลา","answer_begin_position ":154,"answer_end_position":164,"article_id":71907},{"question_id":2473,"question":"ทุ่งกุลาร้องไห้ เป็นที่ราบขนาดใหญ่ตั้งอยู่ในภาคใดของประเทศไทย","answer":"ตะวันออกเฉียงเหนือ","answer_begin_position ":144,"answer_end_position":162,"article_id":76649},{"question_id":2474,"question":"ทุ่งกุลาร้องไห้ เป็นที่ราบขนาดใหญ่ในไทย มีพื้นที่ครอบคลุมกี่จังหวัด","answer":"5","answer_begin_position ":214,"answer_end_position":215,"article_id":76649},{"question_id":2475,"question":"ทะเลสาบที่ใหญ่ที่สุดของประเทศออสเตรียมีชื่อว่าอะไร","answer":"นอยซีดเลอร์เซ","answer_begin_position ":2765,"answer_end_position":2778,"article_id":7851},{"question_id":2476,"question":"ยอดเขาที่สูงที่สุดในประเทศออสเตรียมีชื่อว่าอะไร","answer":"โกรสส์กล็อกเนอร์","answer_begin_position ":2296,"answer_end_position":2312,"article_id":7851},{"question_id":2477,"question":"แม่น้ำที่ยาวที่สุดในสหภาพยุโรปคือแม่น้ำใด","answer":"ดานูบ","answer_begin_position ":105,"answer_end_position":110,"article_id":121402},{"question_id":2478,"question":"แม่น้ำดานูบในทวีปยุโรปมีต้นกำเนิดในประเทศใด","answer":"เยอรมนี","answer_begin_position ":237,"answer_end_position":244,"article_id":121402},{"question_id":2479,"question":"ช่องแคบระหว่างแหลมมลายูกับเกาะสุมาตรามีชื่อว่าช่องแคบอะไร","answer":"มะละกา","answer_begin_position ":108,"answer_end_position":114,"article_id":40751},{"question_id":2480,"question":"สกุลเงินของประเทศพม่าคืออะไร","answer":"จัต","answer_begin_position ":20613,"answer_end_position":20616,"article_id":1953},{"question_id":2481,"question":"เมืองหลวงของประเทศพม่ามีชื่อว่าอะไร","answer":"เนปยีดอ","answer_begin_position ":679,"answer_end_position":686,"article_id":1953},{"question_id":2482,"question":"กิโมโนเป็นชุดแต่งกายโบราณของประเทศใด","answer":"ญี่ปุ่น","answer_begin_position ":125,"answer_end_position":132,"article_id":44022},{"question_id":2483,"question":"ตัวละคร เฮลโลคิตตี้ ที่สร้างโดยบริษัทซานริโอ้ ประเทศญี่ปุ่น มีชื่อเต็มว่าอะไร","answer":"คิตตีไวท์","answer_begin_position ":1248,"answer_end_position":1257,"article_id":83805},{"question_id":2484,"question":"ตัวละคร เฮลโลคิตตี้ ที่สร้างโดยบริษัทซานริโอ้ ประเทศญี่ปุ่น ออกแบบครั้งแรกโดยใคร","answer":"ยูโกะ ชิมิซุ","answer_begin_position ":203,"answer_end_position":215,"article_id":83805},{"question_id":2485,"question":"แม่น้ำที่ยาวที่สุดในทวีปเอเชียคือแม่น้ำสายใด","answer":"แยงซี","answer_begin_position ":103,"answer_end_position":108,"article_id":32708},{"question_id":2486,"question":"มหาสมุทรใดมีขนาดใหญ่ที่สุดในโลก","answer":"แปซิฟิก","answer_begin_position ":111,"answer_end_position":118,"article_id":3785},{"question_id":2487,"question":"ช่องแคบใดเป็นจุดเชื่อมต่อระหว่างมหาสมุทรแปซิฟิกกับมหาสมุทรแอตแลนติก","answer":"มาเจลลัน","answer_begin_position ":1417,"answer_end_position":1425,"article_id":3785},{"question_id":2488,"question":"ช่องแคบใดแยกประเทศสเปนออกจากประเทศโมร็อกโก","answer":"ยิบรอลตาร์","answer_begin_position ":116,"answer_end_position":126,"article_id":69031},{"question_id":2489,"question":"ช่องแคบยิบรอลตาร์เชื่อมต่อทะเลอัลโบรันซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของทะเลเมดิเตอร์เรเนียนกับมหาสมุทรใด","answer":"แอตแลนติก","answer_begin_position ":165,"answer_end_position":174,"article_id":69031},{"question_id":2490,"question":"บุคคลที่ปล้นหรือโจรกรรมในทะเลเรียกว่าอะไร","answer":"โจรสลัด","answer_begin_position ":89,"answer_end_position":96,"article_id":16680},{"question_id":2491,"question":"เดือนแรกของปีตามปฏิทินเกรกอเรียนคือเดือนอะไร","answer":"มกราคม","answer_begin_position ":85,"answer_end_position":91,"article_id":8147},{"question_id":2492,"question":"เดือนมกราคมมีกี่วัน","answer":"31","answer_begin_position ":163,"answer_end_position":165,"article_id":8147},{"question_id":2493,"question":"วันเด็กแห่งชาติในไทย ตรงกับวันเสาร์ที่สองของเดือนใด","answer":"มกราคม","answer_begin_position ":179,"answer_end_position":185,"article_id":64240},{"question_id":2494,"question":"ใครเป็นผู้ให้คำขวัญวันเด็กแห่งชาติในไทยทุกปี","answer":"นายกรัฐมนตรีไทย","answer_begin_position ":270,"answer_end_position":285,"article_id":64240},{"question_id":2495,"question":"สกุลเงินตราประจำชาติของประเทศไทยคือสกุลเงินอะไร","answer":"บาท","answer_begin_position ":86,"answer_end_position":89,"article_id":2712},{"question_id":2496,"question":"ใครคือผู้ประพันธ์นวนิยายแนวสืบสวนเรื่อง เชอร์ล็อก โฮมส์","answer":"เซอร์อาร์เธอร์ โคนัน ดอยล์","answer_begin_position ":166,"answer_end_position":192,"article_id":48260},{"question_id":2497,"question":"ในนวนิยายแนวสืบสวนเรื่อง เชอร์ล็อก โฮมส์ เพื่อนคู่หูของเชอร์ล็อก โฮมส์ ชื่อว่าอะไร","answer":"นายแพทย์จอห์น เอช. วอตสัน","answer_begin_position ":612,"answer_end_position":637,"article_id":48260},{"question_id":2498,"question":"นักแสดงชาวอังกฤษชื่อว่าเบเนดิกต์ คัมเบอร์แบตช์ สมรสกับใคร","answer":"โซฟี ฮันเตอร์","answer_begin_position ":1247,"answer_end_position":1260,"article_id":441521},{"question_id":2499,"question":"วิลเลียม เชกสเปียร์ เป็นกวีและนักเขียนบทละครจากประเทศใด","answer":"อังกฤษ","answer_begin_position ":211,"answer_end_position":217,"article_id":9956},{"question_id":2500,"question":"บทละครที่สั้นที่สุดของวิลเลียม เชกสเปียร์ ผู้เป็นกวีและนักเขียนบทละครชาวอังกฤษ คือเรื่องใด","answer":"แมคเบธ","answer_begin_position ":14480,"answer_end_position":14486,"article_id":9956},{"question_id":2501,"question":"ใครคือผู้ประพันธ์ละครโศกนาฏกรรมเรื่อง โรเมโอและจูเลียต","answer":"วิลเลียม เชกสเปียร์","answer_begin_position ":159,"answer_end_position":178,"article_id":157498},{"question_id":2502,"question":"ละครโศกนาฏกรรมเรื่องโรเมโอและจูเลียต ประพันธ์ขึ้นในปีค.ศ.ใด","answer":"1595","answer_begin_position ":193,"answer_end_position":197,"article_id":157498},{"question_id":2503,"question":"บทละครเรื่องแฮมเลต ซึ่งประพันธ์โดยวิลเลียม เชกสเปียร์ เป็นบทละครแนวใด","answer":"โศกนาฏกรรม","answer_begin_position ":110,"answer_end_position":120,"article_id":72037},{"question_id":2504,"question":"อัลบั้มเพลงภาษาอังกฤษอัลบั้มแรกของเซลีน ดิออน นักร้องชาวแคนาดาเชื้อสายฝรั่งเศสมีชื่อว่าอะไร","answer":"ยูนิซัน","answer_begin_position ":819,"answer_end_position":826,"article_id":44958},{"question_id":2505,"question":"สามีของเซลีน ดิออน นักร้องชาวแคนาดาเชื้อสายฝรั่งเศสมีชื่อว่าอะไร","answer":"เรอเน อองเชลลีล","answer_begin_position ":35529,"answer_end_position":35544,"article_id":44958},{"question_id":2506,"question":"ประเทศแคนาดามีขนาดใหญ่เป็นอันดับที่เท่าใดของโลก","answer":"สอง","answer_begin_position ":220,"answer_end_position":223,"article_id":5448},{"question_id":2507,"question":"นักอุตุนิยมวิทยาเรียกก้อนเมฆฝนฟ้าคะนองว่าอะไร","answer":"เมฆคิวมูโลนิมบัส","answer_begin_position ":450,"answer_end_position":466,"article_id":654989},{"question_id":2508,"question":"ชื่อเดิมของแม่น้ำมายูในรัฐยะไข่ ประเทศพม่าคืออะไร","answer":"มันลายูวดี","answer_begin_position ":196,"answer_end_position":206,"article_id":723791},{"question_id":2509,"question":"แม่น้ำมายูตั้งอยู่ในรัฐใดของประเทศพม่า","answer":"ยะไข่","answer_begin_position ":126,"answer_end_position":131,"article_id":723791},{"question_id":2510,"question":"แม่น้ำโขงมีต้นกำเนิดจากเทือกเขาใด","answer":"หิมาลัย","answer_begin_position ":134,"answer_end_position":141,"article_id":13797},{"question_id":2511,"question":"แม่น้ำโขงไหลออกสู่ทะเลจีนใต้ที่ประเทศใด","answer":"เวียดนาม","answer_begin_position ":280,"answer_end_position":288,"article_id":13797},{"question_id":2512,"question":"สัตว์เลี้ยงลูกด้วยน้ำนมที่มีขนาดเล็กที่สุดคืออะไร","answer":"ค้างคาวกิตติ","answer_begin_position ":9463,"answer_end_position":9475,"article_id":11611},{"question_id":2513,"question":"วิชาที่ว่าด้วยกฎหมายและกระบวนการยุติธรรมเรียกว่าวิชาอะไร","answer":"นิติศาสตร์","answer_begin_position ":93,"answer_end_position":103,"article_id":1796},{"question_id":2514,"question":"การศึกษากฎหมายในระดับที่มีความสัมพันธ์กับปรัชญาจะถูกเรียกว่าวิชาอะไร","answer":"นิติปรัชญา","answer_begin_position ":886,"answer_end_position":896,"article_id":1796},{"question_id":2515,"question":"รัฐธรรมนูญฉบับแรกของโลกมีชื่อเรียกว่าอะไร","answer":"มหากฎบัตร","answer_begin_position ":2026,"answer_end_position":2035,"article_id":23112},{"question_id":2516,"question":"รางวัลโนเบลซึ่งเป็นรางวัลประจำปีระดับนานาชาติ ก่อตั้งขึ้นในปีค.ศ. ใด","answer":"1895","answer_begin_position ":399,"answer_end_position":403,"article_id":827},{"question_id":2517,"question":"กลุ่มชาติพันธุ์ที่เป็นชนพื้นเมืองของประเทศนิวซีแลนด์มีชื่อเรียกว่าอะไร","answer":"มาวรี","answer_begin_position ":93,"answer_end_position":98,"article_id":196965},{"question_id":2518,"question":"แม่น้ำซึ่งเป็นสายหลักของประเทศลาวคือแม่น้ำใด","answer":"โขง","answer_begin_position ":2809,"answer_end_position":2812,"article_id":1942},{"question_id":2519,"question":"ประเทศลาวมีระบบการปกครองแบบใด","answer":"สังคมนิยมคอมมิวนิสต์","answer_begin_position ":11121,"answer_end_position":11141,"article_id":1942},{"question_id":2520,"question":"เทือกเขาใดเป็นพรมแดนธรรมชาติระหว่างประเทศพม่ากับประเทศไทย","answer":"ตะนาวศรี","answer_begin_position ":117,"answer_end_position":125,"article_id":373102},{"question_id":2521,"question":"ยอดเขาใดเป็นยอดเขาที่สูงที่สุดของเทือกเขาร็อกกีในทวีปอเมริกาเหนือ","answer":"เมาท์เอลเบิร์ต","answer_begin_position ":281,"answer_end_position":295,"article_id":12210},{"question_id":2522,"question":"อุทยานแห่งแรกของโลกมีชื่อว่าอะไร","answer":"เยลโลว์สโตน","answer_begin_position ":139,"answer_end_position":150,"article_id":73479},{"question_id":2523,"question":"เมืองหลวงของรัฐฮาวายในประเทศสหรัฐอเมริกามีชื่อว่าอะไร","answer":"โฮโนลูลู","answer_begin_position ":552,"answer_end_position":560,"article_id":7782},{"question_id":2524,"question":"สุภาพสตรีช่วงกรุงศรีอยุธยาตอนปลายชื่อว่า ท้าวทองกีบม้า เป็นภรรยาของใคร","answer":"เจ้าพระยาวิชเยนทร์","answer_begin_position ":343,"answer_end_position":361,"article_id":67561},{"question_id":2525,"question":"สุภาพสตรีช่วงกรุงศรีอยุธยาตอนปลายชื่อว่า ท้าวทองกีบม้า มีชื่อเต็มว่าอย่างไร","answer":"มารีอา กูโยมาร์ เด ปิญญา","answer_begin_position ":156,"answer_end_position":180,"article_id":67561},{"question_id":2526,"question":"เจ้าพระยาวิชเยนทร์ หรือคอนสแตนติน ฟอลคอน มีตำแหน่งเป็นสมุหนายกในรัชสมัยของกษัตริย์พระองค์ใด","answer":"สมเด็จพระนารายณ์มหาราช","answer_begin_position ":268,"answer_end_position":290,"article_id":69517},{"question_id":2527,"question":"ต้นไม้ประจำจุฬาลงกรณ์มหาวิทยาลัยในไทยคือต้นอะไร","answer":"ก้ามปู","answer_begin_position ":806,"answer_end_position":812,"article_id":14529},{"question_id":2528,"question":"ดอกไม้ประจำชาติไทยคือดอกอะไร","answer":"ราชพฤกษ์","answer_begin_position ":253,"answer_end_position":261,"article_id":53277},{"question_id":2529,"question":"ซาลาเปาที่ไม่มีไส้เรียกว่าอะไร","answer":"หมั่นโถว","answer_begin_position ":508,"answer_end_position":516,"article_id":32982},{"question_id":2530,"question":"สวนสัตว์และสวนสาธารณะได้ย้ายออกจากพระราชวังชังกย็องกุงหรือพระราชวังชังกย็อง ในปี พ.ศ. ใด","answer":"พ.ศ. 2526","answer_begin_position ":549,"answer_end_position":558,"article_id":219829},{"question_id":2531,"question":"รศ.ดร.สมคิด จาตุศรีพิทักษ์ เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"15","answer_begin_position ":793,"answer_end_position":795,"article_id":7673},{"question_id":2532,"question":"ภรรยาของสมคิด จาตุศรีพิทักษ์ คือใคร","answer":"นางอนุรัชนี จาตุศรีพิทักษ์","answer_begin_position ":1194,"answer_end_position":1220,"article_id":7673},{"question_id":2533,"question":"เคน ธีรเดช วงศ์พัวพันธ์ เป็นนักแสดงชายชาวไทย เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"3","answer_begin_position ":141,"answer_end_position":142,"article_id":125814},{"question_id":2534,"question":"บิดาของเคน ธีรเดช วงศ์พัวพันธ์ คือใคร","answer":"วีรประวัติ วงศ์พัวพันธ์","answer_begin_position ":777,"answer_end_position":800,"article_id":125814},{"question_id":2535,"question":"อภิชาติ หาลำเจียก เสียชีวิตเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"15","answer_begin_position ":640,"answer_end_position":642,"article_id":190244},{"question_id":2536,"question":"บิดาของอภิชาติ หาลำเจียก คือใคร","answer":"พันโทวิเชียร หาลำเจียก","answer_begin_position ":369,"answer_end_position":391,"article_id":190244},{"question_id":2537,"question":"จอนนี่ อันวา เป็นนักร้องนักแสดงชาวไทย เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"30","answer_begin_position ":143,"answer_end_position":145,"article_id":192569},{"question_id":2538,"question":"จอนนี่ อันวา มีน้องชายซึ่งเป็นนักร้องนักแสดงเช่นกันคือใคร","answer":"อนัน อันวา","answer_begin_position ":283,"answer_end_position":293,"article_id":192569},{"question_id":2539,"question":"เจษฎาภรณ์ ผลดี เป็นนักแสดงชายชาวไทย เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"5","answer_begin_position ":136,"answer_end_position":137,"article_id":133595},{"question_id":2540,"question":"น้องชายของเจษฎาภรณ์ ผลดี คืใคร","answer":"ตั้น พิเชษฐ์ไชย ผลดี","answer_begin_position ":556,"answer_end_position":576,"article_id":133595},{"question_id":2541,"question":"ณภัทร เสียงสมบุญ เป็นนายแบบและนักแสดงชาวไทย เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"5","answer_begin_position ":158,"answer_end_position":159,"article_id":742390},{"question_id":2542,"question":"แม่ของณภัทร เสียงสมบุญ คือใคร","answer":"พิมพ์ผกา เสียงสมบุญ","answer_begin_position ":380,"answer_end_position":399,"article_id":742390},{"question_id":2543,"question":"บอย ปกรณ์ ฉัตรบริรักษ์ เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"20","answer_begin_position ":156,"answer_end_position":158,"article_id":317635},{"question_id":2544,"question":"แม่ของบอย ปกรณ์ ฉัตรบริรักษ์ มีชื่อว่าอะไร","answer":"งามทิพย์ ฉัตรบริรักษ์","answer_begin_position ":329,"answer_end_position":350,"article_id":317635},{"question_id":2545,"question":"ป๋อ ณัฐวุฒิ สกิดใจ เป็นนักแสดงและพิธีกรชาวไทย เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"2","answer_begin_position ":126,"answer_end_position":127,"article_id":149647},{"question_id":2546,"question":"ภรรยาของป๋อ ณัฐวุฒิ สกิดใจ มีชื่อว่าอะไร","answer":"พรทิพย์ วงศ์กิจจานนท์","answer_begin_position ":2082,"answer_end_position":2103,"article_id":149647},{"question_id":2547,"question":"เจมส์ จิรายุ ตั้งศรีสุขเป็นนักแสดงชาวไทย เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"19","answer_begin_position ":135,"answer_end_position":137,"article_id":465021},{"question_id":2548,"question":"พ่อของเจมส์ จิรายุ ตั้งศรีสุข มีชื่อว่าอะไร","answer":"เสริมชัย ตั้งศรีสุข","answer_begin_position ":552,"answer_end_position":571,"article_id":465021},{"question_id":2549,"question":"ชาวคริสต์นิยมรับประทานไก่ชนิดใดในวันขอบคุณพระเจ้า","answer":"ไก่งวง","answer_begin_position ":577,"answer_end_position":583,"article_id":36918},{"question_id":2550,"question":"พื้นที่บริเวณกรุงเทพมหานครในปัจจุบัน เดิมเป็นที่ตั้งของเมืองใด","answer":"ธนบุรีศรีมหาสมุทร","answer_begin_position ":2634,"answer_end_position":2651,"article_id":1919},{"question_id":2551,"question":"คำว่า กรุงเทพมหานคร แปลว่าอะไร","answer":"พระนครอันกว้างใหญ่ดุจเทพนคร","answer_begin_position ":5636,"answer_end_position":5663,"article_id":1919},{"question_id":2552,"question":"ใครคือผู้เขียนหนังสือการ์ตูนซึ่งเป็นต้นแบบของแอนิเมชันญี่ปุ่นเรื่องแขนกล คนแปรธาตุ","answer":"ฮิโรมุ อาราคาวะ","answer_begin_position ":231,"answer_end_position":246,"article_id":14636},{"question_id":2553,"question":"การ์ตูนญี่ปุ่นเรื่องแขนกล คนแปรธาตุ ถูกแปลและตีพิมพ์เป็นภาษาไทยโดยสำนักพิมพ์ใด","answer":"สยามอินเตอร์คอมิกส์","answer_begin_position ":287,"answer_end_position":306,"article_id":14636},{"question_id":2554,"question":"สต็อกโฮล์มเป็นเมืองหลวงของประเทศใด","answer":"สวีเดน","answer_begin_position ":99,"answer_end_position":105,"article_id":17184},{"question_id":2555,"question":"ธนาคารกลางที่เก่าแก่ที่สุดในโลกคือธนาคารใด","answer":"ธนาคารแห่งชาติสวีเดน","answer_begin_position ":8299,"answer_end_position":8319,"article_id":17184},{"question_id":2556,"question":"สกุลเงินของประเทศลาวมีชื่อเรียกว่าอะไร","answer":"กีบ","answer_begin_position ":101,"answer_end_position":104,"article_id":7913},{"question_id":2557,"question":"นกที่มีขนาดใหญ่ที่สุดในโลก คือนกอะไร","answer":"นกกระจอกเทศ","answer_begin_position ":97,"answer_end_position":108,"article_id":86461},{"question_id":2558,"question":"นกกระจอกเทศมีถิ่นกำเนิดในทวีปใด","answer":"แอฟริกา","answer_begin_position ":199,"answer_end_position":206,"article_id":86461},{"question_id":2559,"question":"คลองใดเชื่อมทะเลเมดิเตอร์เรเนียนเข้ากับทะเลแดง","answer":"สุเอซ","answer_begin_position ":265,"answer_end_position":270,"article_id":12106},{"question_id":2560,"question":"คลองสุเอซในประเทศอียิปต์สร้างเสร็จในปีค.ศ.ใด","answer":"1869","answer_begin_position ":581,"answer_end_position":585,"article_id":12106},{"question_id":2561,"question":"ประเทศใดมีขนาดใหญ่ที่สุดในโลก","answer":"รัสเซีย","answer_begin_position ":99,"answer_end_position":106,"article_id":5449},{"question_id":2562,"question":"ประเทศรัสเซียปกครองด้วยระบอบการปกครองใด","answer":"สหพันธ์สาธารณรัฐกึ่งประธานาธิบดี","answer_begin_position ":400,"answer_end_position":432,"article_id":5449},{"question_id":2563,"question":"เกาะใดมีขนาดใหญ่ที่สุดในโลก","answer":"กรีนแลนด์","answer_begin_position ":93,"answer_end_position":102,"article_id":20734},{"question_id":2564,"question":"กรีนแลนด์เป็นเกาะที่ตั้งอยู่ในมหาสมุทรใด","answer":"อาร์กติก","answer_begin_position ":165,"answer_end_position":173,"article_id":20734},{"question_id":2565,"question":"สัตว์บกชนิดใดมีความสูงที่สุดในโลก","answer":"ยีราฟ","answer_begin_position ":498,"answer_end_position":503,"article_id":11160},{"question_id":2566,"question":"ศาสนสถานที่ใหญ่ที่สุดในโลกมีชื่อว่าอะไร","answer":"นครวัด","answer_begin_position ":87,"answer_end_position":93,"article_id":12541},{"question_id":2567,"question":"เกาะใดมีขนาดใหญ่ที่สุดในประเทศไทย","answer":"ภูเก็ต","answer_begin_position ":92,"answer_end_position":98,"article_id":5031},{"question_id":2568,"question":"จังหวัดภูเก็ตในประเทศไทยตั้งอยู่ในทะเลใด","answer":"อันดามัน","answer_begin_position ":188,"answer_end_position":196,"article_id":5031},{"question_id":2569,"question":"ทะไลลามะหรือดาไลลามะเป็นตำแหน่งประมุขหัวหน้าคณะสงฆ์ในพุทธศาสนานิกายมหายานแบบใด","answer":"ทิเบตเกลุก","answer_begin_position ":252,"answer_end_position":262,"article_id":111914},{"question_id":2570,"question":"ผู้นำทางด้านจิตวิญญาณสูงสุดของชาวทิเบตมีชื่อเรียกว่าอะไร","answer":"ทะไลลามะ","answer_begin_position ":419,"answer_end_position":427,"article_id":111914},{"question_id":2571,"question":"ออนซ์เป็นหน่วยวัดมวลในระบบใด","answer":"อังกฤษ","answer_begin_position ":155,"answer_end_position":161,"article_id":48123},{"question_id":2572,"question":"กระดูกแข็งคลุมบริเวณหลังของเต่าเรียกว่าอะไร","answer":"กระดอง","answer_begin_position ":330,"answer_end_position":336,"article_id":46568},{"question_id":2573,"question":"เต่าบกที่มีขนาดใหญ่ที่สุดในโลกคือเต่าสายพันธุ์ใด","answer":"เต่ายักษ์กาลาปากอส","answer_begin_position ":766,"answer_end_position":784,"article_id":46568},{"question_id":2574,"question":"สัตว์ใดมีขนาดใหญ่ที่สุดในโลก","answer":"วาฬสีน้ำเงิน","answer_begin_position ":101,"answer_end_position":113,"article_id":331760},{"question_id":2575,"question":"สัตว์บกชนิดใดวิ่งเร็วที่สุดในโลก","answer":"เสือชีตาห์","answer_begin_position ":95,"answer_end_position":105,"article_id":74018},{"question_id":2576,"question":"เสือที่มีขนาดใหญ่ที่สุดคือเสือชนิดใด","answer":"เสือโคร่ง","answer_begin_position ":95,"answer_end_position":104,"article_id":290234},{"question_id":2577,"question":"ไอยู เป็นนักร้องหญิงชาวเกาหลีใต้ มีชื่อจริงว่าอะไร","answer":"อี จี-อึน","answer_begin_position ":85,"answer_end_position":94,"article_id":444358},{"question_id":2578,"question":"นักร้องหญิงชาวเกาหลีใต้ชื่อ ไอยู เปิดตัวครั้งแรกในรายการเพลงของเกาหลีใต้รายการใด","answer":"M! Countdown","answer_begin_position ":481,"answer_end_position":493,"article_id":444358},{"question_id":2579,"question":"นางปวีณา หงสกุล เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"5","answer_begin_position ":4015,"answer_end_position":4016,"article_id":119621},{"question_id":2580,"question":"มารดาของนางปวีณา หงสกุล มีชื่อว่าอะไร","answer":"นางเกยูร หงสกุล","answer_begin_position ":4129,"answer_end_position":4144,"article_id":119621},{"question_id":2581,"question":"จอมพลถนอม กิตติขจร เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"11","answer_begin_position ":1374,"answer_end_position":1376,"article_id":27907},{"question_id":2582,"question":"บิดาของจอมพลถนอม กิตติขจร คือใคร","answer":"ขุนโสภิตบรรณลักษณ์","answer_begin_position ":1446,"answer_end_position":1464,"article_id":27907},{"question_id":2583,"question":"คุณหญิงสุดารัตน์ เกยุราพันธุ์ เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"1","answer_begin_position ":359,"answer_end_position":360,"article_id":7592},{"question_id":2584,"question":"บิดาของคุณหญิงสุดารัตน์ เกยุราพันธุ์ ชื่ออะไร","answer":"นายสมพล เกยุราพันธุ์","answer_begin_position ":427,"answer_end_position":447,"article_id":7592},{"question_id":2585,"question":"เพนกวินที่มีขนาดใหญ่ที่สุดคือเพนกวินชนิดใด","answer":"เพนกวินจักรพรรดิ","answer_begin_position ":109,"answer_end_position":125,"article_id":276207},{"question_id":2586,"question":"มุนินทร์ สายประสาทเจ้าของสำนักพิมพ์ 10 มิลลิเมตร เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"12","answer_begin_position ":481,"answer_end_position":483,"article_id":469105},{"question_id":2587,"question":"เพนกวินออกลูกเป็นอะไร","answer":"ไข่","answer_begin_position ":1198,"answer_end_position":1201,"article_id":108346},{"question_id":2588,"question":"หม่อมยิ่ง หรือ พระองค์เจ้ายิ่งเยาวลักษณ์ อรรคราชสุดา ประสูติวันอะไร","answer":"พุธ","answer_begin_position ":618,"answer_end_position":621,"article_id":153987},{"question_id":2589,"question":"ธาตุที่เบาที่สุดและพบมากที่สุดในเอกภพคือธาตุอะไร","answer":"ไฮโดรเจน","answer_begin_position ":89,"answer_end_position":97,"article_id":2428},{"question_id":2590,"question":"บิดาของพลตรีสนั่น ขจรประศาสน์ คือใคร","answer":"ขุนขจรประศาสน์","answer_begin_position ":1091,"answer_end_position":1105,"article_id":116276},{"question_id":2591,"question":"ไฮโดรเจนถูกรับรองว่ามีอยู่จริงครั้งแรกโดยใคร","answer":"เฮนรี คาเวนดิช","answer_begin_position ":5072,"answer_end_position":5086,"article_id":2428},{"question_id":2592,"question":"ภรรยาของพลตรีสนั่น ขจรประศาสน์ มีชื่อว่าอะไร","answer":"ฉวีวรรณ ขจรประศาสน์","answer_begin_position ":1403,"answer_end_position":1422,"article_id":116276},{"question_id":2593,"question":"สนธยา คุณปลื้ม เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"10","answer_begin_position ":454,"answer_end_position":456,"article_id":292465},{"question_id":2594,"question":"มารดาของสนธยา คุณปลื้ม คือใคร","answer":"นางยุพิน คุณปลื้ม","answer_begin_position ":497,"answer_end_position":514,"article_id":292465},{"question_id":2595,"question":"สำนักงานสลากกินแบ่งรัฐบาลในไทย จัดตั้งเมื่อปีพ.ศ.ใด","answer":"2517","answer_begin_position ":201,"answer_end_position":205,"article_id":13425},{"question_id":2596,"question":"หน่วยงานใดของรัฐบาลในประเทศไทยที่มีหน้าที่ออกรางวัลสลากกินแบ่งรัฐบาล","answer":"สำนักงานสลากกินแบ่งรัฐบาล","answer_begin_position ":125,"answer_end_position":150,"article_id":13425},{"question_id":2597,"question":"ใครเป็นผู้ประพันธ์กวีนิพนธ์ของไทยเรื่องม้าก้านกล้วย","answer":"ไพวรินทร์ ขาวงาม","answer_begin_position ":133,"answer_end_position":149,"article_id":41916},{"question_id":2598,"question":"กวีนิพนธ์ของไทยเรื่องม้าก้านกล้วยได้รับรางวัลซีไรต์เมื่อปีพ.ศ.ใด","answer":"2538","answer_begin_position ":687,"answer_end_position":691,"article_id":41916},{"question_id":2599,"question":"จาตุรนต์ ฉายแสง เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"1","answer_begin_position ":440,"answer_end_position":441,"article_id":8521},{"question_id":2600,"question":"บิดาของจาตุรนต์ ฉายแสง คือใคร","answer":"อนันต์ ฉายแสง","answer_begin_position ":501,"answer_end_position":514,"article_id":8521},{"question_id":2601,"question":"เทือกเขาที่ยาวที่สุดในโลกคือเทือกเขาใด","answer":"แอนดีส","answer_begin_position ":111,"answer_end_position":117,"article_id":14770},{"question_id":2602,"question":"เทือกเขาแอนดีสในทวีปอเมริกาใต้วางตัวพาดผ่านกี่ประเทศ","answer":"7","answer_begin_position ":213,"answer_end_position":214,"article_id":14770},{"question_id":2603,"question":"ชาวพม่าเรียกยอดเขาที่สูงที่สุดในเทือกเขาตะนาวศรีว่าอะไร","answer":"บีล็อกตอง","answer_begin_position ":313,"answer_end_position":322,"article_id":373102},{"question_id":2604,"question":"นายเนวิน ชิดชอบ เกิดวันที่เท่าไร","answer":"4","answer_begin_position ":425,"answer_end_position":426,"article_id":24308},{"question_id":2605,"question":"บิดาของนายเนวิน ชิดชอบ คือใคร","answer":"ชัย ชิดชอบ","answer_begin_position ":456,"answer_end_position":466,"article_id":24308},{"question_id":2606,"question":"เยาวภา วงศ์สวัสดิ์ เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"15","answer_begin_position ":582,"answer_end_position":584,"article_id":63256},{"question_id":2607,"question":"ผู้ใดประดิษฐ์อักษรฮันกึล ซึ่งเป็นตัวอักษรของภาษาเกาหลี","answer":"พระเจ้าเซจง","answer_begin_position ":1174,"answer_end_position":1185,"article_id":28624},{"question_id":2608,"question":"สามีของเยาวภา วงศ์สวัสดิ์ คือใคร","answer":"สมชาย วงศ์สวัสดิ์","answer_begin_position ":389,"answer_end_position":406,"article_id":63256},{"question_id":2609,"question":"เครื่องหมายวรรณยุกต์ในภาษาไทยมีกี่รูป","answer":"4","answer_begin_position ":3387,"answer_end_position":3388,"article_id":2090},{"question_id":2610,"question":"ภาษาราชการของประเทศไทยคือภาษาใด","answer":"ไทย","answer_begin_position ":91,"answer_end_position":94,"article_id":2088},{"question_id":2611,"question":"พระบิดาของพระราชวรวงศ์เธอ กรมหมื่นพิทยาลงกรณ์ มีพระนามว่าอะไร","answer":"กรมพระราชวังบวรวิไชยชาญ","answer_begin_position ":183,"answer_end_position":206,"article_id":44926},{"question_id":2612,"question":"เจ้าวรทัศน์ ณ ลำพูน สูติวันที่เท่าไร","answer":"12","answer_begin_position ":412,"answer_end_position":414,"article_id":327130},{"question_id":2613,"question":"บิดาของเจ้าวรทัศน์ ณ ลำพูน มีนามว่าอะไร","answer":"เจ้าจักรคำขจรศักดิ์","answer_begin_position ":453,"answer_end_position":472,"article_id":327130},{"question_id":2614,"question":"พลเอกเชษฐา ฐานะจาโร เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"23","answer_begin_position ":428,"answer_end_position":430,"article_id":124981},{"question_id":2615,"question":"ภริยาของพลเอกเชษฐา ฐานะจาโร คือใคร","answer":"คุณหญิงอรวรรณ ฐานะจาโร","answer_begin_position ":495,"answer_end_position":517,"article_id":124981},{"question_id":2616,"question":"ก้อนเนื้อที่ปลายปากนูนสูงที่ช่องเปิดรูจมูกของจระเข้เรียกว่าอะไร","answer":"ก้อนขี้หมา","answer_begin_position ":693,"answer_end_position":703,"article_id":16950},{"question_id":2617,"question":"นายสุชาติ ตันเจริญ เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"11","answer_begin_position ":375,"answer_end_position":377,"article_id":331037},{"question_id":2618,"question":"บิดาของนายสุชาติ ตันเจริญ คือใคร","answer":"นายวิเชียร ตันเจริญ","answer_begin_position ":597,"answer_end_position":616,"article_id":331037},{"question_id":2619,"question":"ใครคือผู้ก่อตั้งบริษัทซิงเกอร์จักรเย็บผ้า","answer":"ไอแซก ซิงเกอร์","answer_begin_position ":88,"answer_end_position":102,"article_id":45605},{"question_id":2620,"question":"สกทาคามีแปลว่าอะไร","answer":"ผู้จะมาสู่โลกนี้เพียงอีกครั้งเดียว","answer_begin_position ":127,"answer_end_position":161,"article_id":53578},{"question_id":2621,"question":"อำเภอหัวตะพาน จังหวัดอำนาจเจริญ มีอาณาเขตทางทิศใต้ติดกับจังหวัดอะไร","answer":"อุบลราชธานี","answer_begin_position ":399,"answer_end_position":410,"article_id":126336},{"question_id":2622,"question":"ใครคือผู้นำขบวนการอิสลามแห่งอุซเบกิสถาน","answer":"โทเฮอร์ โยลคาเชฟ","answer_begin_position ":326,"answer_end_position":342,"article_id":180566},{"question_id":2623,"question":"ขบวนการอิสลามแห่งอุซเบกิสถานเป็นกลุ่มที่ต่อต้านการปกครองของใคร","answer":"อิซลอม คาลิมอฟ","answer_begin_position ":251,"answer_end_position":265,"article_id":180566},{"question_id":2624,"question":"อ่าวหะล็องที่ประเทศเวียดนามมีพื้นที่ทั้งหมดกี่ตารางกิโลเมตร","answer":"1,500","answer_begin_position ":251,"answer_end_position":256,"article_id":42999},{"question_id":2625,"question":"ถ้ำที่ใหญ่ที่สุดในบริเวณอ่าวหะล็องที่ประเทศเวียดนามมีชื่อว่าอะไร","answer":"ถ้ำเสาไม้","answer_begin_position ":520,"answer_end_position":529,"article_id":42999},{"question_id":2626,"question":"สุดจิตต์ พันธ์สังข์ เข้ารับพระราชทานครอบประธานพิธีใหว้ครูโขนละคร จากพระบาทสมเด็จพระเจ้าอยู่หัวภูมิพลดุลยเดชมหาราช เมื่อปี พ.ศ. ใด","answer":"2527","answer_begin_position ":1356,"answer_end_position":1360,"article_id":155475},{"question_id":2627,"question":"ตามตำนานกรีก สัตว์ในเทพนิยายใดที่เป็นผู้ลากรถม้าของพระอาทิตย์ หรือเทพอพอลโล","answer":"กริฟฟอน","answer_begin_position ":87,"answer_end_position":94,"article_id":8157},{"question_id":2628,"question":"นักบุญทอมัส อไควนัสได้รับอิทธิพลจากใครในการพัฒนาแนวความคิดแบบตรรกศาสตร์ของเขา","answer":"อาริสโตเติล","answer_begin_position ":302,"answer_end_position":313,"article_id":18078},{"question_id":2629,"question":"ใครเป็นผู้ก่อตั้งโรงเรียนสาธิตมหาวิทยาลัยรามคำแหง ฝ่ายประถม","answer":"รังสรรค์ แสงสุข","answer_begin_position ":284,"answer_end_position":299,"article_id":364847},{"question_id":2630,"question":"ท่านผู้หญิงนิรมล สุริยสัตย์ มีพี่น้องกี่คน","answer":"8","answer_begin_position ":547,"answer_end_position":548,"article_id":24425},{"question_id":2631,"question":"สมเด็จพระนางเจ้าสิริกิติ์ พระบรมราชินีนาถ ทรงมีพระนามเดิมว่าอะไร","answer":"หม่อมราชวงศ์สิริกิติ์ กิติยากร","answer_begin_position ":251,"answer_end_position":281,"article_id":12226},{"question_id":2632,"question":"โครงการหนึ่งอำเภอหนึ่งทุนของรัฐบาลทักษิณ ชินวัตร เป็นทุนที่ให้กับนักเรียนไทยที่กำลังศึกษาอยู่ในระดับมัธยมศึกษาชั้นปีที่เท่าไร","answer":"6","answer_begin_position ":1030,"answer_end_position":1031,"article_id":205122},{"question_id":2633,"question":"แหล่งที่มาของเงินทุนในโครงการหนึ่งอำเภอหนึ่งทุนของรัฐบาลทักษิณ ชินวัตร คืออะไร","answer":"หวยออนไลน์","answer_begin_position ":3194,"answer_end_position":3204,"article_id":205122},{"question_id":2634,"question":"ใครเป็นผู้ประพันธ์บทภาพยนตร์ไทยเรื่องรัก น้อยนิด มหาศาล","answer":"ปราบดา หยุ่น","answer_begin_position ":331,"answer_end_position":343,"article_id":71334},{"question_id":2635,"question":"สุนัขพันธุ์บีเกิลมีถิ่นกำเนิดที่ประเทศใด","answer":"สหราชอาณาจักร","answer_begin_position ":137,"answer_end_position":150,"article_id":113699},{"question_id":2636,"question":"ด้วยประสาทด้านการดมกลิ่นที่เป็นเลิศของสุนัขพันธุ์บีเกิลทำให้สุนัขพันธุ์นี้มักถูกฝึกให้เป็นอะไร","answer":"สุนัขตรวจสอบของผิดกฎหมาย","answer_begin_position ":317,"answer_end_position":341,"article_id":113699},{"question_id":2637,"question":"เสวียนคืออะไร","answer":"ของใช้ในครัวไทย","answer_begin_position ":100,"answer_end_position":115,"article_id":207573},{"question_id":2638,"question":"รำมโนราห์เป็นศิลปะการแสดงพื้นเมืองไทยของภาคใด","answer":"ภาคใต้","answer_begin_position ":188,"answer_end_position":194,"article_id":158301},{"question_id":2639,"question":"ใครเป็นรองหัวหน้าพรรคประชาธิปัตย์ ในปี พ.ศ. 2550","answer":"เฉลิมชัย ศรีอ่อน","answer_begin_position ":1255,"answer_end_position":1271,"article_id":313963},{"question_id":2640,"question":"เครื่องดนตรีรำมะนามีกี่ชนิด","answer":"2","answer_begin_position ":205,"answer_end_position":206,"article_id":12718},{"question_id":2641,"question":"บุญอมตูกเป็นเทศกาลของประเทศอะไร","answer":"กัมพูชา","answer_begin_position ":121,"answer_end_position":128,"article_id":353944},{"question_id":2642,"question":"ประเพณีบุญอมตูกที่ประเทศกัมพูชาจัดขึ้นปีละกี่วัน","answer":"สาม","answer_begin_position ":314,"answer_end_position":317,"article_id":353944},{"question_id":2643,"question":"หอประชุมมหิดลสิทธาคารตั้งอยู่ที่วิทยาเขตใดของมหาวิทยาลัยมหิดล","answer":"วิทยาเขตศาลายา","answer_begin_position ":201,"answer_end_position":215,"article_id":598662},{"question_id":2644,"question":"หอประชุมมหิดลสิทธาคารของมหาวิทยาลัยมหิดลใช้งบประมาณในก่อสร้างเท่าไร","answer":"1,450 ล้านบาท","answer_begin_position ":554,"answer_end_position":567,"article_id":598662},{"question_id":2645,"question":"ชาวไทยที่เข้ามาศึกษาที่ประเทศอียิปต์ส่วนใหญ่นับถือศาสนาอะไร","answer":"อิสลาม","answer_begin_position ":292,"answer_end_position":298,"article_id":240991},{"question_id":2646,"question":"นายสุรสาล ผาสุข ได้รับการเลือกตั้งเป็นสมาชิกสภาผู้แทนราษฎรครั้งแรกในปี พ.ศ. ใด","answer":"2554","answer_begin_position ":247,"answer_end_position":251,"article_id":415399},{"question_id":2647,"question":"นายสุรสาล ผาสุข มีบุตรกี่คน","answer":"2","answer_begin_position ":493,"answer_end_position":494,"article_id":415399},{"question_id":2648,"question":"ระเจ้าบรมวงศ์เธอ พระองค์เจ้าสมัยวุฒิวโรดม เป็นหนึ่งในพระราชโอรสของกษัตริย์ไทยองค์ใด","answer":"พระบาทสมเด็จพระจุลจอมเกล้าเจ้าอยู่หัว","answer_begin_position ":250,"answer_end_position":287,"article_id":174129},{"question_id":2649,"question":"พจนานุกรม ฉบับราชบัณฑิตยสถาน พ.ศ. 2554 เป็นพจนานุกรมที่ปรับปรุงเนื้อหาจากพจนานุกรมเล่มใด","answer":"พจนานุกรม ฉบับราชบัณฑิตยสถาน พ.ศ. 2542","answer_begin_position ":432,"answer_end_position":470,"article_id":458327},{"question_id":2650,"question":"พระวราหะในศาสนาฮินดูเป็นอวตารของเทพองค์ใด","answer":"พระวิษณุ","answer_begin_position ":165,"answer_end_position":173,"article_id":660683},{"question_id":2651,"question":"จตุพร ประมลบาล เคยเป็นหัวหน้าผู้ฝึกสอนกีฬาประเภทใด","answer":"ฟุตบอลหญิง","answer_begin_position ":158,"answer_end_position":168,"article_id":597173},{"question_id":2652,"question":"นักสู้ชาวญี่ปุ่นชื่อ ริว เป็นตัวละครเอกของเกมใด","answer":"สตรีทไฟท์เตอร์","answer_begin_position ":171,"answer_end_position":185,"article_id":252936},{"question_id":2653,"question":"กีฬาสกีลีลาในโอลิมปิกฤดูหนาวปีค.ศ. 2018 จัดขึ้นที่ประเทศใด","answer":"เกาหลีใต้","answer_begin_position ":235,"answer_end_position":244,"article_id":928156},{"question_id":2654,"question":"กีฬาสกีลีลาในโอลิมปิกฤดูหนาวปีค.ศ. 2018 ณ ประเทศเกาหลีใต้ มีนักกีฬาเข้าร่วมการแข่งขันทั้งหมดกี่ประเทศ","answer":"27","answer_begin_position ":667,"answer_end_position":669,"article_id":928156},{"question_id":2655,"question":"ฌ็อง เฟรเดริก บาซีย์ เป็นจิตรกรชาวฝรั่งเศสที่มีความเชี่ยวชาญทางการเขียนภาพอะไร","answer":"คน","answer_begin_position ":274,"answer_end_position":276,"article_id":152865},{"question_id":2656,"question":"สนามกีฬาชวาหระลาล เนห์รู ในประเทศอินเดีย เริ่มก่อสร้างเมื่อปี ค.ศ. อะไร","answer":"1982","answer_begin_position ":214,"answer_end_position":218,"article_id":643795},{"question_id":2657,"question":"สนามกีฬาใดที่เป็นสนามกีฬาหลักของกีฬาเครือจักรภพครั้งที่ 19 ที่ประเทศอินเดียเป็นเจ้าภาพ","answer":"สนามกีฬาชวาหระลาล เนห์รู","answer_begin_position ":125,"answer_end_position":149,"article_id":643795},{"question_id":2658,"question":"ใครเป็นผู้จัดการฟุตบอลทีมชาติไทยรุ่นอายุไม่เกิน 23 ปี ในปี พ.ศ. 2560","answer":"วทันยา วงษ์โอภาสี","answer_begin_position ":111,"answer_end_position":128,"article_id":882712},{"question_id":2659,"question":"ชาวมุสลิมเรียกปลาอีคุดว่าอะไร","answer":"ปลากูกู","answer_begin_position ":1023,"answer_end_position":1030,"article_id":720404},{"question_id":2660,"question":"ปลาอีคุดมักจะถูกนำมาปรุงอาหารด้วยวิธีใด","answer":"ต้ม","answer_begin_position ":938,"answer_end_position":941,"article_id":720404},{"question_id":2661,"question":"สนามกีฬาช้างอารีนาถูกสร้างขึ้นเพื่อใช้เป็นสนามเหย้าของสโมสรฟุตบอลไทยทีมใด","answer":"บุรีรัมย์ ยูไนเต็ด","answer_begin_position ":254,"answer_end_position":272,"article_id":912620},{"question_id":2662,"question":"สนามกีฬาช้างอารีนา ในจังหวัดบุรีรัมย์ มีความจุกี่ที่นั่ง ในปี พ.ศ. 2557","answer":"32,600","answer_begin_position ":397,"answer_end_position":403,"article_id":912620},{"question_id":2663,"question":"นักสเกตลีลาชายคนใดที่เป็นคนแรกที่สามารถทำท่ากระโดดพลิกตัวกลางอากาศถึง 4 รอบในคราวเดียวในการแข่งขันระดับนานาชาติ","answer":"โชมะ อุโนะ","answer_begin_position ":97,"answer_end_position":107,"article_id":923696},{"question_id":2664,"question":"โชมะ อุโนะ เคยเป็นแชมป์โลกในการแข่งขันสเกตลีลาระดับเยาวชนในปี ค.ศ. ใด","answer":"2015","answer_begin_position ":447,"answer_end_position":451,"article_id":923696},{"question_id":2665,"question":"แร้งเคราจะมีขนตรงส่วนหัวเป็นสีอะไรเมื่อโตเต็มวัยแล้ว","answer":"ขาว","answer_begin_position ":448,"answer_end_position":451,"article_id":817676},{"question_id":2666,"question":"แร้งเครามีลักษณะใดที่แตกต่างไปจากแร้งทั่วไปอย่างเห็นได้ชัด","answer":"ส่วนหัวจะมีขนปุกปุย","answer_begin_position ":349,"answer_end_position":368,"article_id":817676},{"question_id":2667,"question":"นากชนิดใดที่เป็นนากที่มีขนาดเล็กที่สุดในโลก","answer":"นากเล็กเล็บสั้น","answer_begin_position ":107,"answer_end_position":122,"article_id":222295},{"question_id":2668,"question":"นักดาราศาสตร์ชาวอเมริกันคนใดที่เป็นผู้ค้นพบดาวเคราะห์แคระพลูโตเมื่อ พ.ศ. 2473","answer":"ไคลด์ วิลเลียม ทอมบอ","answer_begin_position ":97,"answer_end_position":117,"article_id":78704},{"question_id":2669,"question":"ไคลด์ วิลเลียม ทอมบอ นักดาราศาสตร์ชาวอเมริกันได้ค้นพบดาวเคราะห์น้อยรวมทั้งสิ้นกี่ดวง","answer":"14","answer_begin_position ":935,"answer_end_position":937,"article_id":78704},{"question_id":2670,"question":"วัดใดที่เป็นวัดประจำพระมหากษัตริย์ไทยรัชกาลที่ 6 และรัชกาลที่ 9","answer":"วัดบวรนิเวศราชวรวิหาร","answer_begin_position ":95,"answer_end_position":116,"article_id":31502},{"question_id":2671,"question":"พลตำรวจเอกเสรีพิศุทธ์ เตมียเวส เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"3","answer_begin_position ":316,"answer_end_position":317,"article_id":70764},{"question_id":2672,"question":"วัดบวรนิเวศราชวรวิหารมีสถาปัตยกรรมแบบชาติใด","answer":"ไทยผสมจีน","answer_begin_position ":862,"answer_end_position":871,"article_id":31502},{"question_id":2673,"question":"นามสกุล \"เตมียเวส\" ได้รับพระราชทานจากพระบาทสมเด็จพระเจ้าอยู่หัวรัชกาลที่ 6 เมื่อวันที่เท่าไร","answer":"18","answer_begin_position ":598,"answer_end_position":600,"article_id":70764},{"question_id":2674,"question":"จักรพรรดิแห่งประเทศญี่ปุ่นพระองค์ใดที่ทรงครองสิริราชสมบัติระหว่าง ค.ศ. 724 - ค.ศ. 749","answer":"จักรพรรดิโชมุ","answer_begin_position ":103,"answer_end_position":116,"article_id":815831},{"question_id":2675,"question":"พระนามเดิมของจักรพรรดิแห่งญี่ปุ่นองค์ที่ 45 หรือจักรพรรดิโชมุ คืออะไร","answer":"เจ้าชายโอะบิโตะ","answer_begin_position ":431,"answer_end_position":446,"article_id":815831},{"question_id":2676,"question":"สุเทพ เทือกสุบรรณ เกิดวันที่เท่าไร","answer":"7","answer_begin_position ":1142,"answer_end_position":1143,"article_id":124504},{"question_id":2677,"question":"บิดาของสุเทพ เทือกสุบรรณ คือใคร","answer":"นายจรัส เทือกสุบรรณ","answer_begin_position ":1173,"answer_end_position":1192,"article_id":124504},{"question_id":2678,"question":"ในสมัยพญามังรายองค์ที่ 12 ปกครองเมืองเชียงใหม่ ท่านมีพระราชโอรสนามว่าอะไร","answer":"ท้าวศรีบุญเรือง","answer_begin_position ":638,"answer_end_position":653,"article_id":118546},{"question_id":2679,"question":"ฮันส์ คริสเทียน เออร์สเตด เป็นศาสตราจารย์ภาควิชาฟิสิกส์ ประจำมหาวิทยาโคเปนเฮเกน เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"14","answer_begin_position ":368,"answer_end_position":370,"article_id":156628},{"question_id":2680,"question":"มารดาของนายพุทธิพงษ์ ปุณณกันต์ คือใคร","answer":"นางดาริกา ปุณณกันต์","answer_begin_position ":409,"answer_end_position":428,"article_id":58404},{"question_id":2681,"question":"น้องชายของนายพุทธิพงษ์ ปุณณกันต์ คือใคร","answer":"นายดนุพร ปุณณกันต์","answer_begin_position ":442,"answer_end_position":460,"article_id":58404},{"question_id":2682,"question":"อริสมันต์ พงศ์เรืองรอง เป็น นักร้อง นักการเมือง เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"8","answer_begin_position ":356,"answer_end_position":357,"article_id":85692},{"question_id":2683,"question":"ภรรยาของอริสมันต์ พงศ์เรืองรอง คือใคร","answer":"ระพิพรรณ พงศ์เรืองรอง","answer_begin_position ":2009,"answer_end_position":2030,"article_id":85692},{"question_id":2684,"question":"นายอลงกรณ์ พลบุตร เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"27","answer_begin_position ":747,"answer_end_position":749,"article_id":125977},{"question_id":2685,"question":"บิดาของนายอลงกรณ์ พลบุตร คือใคร","answer":"นายเพิ่มพล พลบุตร","answer_begin_position ":822,"answer_end_position":839,"article_id":125977},{"question_id":2686,"question":"จอมพลแปลก พิบูลสงคราม หรือ แปลก ขีตตะสังคะ เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"14","answer_begin_position ":1444,"answer_end_position":1446,"article_id":7440},{"question_id":2687,"question":"มารดาของจอมพล ป.พิบูลสงคราม หรือ แปลก ขีตตะสังคะ คือใคร","answer":"นางสำอางค์","answer_begin_position ":1495,"answer_end_position":1505,"article_id":7440},{"question_id":2688,"question":"นายยุรนันท์ ภมรมนตรี มีชื่อเล่นว่า แซม เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"2","answer_begin_position ":528,"answer_end_position":529,"article_id":195711},{"question_id":2689,"question":"บิดาของยุรนันท์ ภมรมนตรี คือใคร","answer":"พลโทประยูร ภมรมนตรี","answer_begin_position ":579,"answer_end_position":598,"article_id":195711},{"question_id":2690,"question":"บิดาของหม่อมหลวงปิยาภัสร์ ภิรมย์ภักดี หรือ คุณต้น คือใคร","answer":"หม่อมราชวงศ์ยงสวาสดิ์ กฤดากร","answer_begin_position ":407,"answer_end_position":435,"article_id":305469},{"question_id":2691,"question":"มารดาของหม่อมหลวงปิยาภัสร์ ภิรมย์ภักดี หรือ คุณต้น คือใคร","answer":"ผู้หญิงวิยะฎา กฤดากร ณ อยุธยา","answer_begin_position ":497,"answer_end_position":526,"article_id":305469},{"question_id":2692,"question":"แอนนา-ลู-ลีเบอวิตซ์ หรือชื่อเดิม แอนนา-ลู-ลีเบอวิตซ์ เป็นช่างถ่ายภาพ เกิดวันที่เท่าไร","answer":"2","answer_begin_position ":225,"answer_end_position":226,"article_id":274752},{"question_id":2693,"question":"ภาพยนตร์ไทยพรายมหากาฬ หรือ อินทรีย์แดงตอนพรายมหากาฬ กำกับโดย ส.อาสนจินดา ออกฉายเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"2","answer_begin_position ":575,"answer_end_position":576,"article_id":276052},{"question_id":2694,"question":"นายสุวัจน์ ลิปตพัลลภ เกิดวันที่เท่าไร","answer":"9","answer_begin_position ":498,"answer_end_position":499,"article_id":85635},{"question_id":2695,"question":"บิดของสุวัจน์ ลิปตพัลลภ คือใคร","answer":"นายวิศว์ ลิปตพัลลภ","answer_begin_position ":532,"answer_end_position":550,"article_id":85635},{"question_id":2696,"question":"บิดาของเจ้าหลวงเหมพินธุไพจิตรเจ้าผู้ครองนครลำพูน องค์ที่ 8 คือใคร","answer":"เจ้าหลวงไชยลังกาพิศาลโสภาคย์คุณ","answer_begin_position ":326,"answer_end_position":357,"article_id":327215},{"question_id":2697,"question":"นวลพรรณ ล่ำซำ มีชื่อเล่นว่า แป้ง เกิดวันที่เท่าไร","answer":"21","answer_begin_position ":1268,"answer_end_position":1270,"article_id":126499},{"question_id":2698,"question":"บิดาของนวลพรรณ ล่ำซำ คือใคร","answer":"โพธิพงษ์ ล่ำซำ","answer_begin_position ":1321,"answer_end_position":1335,"article_id":126499},{"question_id":2699,"question":"นายชุมพล ศิลปอาชา เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"6","answer_begin_position ":443,"answer_end_position":444,"article_id":207325},{"question_id":2700,"question":"มารดาของนายชุมพล ศิลปอาชา คือใคร","answer":"สายเอ็ง แซ่เบ๊","answer_begin_position ":545,"answer_end_position":559,"article_id":207325},{"question_id":2701,"question":"วงแฮมเมอร์เป็นวงดนตรีไทยที่บรรเลงเพลงแนวไหน","answer":"เพื่อชีวิต","answer_begin_position ":129,"answer_end_position":139,"article_id":45904},{"question_id":2702,"question":"วงแฮมเมอร์เริ่มมีผลงานเพลงออกมาตั้งแต่ปี พ.ศ. อะไร","answer":"2522","answer_begin_position ":397,"answer_end_position":401,"article_id":45904},{"question_id":2703,"question":"โรงเรียนโรมันคาทอลิกหญิงแห่งแรกของประเทศไทยคือโรงเรียนใด","answer":"โรงเรียนอัสสัมชัญคอนแวนต์","answer_begin_position ":127,"answer_end_position":152,"article_id":164855},{"question_id":2704,"question":"ใครคืออธิการิณีท่านแรกของโรงเรียนอัสสัมชัญคอนแวนต์","answer":"เซอร์แซงต์ ซาเวียร์","answer_begin_position ":500,"answer_end_position":519,"article_id":164855},{"question_id":2705,"question":"กระดองส่วนล่างของเต่าใบไม้มีลักษณะคล้ายอะไร","answer":"บานพับ","answer_begin_position ":219,"answer_end_position":225,"article_id":471666},{"question_id":2706,"question":"ไดอาน่า แรนด์ เป็นศิลปินลูกครึ่งไทย อังกฤษ ที่สังกัดอยู่ค่ายเพลงใด","answer":"อาร์เอส","answer_begin_position ":213,"answer_end_position":220,"article_id":475387},{"question_id":2707,"question":"ปั๋ง จากวงดนตรีสุเมธแอนด์เดอะปั๋ง มีชื่อจริงว่าอะไร","answer":"ประกาศิต โบสุวรรณ","answer_begin_position ":167,"answer_end_position":184,"article_id":133657},{"question_id":2708,"question":"สุเมธแอนด์เดอะปั๋งสังกัดอยู่ค่ายเพลงใด","answer":"genie records","answer_begin_position ":192,"answer_end_position":205,"article_id":133657},{"question_id":2709,"question":"ใครคือนักร้องชาวไทยคนแรกที่ได้อยู่ในค่ายเอสเอ็มที่ประเทศเกาหลีใต้","answer":"ชิตพล ลี้ชัยพรกุล","answer_begin_position ":111,"answer_end_position":128,"article_id":933845},{"question_id":2710,"question":"ขนมไหว้พระจันทร์ถูกเรียกว่าอะไรในประเทศมาเลเซีย","answer":"กู อิฮ์ บู ลัน","answer_begin_position ":1454,"answer_end_position":1468,"article_id":495783},{"question_id":2711,"question":"จุดที่ลึกที่สุดของช่องแคบโมซัมบิกในมหาสมุทรอินเดียมีความลึกกี่เมตร","answer":"3,292","answer_begin_position ":286,"answer_end_position":291,"article_id":538115},{"question_id":2712,"question":"ชื่อของชาชักซึ่งเป็นชานมแบบหนึ่งได้มาจากอะไร","answer":"กระบวนการชง","answer_begin_position ":198,"answer_end_position":209,"article_id":597030},{"question_id":2713,"question":"สวนสัตว์พาต้าเริ่มเปิดให้บริการเมื่อปี พ.ศ. ใด","answer":"2526","answer_begin_position ":327,"answer_end_position":331,"article_id":80179},{"question_id":2714,"question":"สวนสัตว์เอกชนแห่งแรกในประเทศไทยคือสวนสัตว์ใด","answer":"สวนสัตว์พาต้า","answer_begin_position ":592,"answer_end_position":605,"article_id":80179},{"question_id":2715,"question":"ใครคืออธิการบดีมหาวิทยาลัยขอนแก่นคนที่ 8","answer":"ศาสตราจารย์ ปริญญา จินดาประเสริฐ","answer_begin_position ":117,"answer_end_position":149,"article_id":765402},{"question_id":2716,"question":"ศาสตราจารย์ ปริญญา จินดาประเสริฐ มีความเชี่ยวชาญในสาขาวิชาใด","answer":"วิศวกรรมวัสดุก่อสร้าง","answer_begin_position ":841,"answer_end_position":862,"article_id":765402},{"question_id":2717,"question":"ภาษาปรากฤตเป็นภาษาโบราณกลุ่มหนึ่งของประเทศใด","answer":"อินเดีย","answer_begin_position ":134,"answer_end_position":141,"article_id":11240},{"question_id":2718,"question":"นักมวยชาวไทย ฟ้าลั่น ลูกมิ่งขวัญ มีชื่อจริงว่าอะไร","answer":"ธงชัย อุทัยดา","answer_begin_position ":176,"answer_end_position":189,"article_id":47981},{"question_id":2719,"question":"นักมวยชาวไทย ฟ้าลั่น ลูกมิ่งขวัญ มีสถิติชนะน็อคกี่ครั้ง","answer":"23","answer_begin_position ":321,"answer_end_position":323,"article_id":47981},{"question_id":2720,"question":"พระเจ้าวิลเลียมที่ 1 แห่งอังกฤษเสด็จสวรรคตเมื่อปี ค.ศ. ใด","answer":"1087","answer_begin_position ":452,"answer_end_position":456,"article_id":139796},{"question_id":2721,"question":"มะกรูดเป็นพันธุ์ไม้ชนิดใด","answer":"ไม้ยืนต้น","answer_begin_position ":409,"answer_end_position":418,"article_id":11904},{"question_id":2722,"question":"ดอกของต้นมะกรูดมีสีอะไร","answer":"ขาว","answer_begin_position ":888,"answer_end_position":891,"article_id":11904},{"question_id":2723,"question":"ธงไชย แมคอินไตย์ มีผู้จัดการส่วนตัวชื่อว่าอะไร","answer":"พรพิชิต พัฒนถาบุตร","answer_begin_position ":113,"answer_end_position":131,"article_id":580888},{"question_id":2724,"question":"อรพิม หรือ คิ้วนางเป็นพืชเฉพาะถิ่นที่พบได้ในประเทศใดเท่านั้น","answer":"ไทย","answer_begin_position ":369,"answer_end_position":372,"article_id":483201},{"question_id":2725,"question":"โรงเรียนวัดบวรนิเวศตั้งขึ้นเมื่อปี พ.ศ. ใด","answer":"2436","answer_begin_position ":428,"answer_end_position":432,"article_id":160318},{"question_id":2726,"question":"คติพจน์ของโรงเรียนวัดบวรนิเวศคืออะไร","answer":"เรียนดี มีวินัย ใจสะอาด","answer_begin_position ":4667,"answer_end_position":4690,"article_id":160318},{"question_id":2727,"question":"ประเพณีตรุษญวนคืออะไร","answer":"ปีใหม่ของชาวเวียดนาม","answer_begin_position ":110,"answer_end_position":130,"article_id":190065},{"question_id":2728,"question":"วันตรุษญวนจะตรงกับวันที่เท่าไหร่ตามปฏิทินจันทรคติ","answer":"1","answer_begin_position ":422,"answer_end_position":423,"article_id":190065},{"question_id":2729,"question":"พิพิธภัณฑ์วาติกันตั้งอยู่ที่ประเทศใด","answer":"อิตาลี","answer_begin_position ":194,"answer_end_position":200,"article_id":216352},{"question_id":2730,"question":"สมเด็จพระสันตะปาปาจูเลียสที่ 2 ทรงก่อตั้งพิพิธภัณฑ์วาติกันในคริสต์ศตวรรษที่เท่าไร","answer":"16","answer_begin_position ":502,"answer_end_position":504,"article_id":216352},{"question_id":2731,"question":"บริษัทวิดีโอเกม นินเท็นโด ก่อตั้งเมื่อปี ค.ศ. ใด","answer":"1889","answer_begin_position ":162,"answer_end_position":166,"article_id":19108},{"question_id":2732,"question":"สำนักงานใหญ่ของบริษัทวิดีโอเกม นินเท็นโด ตั้งอยู่ที่ประเทศใด","answer":"ญี่ปุ่น","answer_begin_position ":1089,"answer_end_position":1096,"article_id":19108},{"question_id":2733,"question":"กบลำห้วยเป็นกบในสกุลใด","answer":"Limnonectes","answer_begin_position ":137,"answer_end_position":148,"article_id":796016},{"question_id":2734,"question":"ถนนเจริญราษฎร์ ในเขตบางคอแหลม จังหวัดกรุงเทพมหานคร ได้เปิดการจราจรให้ประชาชนทั่วไปได้ใช้เมื่อปี พ.ศ. ใด","answer":"2540","answer_begin_position ":1356,"answer_end_position":1360,"article_id":126022},{"question_id":2735,"question":"กฎหมายตราสามดวงเป็นประมวลกฎหมายไทยที่เริ่มบังคับใช้ในสมัยรัชกาลที่เท่าไหร่","answer":"รัชกาลที่ 1","answer_begin_position ":141,"answer_end_position":152,"article_id":103362},{"question_id":2736,"question":"ท่าอากาศยานนานาชาติฟิลาเดลเฟียที่รัฐเพนซิลเวเนียเป็นท่าอากาศยานหลักของสายการบินอะไร","answer":"ยูเอสแอร์เวย์","answer_begin_position ":278,"answer_end_position":291,"article_id":85035},{"question_id":2737,"question":"ถนนมหรรณพในกรุงเทพมหานครเป็นถนนที่สร้างขึ้นเมื่อปี พ.ศ. อะไร","answer":"2460","answer_begin_position ":376,"answer_end_position":380,"article_id":195340},{"question_id":2738,"question":"สัตตมหาสถานคืออะไร","answer":"สถานที่สำคัญ 7 แห่งที่พระพุทธเจ้าเสด็จประทับเสวยวิมุตติสุข","answer_begin_position ":115,"answer_end_position":173,"article_id":243198},{"question_id":2739,"question":"ตัวละคร โมริ โคโกโร่ จากการ์ตูนเรื่อง ยอดนักสืบจิ๋ว โคนัน มีชื่อว่าอะไรในฉบับภาคภาษาอังกฤษ","answer":"ริชาร์ด มัวร์","answer_begin_position ":213,"answer_end_position":226,"article_id":13651},{"question_id":2740,"question":"ตัวละคร โมริ โคโกโร่ จากการ์ตูนเรื่อง ยอดนักสืบจิ๋ว โคนัน มีอาชีพอะไร","answer":"นักสืบเอกชน","answer_begin_position ":672,"answer_end_position":683,"article_id":13651},{"question_id":2741,"question":"ร้านภูฟ้าเป็นหนึ่งในโครงการตามพระราชดำริของใคร","answer":"สมเด็จพระเทพรัตนราชสุดาฯ สยามบรมราชกุมารี","answer_begin_position ":376,"answer_end_position":417,"article_id":43409},{"question_id":2742,"question":"สงครามโอนินซึ่งเป็นสงครามกลางเมืองในประเทศญี่ปุ่นยุติเมื่อปี ค.ศ. อะไร","answer":"1477","answer_begin_position ":938,"answer_end_position":942,"article_id":798102},{"question_id":2743,"question":"รปปงงิเป็นแหล่งท่องเที่ยงแห่งหนึ่งที่อยู่ในจังหวัดใดในประเทศญี่ปุ่น","answer":"โตเกียว","answer_begin_position ":130,"answer_end_position":137,"article_id":538197},{"question_id":2744,"question":"ใครได้รับรางวัลผู้ขับร้องเพลงลูกทุ่งดีเด่นในงาน กึ่งศตวรรษเพลงลูกทุ่งไทย ภาค 2 ในปี พ.ศ. 2534","answer":"พิมพา พรศิริ","answer_begin_position ":101,"answer_end_position":113,"article_id":478396},{"question_id":2745,"question":"ปลาสลิดหินม้าลายมีชื่อวิทยาศาสตร์ว่าอะไร","answer":"Dascyllus aruanus","answer_begin_position ":247,"answer_end_position":264,"article_id":393773},{"question_id":2746,"question":"ปลาสลิดหินม้าลายมีแถบสีขาวดำกลางลำตัวกี่แถบ","answer":"3","answer_begin_position ":439,"answer_end_position":440,"article_id":393773},{"question_id":2747,"question":"อุทยานประวัติศาสตร์เมืองสิงห์ เป็นหนึ่งในอุทยานประวัติศาสตร์ของประเทศไทย ตั้งอยู่บนฝั่งแม่น้ำใด","answer":"แควน้อย","answer_begin_position ":226,"answer_end_position":233,"article_id":35824},{"question_id":2748,"question":"ปราสาทเมืองสิงห์ในอุทยานประวัติศาสตร์เมืองสิงห์ของไทยสร้างขึ้นเพื่อเป็นพุทธศาสนสถานในพุทธศาสนา นิกายใด","answer":"มหายาน","answer_begin_position ":634,"answer_end_position":640,"article_id":35824},{"question_id":2749,"question":"ภาษาใดในตระกูลไท-กะไดที่ใช้พูดบริเวณสองฝั่งแม่น้ำโขงในประเทศลาวและจังหวัดนครพนม ประเทศไทย","answer":"แสก","answer_begin_position ":95,"answer_end_position":98,"article_id":102725},{"question_id":2750,"question":"พญาไชยสงคราม เป็นพระมหากษัตริย์แห่งราชวงศ์มังรายพระองค์ที่สองแห่งอาณาจักรใด","answer":"ล้านนา","answer_begin_position ":177,"answer_end_position":183,"article_id":502555},{"question_id":2751,"question":"พระมหากษัตริย์แห่งราชวงศ์มังรายพระองค์ที่สองแห่งอาณาจักรล้านนามีพระนามว่าอะไร","answer":"พญาไชยสงคราม","answer_begin_position ":101,"answer_end_position":113,"article_id":502555},{"question_id":2752,"question":"ตามประวัติศาสตร์ของประเทศเกาหลีใต้ เมืองหลวงของอาณาจักรซิลลาและอาณาจักรรวมซิลลาในอดีตคือเมืองใด","answer":"คย็องจู","answer_begin_position ":91,"answer_end_position":98,"article_id":292811},{"question_id":2753,"question":"นายศรีเมือง เจริญศิริ เป็นอดีตสมาชิกวุฒิสภาในไทย สังกัดพรรคใด","answer":"พลังประชาชน","answer_begin_position ":244,"answer_end_position":255,"article_id":193462},{"question_id":2754,"question":"เกมกระตุกขวัญ เป็นภาพยนตร์แนวระทึกขวัญเชิงจิตวิทยาจากประเทศใด","answer":"สหรัฐอเมริกา","answer_begin_position ":165,"answer_end_position":177,"article_id":890040},{"question_id":2755,"question":"ใครคือผู้กำกับภาพยนตร์แนวระทึกขวัญเชิงจิตวิทยาจากประเทศสหรัฐอเมริกาเรื่อง เกมกระตุกขวัญ","answer":"Mike Flanagan","answer_begin_position ":206,"answer_end_position":219,"article_id":890040},{"question_id":2756,"question":"องคมนตรีคาบาล หมายถึงกลุ่มองคมนตรีผู้มีอำนาจและเป็นผู้ถืออิทธิพลในการปกครองราชอาณาจักรใด","answer":"อังกฤษ","answer_begin_position ":186,"answer_end_position":192,"article_id":325932},{"question_id":2757,"question":"ดยุก เป็นบรรดาศักดิ์ของขุนนางในทวีปใด","answer":"ยุโรป","answer_begin_position ":153,"answer_end_position":158,"article_id":272457},{"question_id":2758,"question":"หลวงประเสริฐมนูกิจ เป็นนักกฎหมายและอาจารย์มหาวิทยาลัยชาวไทยมีชื่อจริงว่าอะไร","answer":"นายประเสริฐ ศิริสัมพันธ์","answer_begin_position ":194,"answer_end_position":218,"article_id":320187},{"question_id":2759,"question":"หลวงประเสริฐมนูกิจ เป็นนักกฎหมายและอาจารย์มหาวิทยาลัยชาวไทย เคยดำรงตำแหน่งคณบดีคณะนิติศาสตร์ของมหาวิทยาลัยใด","answer":"ธรรมศาสตร์","answer_begin_position ":298,"answer_end_position":308,"article_id":320187},{"question_id":2760,"question":"ภควัทคีตา เป็นชื่อคัมภีร์ศักดิ์สิทธิ์ของศาสนาใด","answer":"ฮินดู","answer_begin_position ":186,"answer_end_position":191,"article_id":83277},{"question_id":2761,"question":"คัมภีร์ศักดิ์สิทธิ์ของศาสนาฮินดูชื่อว่า ภควัทคีตา ประกอบด้วยบทกวีกี่บท","answer":"700","answer_begin_position ":413,"answer_end_position":416,"article_id":83277},{"question_id":2762,"question":"แคมป์เลกบ็อตทอมเป็นการ์ตูนทีวีแอนิเมชันของประเทศใด","answer":"แคนาดา","answer_begin_position ":159,"answer_end_position":165,"article_id":932524},{"question_id":2763,"question":"ไปรอา เป็นชื่อเมืองหลวงของประเทศใด","answer":"กาบูเวร์ดี","answer_begin_position ":139,"answer_end_position":149,"article_id":429469},{"question_id":2764,"question":"จักรพรรดิเค็นโซ เป็นจักรพรรดิองค์ที่ 23 แห่งราชวงศ์ใด","answer":"ญี่ปุ่น","answer_begin_position ":158,"answer_end_position":165,"article_id":827408},{"question_id":2765,"question":"ราชอาณาจักรโบฮีเมียเป็นราชอาณาจักรที่ตั้งอยู่ในตอนกลางของทวีปใด","answer":"ยุโรป","answer_begin_position ":186,"answer_end_position":191,"article_id":247364},{"question_id":2766,"question":"หัวเว่ยเทคโนโลยี เป็นบริษัทผู้ผลิตอุปกรณ์เครือข่ายและอุปกรณ์โทรคมนาคมสัญชาติใด","answer":"จีน","answer_begin_position ":172,"answer_end_position":175,"article_id":375855},{"question_id":2767,"question":"ใครคือผู้ก่อตั้งบริษัทผู้ผลิตอุปกรณ์เครือข่ายและอุปกรณ์โทรคมนาคมสัญชาติจีนชื่อว่า หัวเว่ยเทคโนโลยี","answer":"เหริน เจิ้งเฟย","answer_begin_position ":463,"answer_end_position":477,"article_id":375855},{"question_id":2768,"question":"สโมสรฟุตบอลเชฟฟีลด์ยูไนเต็ดเป็นสโมสรฟุตบอลอาชีพในประเทศใด","answer":"อังกฤษ","answer_begin_position ":182,"answer_end_position":188,"article_id":410006},{"question_id":2769,"question":"สนามฟุตบอลที่เก่าแก่ที่สุดในโลกมีชื่อว่าอะไร","answer":"บรามอลล์เลน","answer_begin_position ":408,"answer_end_position":419,"article_id":410006},{"question_id":2770,"question":"แคว้นมิกะวะเป็นอดีตแคว้นศักดินาในประเทศใด","answer":"ญี่ปุ่น","answer_begin_position ":138,"answer_end_position":145,"article_id":925297},{"question_id":2771,"question":"สะพานไม้ข้ามแม่น้ำปิงในจังหวัดเชียงใหม่สะพานที่ 2 คือสะพานใด","answer":"สะพานนวรัฐ","answer_begin_position ":374,"answer_end_position":384,"article_id":182497},{"question_id":2772,"question":"สะพานนวรัฐเป็นสะพานข้ามแม่น้ำปิงในจังหวัดเชียงใหม่ ก่อสร้างเมื่อปีพ.ศ.ใด","answer":"2433","answer_begin_position ":174,"answer_end_position":178,"article_id":182497},{"question_id":2773,"question":"ผู้วาดการ์ตูนช่องของประเทศสหรัฐอเมริกาชื่อเรื่องว่า ฟอกซ์ทรอตหรือ FoxTrot คือใคร","answer":"บิลล์ แอเมนด์","answer_begin_position ":145,"answer_end_position":158,"article_id":34361},{"question_id":2774,"question":"ไปรโตริอานีเป็นกองทหารที่ทำหน้าที่เป็นองครักษ์ประจำพระองค์ของจักรพรรดิแห่งจักรวรรดิใด","answer":"โรมัน","answer_begin_position ":186,"answer_end_position":191,"article_id":246242},{"question_id":2775,"question":"อักษรรูมีคืออักษรโรมันที่ใช้เขียนภาษาใด","answer":"มลายู","answer_begin_position ":134,"answer_end_position":139,"article_id":11542},{"question_id":2776,"question":"นายกรัฐมนตรีคนแรกของประเทศอังกฤษโดยพฤตินัยคือใคร","answer":"รอเบิร์ต วอลโพล","answer_begin_position ":107,"answer_end_position":122,"article_id":225977},{"question_id":2777,"question":"รอเบิร์ต วอลโพลเป็นรัฐบุรุษและนักการเมืองชาวอะไร","answer":"อังกฤษ","answer_begin_position ":223,"answer_end_position":229,"article_id":225977},{"question_id":2778,"question":"ใครคือผู้ตั้งชื่อกลุ่มดาวขนาดเล็กกลุ่มหนึ่งในซีกฟ้าใต้ว่ากลุ่มดาวตาข่าย","answer":"นิโกลา-ลุย เดอ ลากาย","answer_begin_position ":159,"answer_end_position":179,"article_id":6371},{"question_id":2779,"question":"แม่น้ำสายที่ยาวที่สุดในประเทศโปแลนด์คือแม่น้ำใด","answer":"แม่น้ำวิสวา","answer_begin_position ":99,"answer_end_position":110,"article_id":259689},{"question_id":2780,"question":"เขื่อนผลิตไฟฟ้าพลังงานน้ำแห่งแรกในภาคตะวันออกเฉียงเหนือของประเทศไทยคือเขื่อนใด","answer":"อุบลรัตน์","answer_begin_position ":113,"answer_end_position":122,"article_id":198123},{"question_id":2781,"question":"เขื่อนผลิตไฟฟ้าพลังงานน้ำในไทยชื่อว่า เขื่อนอุบลรัตน์ ก่อสร้างเสร็จในปีพ.ศ.ใด","answer":"2508","answer_begin_position ":776,"answer_end_position":780,"article_id":198123},{"question_id":2782,"question":"เมืองหลวงของรัฐบรันเดนบูร์กทางด้านตะวันออกของประเทศเยอรมนีมีชื่อเรียกว่าอะไร","answer":"พ็อทซ์ดัม","answer_begin_position ":93,"answer_end_position":102,"article_id":75812},{"question_id":2783,"question":"บิสเซาเป็นเมืองหลวงของประเทศใด","answer":"กินีบิสเซา","answer_begin_position ":121,"answer_end_position":131,"article_id":414607},{"question_id":2784,"question":"เล่าเหงเป็นตัวละครในวรรณกรรมจีนอิงประวัติศาสตร์เรื่องใด","answer":"สามก๊ก","answer_begin_position ":146,"answer_end_position":152,"article_id":215481},{"question_id":2785,"question":"เพลงชาติบาห์เรนมีชื่อว่าอะไร","answer":"บาห์เรนโนนา","answer_begin_position ":122,"answer_end_position":133,"article_id":207703},{"question_id":2786,"question":"ใครคือผู้ประพันธ์เนื้อร้องต้นฉบับของเพลงชาติบาห์เรน","answer":"โมฮัมเหม็ด ซุดควี อายยาช","answer_begin_position ":567,"answer_end_position":591,"article_id":207703},{"question_id":2787,"question":"มอสโกเป็นเมืองหลวงของประเทศใด","answer":"รัสเซีย","answer_begin_position ":126,"answer_end_position":133,"article_id":4806},{"question_id":2788,"question":"เอสเอ็มสเตชัน หรือ SM STATION เป็นโปรเจ็กต์การปล่อยเพลงผ่านระบบสตรีมมิ่งจากค่ายเพลงของประเทศเกาหลีใต้ค่ายใด","answer":"เอสเอ็มเอนเตอร์เทนเมนต์","answer_begin_position ":179,"answer_end_position":202,"article_id":788941},{"question_id":2789,"question":"หญ้าทะเลที่มีขนาดใหญ่ที่สุดมีชื่อเรียกว่าอะไร","answer":"หญ้าชะเงา","answer_begin_position ":95,"answer_end_position":104,"article_id":425221},{"question_id":2790,"question":"บาเซนจีเป็นสายพันธุ์สุนัขล่าเหยื่อชนิดหนึ่ง มีถิ่นกำเนิดดั้งเดิมที่ทวีปใด","answer":"แอฟริกา","answer_begin_position ":171,"answer_end_position":178,"article_id":105915},{"question_id":2791,"question":"ท่าอากาศยานสุโขทัยเปิดทำการเมื่อปี พ.ศ. ใด","answer":"2539","answer_begin_position ":194,"answer_end_position":198,"article_id":152042},{"question_id":2792,"question":"ใครเป็นผู้วาดการ์ตูนญี่ปุ่นเรื่องเซเลอร์มูน","answer":"นาโอโกะ ทาเคอุจิ","answer_begin_position ":157,"answer_end_position":173,"article_id":12548},{"question_id":2793,"question":"หน้ากากทักซิโดในการ์ตูนญี่ปุ่นเรื่องเซเลอร์มูนคือใคร","answer":"ชิบะ มาโมรุ","answer_begin_position ":3439,"answer_end_position":3450,"article_id":12548},{"question_id":2794,"question":"แม่น้ำใดเป็นแม่น้ำที่ยาวที่สุดในสหภาพยุโรป","answer":"แม่น้ำดานูบ","answer_begin_position ":99,"answer_end_position":110,"article_id":121402},{"question_id":2795,"question":"แม่น้ำดานูบมีต้นกำเนิดอยู่ที่ประเทศใด","answer":"เยอรมนี","answer_begin_position ":237,"answer_end_position":244,"article_id":121402},{"question_id":2796,"question":"นักหมากล้อม ฮงอินโบ ชูซะกุ มีชื่อจริงว่าอะไร","answer":"คุวะบะระ โทะระจิโร","answer_begin_position ":172,"answer_end_position":190,"article_id":716176},{"question_id":2797,"question":"นักหมากล้อม ฮงอินโบ ชูซะกุ เสียชีวิตขณะมีอายุเท่าไร","answer":"33","answer_begin_position ":976,"answer_end_position":978,"article_id":716176},{"question_id":2798,"question":"ซิงเกิ้ลลำดับที่ 20 ของ AKB48 ที่ชื่อว่าซากุระโนะคินินาโร ออกจำหน่ายเมื่อใด","answer":"16 กุมภาพันธ์ พ.ศ. 2554","answer_begin_position ":190,"answer_end_position":213,"article_id":407316},{"question_id":2799,"question":"ซิงเกิ้ลลำดับที่ 20 ของ AKB48 ที่ชื่อว่าซากุระโนะคินินาโร ออกจำหน่ายกี่รูปแบบ","answer":"5","answer_begin_position ":279,"answer_end_position":280,"article_id":407316},{"question_id":2800,"question":"ภูเขาที่มีชื่อเสียงที่เมืองโอตารุ จังหวัดฮกไกโด ประเทศญี่ปุ่น มีชื่อว่าอะไร","answer":"ภูเขาเท็งงุ","answer_begin_position ":1028,"answer_end_position":1039,"article_id":298904},{"question_id":2801,"question":"ชื่อเมืองโอตารุ ที่จังหวัดฮกไกโด ประเทศญี่ปุ่น มีที่มาจากภาษาอะไร","answer":"ไอนุ","answer_begin_position ":1760,"answer_end_position":1764,"article_id":298904},{"question_id":2802,"question":"สุนัขพันทางที่พระบาทสมเด็จพระมงกุฎเกล้าเจ้าอยู่หัวทรงเลี้ยงและถูกลอบยิงตายมีชื่อว่าอะไร","answer":"ย่าเหล","answer_begin_position ":87,"answer_end_position":93,"article_id":42744},{"question_id":2803,"question":"ของชำร่วยที่แจกในงานศพย่าเหล สุนัขพันทางที่พระบาทสมเด็จพระมงกุฎเกล้าเจ้าอยู่หัวทรงเลี้ยง คืออะไร","answer":"ผ้าเช็ดหน้า","answer_begin_position ":2377,"answer_end_position":2388,"article_id":42744},{"question_id":2804,"question":"มีการพบปูม้ากี่ชนิดในน่านน้ำไทย","answer":"19","answer_begin_position ":622,"answer_end_position":624,"article_id":464681},{"question_id":2805,"question":"ไข่ที่นิยมใส่ในกระเพาะปลาคือไข่อะไร","answer":"ไข่นกกระทา","answer_begin_position ":97,"answer_end_position":107,"article_id":572359},{"question_id":2806,"question":"ไข่นกกระทาหนึ่งฟองจะให้ปริมาณพลังงานกี่กิโลแคลอรี","answer":"171","answer_begin_position ":751,"answer_end_position":754,"article_id":572359},{"question_id":2807,"question":"ปลาหวีเกศอาศัยอยู่ในแม่น้ำใดในประเทศไทย","answer":"แม่น้ำเจ้าพระยา","answer_begin_position ":411,"answer_end_position":426,"article_id":60498},{"question_id":2808,"question":"ปลาหวีเกศกินอะไรเป็นอาหาร","answer":"แมลง","answer_begin_position ":438,"answer_end_position":442,"article_id":60498},{"question_id":2809,"question":"บานไม่รู้โรยป่าพบมากในประเทศไทยทางแถบภาคใด","answer":"ภาคเหนือ","answer_begin_position ":197,"answer_end_position":205,"article_id":476709},{"question_id":2810,"question":"สุสานหลวงราชวงศ์โชซ็อนที่ประเทศเกาหลีใต้ได้รับการประกาศให้เป็นมรดกโลกเมื่อปี พ.ศ. ใด","answer":"2552","answer_begin_position ":342,"answer_end_position":346,"article_id":250291},{"question_id":2811,"question":"ดอกโบตั๋นมีชื่อภาษาไทยว่าอะไร","answer":"นางพญานิรมล","answer_begin_position ":135,"answer_end_position":146,"article_id":243726},{"question_id":2812,"question":"ว่าน ธนกฤต พานิชวิทย์ เริ่มเข้าวงการจากรายการอะคาเดมี่ แฟนเทเชีย ปีที่เท่าไร","answer":"2","answer_begin_position ":334,"answer_end_position":335,"article_id":82992},{"question_id":2813,"question":"เพลงอะไรคือเพลงเปิดตัวของ ว่าน ธนกฤต พานิชวิทย์ เมื่อย้ายมาอยู่กับค่ายเพลง สไปซีดิสก์","answer":"ดาวอังคาร","answer_begin_position ":1510,"answer_end_position":1519,"article_id":82992},{"question_id":2814,"question":"บรรพชาแปลว่าอะไร","answer":"การบวช","answer_begin_position ":133,"answer_end_position":139,"article_id":34087},{"question_id":2815,"question":"เจ้าจอมมารดาทับทิมเป็นพระสนมเอกของใคร","answer":"พระบาทสมเด็จพระจุลจอมเกล้าเจ้าอยู่หัว","answer_begin_position ":218,"answer_end_position":255,"article_id":55065},{"question_id":2816,"question":"ปิยสวัสดิ์ อัมระนันทน์ เป็นรัฐมนตรีว่าการกระทรวงอะไรในรัฐบาล พล.อ.สุรยุทธ์ จุลานนท์","answer":"กระทรวงพลังงาน","answer_begin_position ":434,"answer_end_position":448,"article_id":78373},{"question_id":2817,"question":"มันนกดอยถูกพบครั้งแรกที่จังหวัดอะไร","answer":"เชียงใหม่","answer_begin_position ":440,"answer_end_position":449,"article_id":544381},{"question_id":2818,"question":"คอสเพลย์หมายถึงอะไร","answer":"การแต่งกายเลียนแบบตัวละครจากในเกมหรือการ์ตูน","answer_begin_position ":122,"answer_end_position":166,"article_id":36893},{"question_id":2819,"question":"ใบของผักกูดมีรูปร่างคล้ายอะไร","answer":"ขนนก","answer_begin_position ":400,"answer_end_position":404,"article_id":146155},{"question_id":2820,"question":"ช้างเอเชียมีอายุเฉลี่ยประมาณกี่ปี","answer":"60","answer_begin_position ":262,"answer_end_position":264,"article_id":10527},{"question_id":2821,"question":"ช้างเอเชียถูกแบ่งออกเป็นกี่ชนิดย่อย","answer":"6","answer_begin_position ":1749,"answer_end_position":1750,"article_id":10527},{"question_id":2822,"question":"ค้างคาวยอดกล้วยผีเสื้อกินอะไรเป็นอาหาร","answer":"แมลง","answer_begin_position ":1210,"answer_end_position":1214,"article_id":465389},{"question_id":2823,"question":"ค้างคาวยอดกล้วยผีเสื้อมักผสมพันธุ์กันในช่วงเดือนอะไร","answer":"มิถุนายน","answer_begin_position ":1283,"answer_end_position":1291,"article_id":465389},{"question_id":2824,"question":"ฐานหินรูปร่างคล้ายกากบาทหน้าพระธาตุภูเพ็กเรียกว่าอะไร","answer":"โคปุระ","answer_begin_position ":427,"answer_end_position":433,"article_id":331003},{"question_id":2825,"question":"พระธาตุภูเพ็กประดิษฐานอยู่บนเทือกเขาอะไร","answer":"ภูพาน","answer_begin_position ":186,"answer_end_position":191,"article_id":331003},{"question_id":2826,"question":"หลักการทางการทหารที่ว่า รู้เขารู้เรา รบร้อยครั้งชนะร้อยครั้ง มาจากตำราอะไร","answer":"ตำราพิชัยสงครามซุนจื่อ","answer_begin_position ":151,"answer_end_position":173,"article_id":8028},{"question_id":2827,"question":"ใครเป็นผู้ประพันธ์ตำราพิชัยสงครามซุนจื่อ","answer":"ซุนวู","answer_begin_position ":83,"answer_end_position":88,"article_id":8028},{"question_id":2828,"question":"พิพิธภัณฑ์เครื่องเล่นกระบอกเสียงและหีบเสียงไทยตั้งอยู่ที่ซอยอะไรในจังหวัดกรุงเทพ","answer":"ซอยลาดพร้าว 43","answer_begin_position ":231,"answer_end_position":245,"article_id":342107},{"question_id":2829,"question":"พิพิธภัณฑ์เครื่องเล่นกระบอกเสียงและหีบเสียงไทยเปิดทำการครั้งแรกเมื่อปี พ.ศ. ใด","answer":"๒๕๔๘","answer_begin_position ":669,"answer_end_position":673,"article_id":342107},{"question_id":2830,"question":"มณฑล จิรา นักแสดงชาวไทย เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"20","answer_begin_position ":121,"answer_end_position":123,"article_id":332537},{"question_id":2831,"question":"มารดาของมณฑล จิรา นักแสดงชาวไทย คือใคร","answer":"อภิญญา จิรา","answer_begin_position ":182,"answer_end_position":193,"article_id":332537},{"question_id":2832,"question":"หลวงปู่ลี กุสลธโร วัดเกษรศิลคุณธรรมเจดีย์ จ.อุดรธานี เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"๕","answer_begin_position ":362,"answer_end_position":363,"article_id":455844},{"question_id":2833,"question":"วรุฒ วรธรรมเป็นนักแสดงชายชาวไทย เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"17","answer_begin_position ":127,"answer_end_position":129,"article_id":140911},{"question_id":2834,"question":"บิดาของโอ วรุฒ วรธรรม คือใคร","answer":"แรม วรธรรม","answer_begin_position ":219,"answer_end_position":229,"article_id":140911},{"question_id":2835,"question":"สรยุทธ สุทัศนะจินดาเป็นพิธีกรและผู้ดำเนินรายการโทรทัศน์ชาวไทย เกิดวันที่เท่าไร","answer":"11","answer_begin_position ":487,"answer_end_position":489,"article_id":6697},{"question_id":2836,"question":"มารดาของสรยุทธ สุทัศนะจินดา คือใคร","answer":"วิชชุดา สุทัศนะจินดา","answer_begin_position ":554,"answer_end_position":574,"article_id":6697},{"question_id":2837,"question":"จิรายุ ตั้งศรีสุข ชื่อเล่น เจมส์ เป็นนักแสดงชาวไทย เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"19","answer_begin_position ":135,"answer_end_position":137,"article_id":465021},{"question_id":2838,"question":"บิดาของจิรายุ ตั้งศรีสุข คือใคร","answer":"เสริมชัย ตั้งศรีสุข","answer_begin_position ":552,"answer_end_position":571,"article_id":465021},{"question_id":2839,"question":"หัวหน้าพรรคคนแรกของพรรคประชาภิวัฒน์ในประเทศไทยคือใคร","answer":"สมเกียรติ ศรลัมพ์","answer_begin_position ":756,"answer_end_position":773,"article_id":942642},{"question_id":2840,"question":"แหล่งโบราณคดียุคก่อนประวัติศาสตร์ของไทยชื่อ แหล่งโบราณคดีโคกพุทรา ตั้งอยู่ที่จังหวัดใด","answer":"ชลบุรี","answer_begin_position ":226,"answer_end_position":232,"article_id":176020},{"question_id":2841,"question":"เกาะที่เก่าแก่ที่สุดทางธรณีวิทยาของหมู่เกาะฮาวายคือเกาะใด","answer":"เกาะคาไว","answer_begin_position ":85,"answer_end_position":93,"article_id":545434},{"question_id":2842,"question":"ประธานศาลฎีกาของไทยคนที่ 26 คือใคร","answer":"โสภณ รัตนากร","answer_begin_position ":118,"answer_end_position":130,"article_id":496186},{"question_id":2843,"question":"รองประธานาธิบดีแห่งสหรัฐอเมริกาคนที่ 41 คือใคร","answer":"เนลสัน รอกกีเฟลเลอร์","answer_begin_position ":96,"answer_end_position":116,"article_id":923013},{"question_id":2844,"question":"เนลสัน รอกกีเฟลเลอร์ดำรงตำแหน่งรองประธานาธิบดีแห่งสหรัฐอเมริกาในสมัยประธานาธิบดีคนใด","answer":"เจอรัลด์ ฟอร์ด","answer_begin_position ":276,"answer_end_position":290,"article_id":923013},{"question_id":2845,"question":"ทะเลสาบชูเซ็นจิเป็นทะเลสาบน้ำจืดในอุทยานแห่งชาติใดของญี่ปุ่น","answer":"นิกโก","answer_begin_position ":159,"answer_end_position":164,"article_id":739208},{"question_id":2846,"question":"ทะเลสาบใดในญี่ปุ่นอยู่สูงจากระดับน้ำทะเลมากที่สุด","answer":"ชูเซ็นจิ","answer_begin_position ":114,"answer_end_position":122,"article_id":739208},{"question_id":2847,"question":"จักษุวิทยาเป็นสาขาหนึ่งของแพทยศาสตร์ที่ศึกษาเกี่ยวกับอวัยวะชนิดใด","answer":"ตา","answer_begin_position ":179,"answer_end_position":181,"article_id":332872},{"question_id":2848,"question":"กาพย์เห่เรือมีทำนองที่สอดคล้องกับอะไร","answer":"จังหวะการพายของฝีพาย","answer_begin_position ":201,"answer_end_position":221,"article_id":18284},{"question_id":2849,"question":"แพทย์ผู้เชี่ยวชาญด้านจักษุวิทยาเรียกว่าอะไร","answer":"จักษุแพทย์","answer_begin_position ":222,"answer_end_position":232,"article_id":332872},{"question_id":2850,"question":"กาพย์เห่เรือใช้กาพย์ยานี 11 และโคลงสี่สุภาพมาเรียงร้อยกันในลักษณะที่เรียกว่าอะไร","answer":"กาพย์ห่อโคลง","answer_begin_position ":489,"answer_end_position":501,"article_id":18284},{"question_id":2851,"question":"ค้างคาวชนิดใดเป็นสัตว์เลี้ยงลูกด้วยนมที่มีขนาดเล็กที่สุดในโลก","answer":"ค้างคาวคุณกิตติ","answer_begin_position ":434,"answer_end_position":449,"article_id":286434},{"question_id":2852,"question":"ใครคือผู้แต่งเพลงชาติไทย","answer":"หลวงสารานุประพันธ์","answer_begin_position ":108,"answer_end_position":126,"article_id":8070},{"question_id":2853,"question":"การประกวดนางงามจักรวาลครั้งที่ 11 จัดขึ้นที่ประเทศใด","answer":"สหรัฐอเมริกา","answer_begin_position ":238,"answer_end_position":250,"article_id":608225},{"question_id":2854,"question":"ผู้ครองตำแหน่งนางงามจักรวาลในปีค.ศ. 1962 คือใคร","answer":"นอร์มา โนแลน","answer_begin_position ":353,"answer_end_position":365,"article_id":608225},{"question_id":2855,"question":"เมินช์เป็นภูเขาในเทือกเขาใดของประเทศสวิตเซอร์แลนด์","answer":"แอลป์","answer_begin_position ":124,"answer_end_position":129,"article_id":909712},{"question_id":2856,"question":"ภูเขาเมินช์ในเทือกเขาแอลป์ตั้งอยู่ในประเทศใด","answer":"สวิตเซอร์แลนด์","answer_begin_position ":137,"answer_end_position":151,"article_id":909712},{"question_id":2857,"question":"รางวัลอาหารโลกถูกก่อตั้งขึ้นในปี พ.ศ.ใด","answer":"2529","answer_begin_position ":311,"answer_end_position":315,"article_id":54504},{"question_id":2858,"question":"ใครคือผู้ก่อตั้งรางวัลอาหารโลกในปีพ.ศ. 2529","answer":"นอร์แมน บอร์ล็อก","answer_begin_position ":319,"answer_end_position":335,"article_id":54504},{"question_id":2859,"question":"สวนสัตว์กิซา ในประเทศอียิปต์ มีพื้นที่กี่ไร่","answer":"100","answer_begin_position ":184,"answer_end_position":187,"article_id":264379},{"question_id":2860,"question":"รัฐมนตรีต่างประเทศกัมพูชาช่วงปี ค.ศ. 1990 ถึง 1993 คือใคร","answer":"ฮอ นำฮง","answer_begin_position ":91,"answer_end_position":98,"article_id":359532},{"question_id":2861,"question":"เนื้อไม้ของต้นพญาคชราชมีลักษณะคล้ายต้นอะไร","answer":"ไม้สักทอง","answer_begin_position ":392,"answer_end_position":401,"article_id":288249},{"question_id":2862,"question":"มาตุฆาตหมายถึงอะไร","answer":"การฆ่ามารดาของตัวเอง","answer_begin_position ":110,"answer_end_position":130,"article_id":543978},{"question_id":2863,"question":"วัดพระธาตุช้างค้ำวรวิหารในจังหวัดน่านเดิมชื่อว่าอะไร","answer":"วัดหลวงกลางเวียง","answer_begin_position ":171,"answer_end_position":187,"article_id":270984},{"question_id":2864,"question":"วัดพระธาตุช้างค้ำวรวิหารในจังหวัดน่านสร้างขึ้นเมื่อปีพ.ศ.ใด","answer":"1949","answer_begin_position ":247,"answer_end_position":251,"article_id":270984},{"question_id":2865,"question":"ใครเป็นผู้ประพันธ์นวนิยายเรื่องผู้กองยอดรัก","answer":"กาญจนา นาคนันทน์","answer_begin_position ":173,"answer_end_position":189,"article_id":499503},{"question_id":2866,"question":"เพนกวินจักรพรรดิสามารถดำน้ำหาอาหารได้นานสุดกี่นาที","answer":"18","answer_begin_position ":810,"answer_end_position":812,"article_id":276207},{"question_id":2867,"question":"พระพุทธรูปคู่บ้านคู่เมืองของชาวไทยมีชื่อว่าอะไร","answer":"พระพุทธมหามณีรัตนปฏิมากร","answer_begin_position ":135,"answer_end_position":159,"article_id":207283},{"question_id":2868,"question":"ปลาอะไรที่เป็นอาหารหลักของเพนกวินจักรพรรดิ","answer":"ปลาแอนตาร์กติกซิลเวอร์ฟิช","answer_begin_position ":14951,"answer_end_position":14976,"article_id":276207},{"question_id":2869,"question":"พระพุทธมหามณีรัตนปฏิมากรหรือพระแก้วมรกตของไทยปัจจุบันประดิษฐานอยู่ในวัดใด","answer":"พระศรีรัตนศาสดาราม","answer_begin_position ":242,"answer_end_position":260,"article_id":207283},{"question_id":2870,"question":"ราชวงศ์โจวเป็นราชวงศ์ที่เท่าไรในประวัติศาสตร์จีน","answer":"3","answer_begin_position ":195,"answer_end_position":196,"article_id":43810},{"question_id":2871,"question":"เฟมโตลิตรเป็นหน่วยเมตริกของปริมาตร มีค่าเท่ากับกี่ลิตร","answer":"10","answer_begin_position ":147,"answer_end_position":149,"article_id":336855},{"question_id":2872,"question":"ขงจื๊อเป็นนักปรัชญาจีนที่มีชื่อเสียงที่เกิดในสมัยราชวงศ์ใด","answer":"ราชวงศ์โจว","answer_begin_position ":96,"answer_end_position":106,"article_id":43810},{"question_id":2873,"question":"นกกระเต็นชนิดใดที่มีขนาดใหญ่ที่สุดในประเทศไทย","answer":"นกกระเต็นขาวดำใหญ่","answer_begin_position ":113,"answer_end_position":131,"article_id":570903},{"question_id":2874,"question":"ใครคือผู้ประพันธ์นวนิยายไทยเรื่อง บ่วงหงส์","answer":"กิ่งฉัตร","answer_begin_position ":117,"answer_end_position":125,"article_id":246918},{"question_id":2875,"question":"นวนิยายไทยเรื่อง บ่วงหงส์ เป็นภาคต่อของนวนิยายเรื่องอะไร","answer":"ตามรักคืนใจ","answer_begin_position ":168,"answer_end_position":179,"article_id":246918},{"question_id":2876,"question":"โรคเริมเป็นโรคผิวหนังที่เกิดจากเชื้อไวรัสอะไร","answer":"Herpes simplex","answer_begin_position ":142,"answer_end_position":156,"article_id":25131},{"question_id":2877,"question":"ใครคือผู้ประพันธ์นวนิยายชุดเพอร์ซีย์ แจ็กสัน","answer":"ริก ไรออร์แดน","answer_begin_position ":89,"answer_end_position":102,"article_id":683710},{"question_id":2878,"question":"นวนิยายเรื่องแรกของสตีเฟน คิง คือเรื่องอะไร","answer":"Carrie","answer_begin_position ":300,"answer_end_position":306,"article_id":120945},{"question_id":2879,"question":"เบอร์มิวดาเป็นดินแดนโพ้นทะเลของสหราชอาณาจักรในมหาสมุทรใด","answer":"แอตแลนติก","answer_begin_position ":150,"answer_end_position":159,"article_id":62240},{"question_id":2880,"question":"ภาษาทางการประจำหมู่เกาะเบอร์มิวดาคือภาษาอะไร","answer":"ภาษาอังกฤษ","answer_begin_position ":915,"answer_end_position":925,"article_id":62240},{"question_id":2881,"question":"กุหลาบเมาะลำเลิงหรือกุหลาบเทียมเป็นพืชพื้นเมืองของประเทศใด","answer":"บราซิล","answer_begin_position ":165,"answer_end_position":171,"article_id":14922},{"question_id":2882,"question":"ใครเป็นผู้แปลนวนิยายเรื่อง The Shining ของสตีเฟน คิง ฉบับภาษาไทย","answer":"สุวิทย์ ขาวปลอด","answer_begin_position ":1671,"answer_end_position":1686,"article_id":120945},{"question_id":2883,"question":"สยามมกุฎราชกุมาร เป็นพระอิสริยยศมกุฎราชกุมารของประเทศใด","answer":"ไทย","answer_begin_position ":160,"answer_end_position":163,"article_id":53379},{"question_id":2884,"question":"ใครคือบิดาของมหาอำมาตย์เอก พระยาสุริยานุวัตร","answer":"พระยามนตรีสุริยวงศ์","answer_begin_position ":193,"answer_end_position":212,"article_id":285728},{"question_id":2885,"question":"ต้นท้อมีถิ่นกำเนิดจากประเทศใด","answer":"จีน","answer_begin_position ":156,"answer_end_position":159,"article_id":54528},{"question_id":2886,"question":"เด็กชายที่กำเนิดมาจากลูกท้อในนิทานพื้นบ้านของญี่ปุ่นมีชื่อว่าอะไร","answer":"โมโมทาโร่","answer_begin_position ":1099,"answer_end_position":1108,"article_id":54528},{"question_id":2887,"question":"ป้อมปราการของราชวงศ์โห่ตั้งอยู่ในประเทศใด","answer":"เวียดนาม","answer_begin_position ":181,"answer_end_position":189,"article_id":383115},{"question_id":2888,"question":"ป้อมปราการของราชวงศ์โห่ได้รับการจดทะเบียนเป็นมรดกโลกทางวัฒนธรรมของยูเนสโกเมื่อใด","answer":"27 มิถุนายน พ.ศ. 2554","answer_begin_position ":809,"answer_end_position":830,"article_id":383115},{"question_id":2889,"question":"หลวงพ่อโหน่ง อินฺทสุวณฺโณ เป็นอดีตเจ้าอาวาสวัดใดในไทย","answer":"คลองมะดัน","answer_begin_position ":208,"answer_end_position":217,"article_id":390713},{"question_id":2890,"question":"วิมเบิลดันเป็นการแข่งขันเทนนิสแกรนด์สแลมรายการที่เท่าไหร่ของปี","answer":"สาม","answer_begin_position ":284,"answer_end_position":287,"article_id":9696},{"question_id":2891,"question":"การแข่งขันเทนนิสวิมเบิลดันเริ่มจัดมาตั้งแต่ปีค.ศ.ใด","answer":"1877","answer_begin_position ":480,"answer_end_position":484,"article_id":9696},{"question_id":2892,"question":"พระมเหสีพระองค์แรกของสมเด็จพระจักรพรรดิบ๋าว ดั่ย แห่งเวียดนามมีพระนามว่าอะไร","answer":"สมเด็จพระจักรพรรดินีนาม เฟือง แห่งเวียดนาม","answer_begin_position ":117,"answer_end_position":159,"article_id":274367},{"question_id":2893,"question":"บิลาดี บิลาดี บิลาดี เป็นเพลงชาติของประเทศใด","answer":"อียิปต์","answer_begin_position ":162,"answer_end_position":169,"article_id":251042},{"question_id":2894,"question":"พรรคภาระการต่อสู้แห่งชาติเป็นพรรคการเมืองของประเทศใด","answer":"อินโดนีเซีย","answer_begin_position ":258,"answer_end_position":269,"article_id":681707},{"question_id":2895,"question":"วรรณคดีเรื่องเงาะป่าเป็นพระราชนิพนธ์ในพระมหากษัตริย์พระองค์ใด","answer":"พระบาทสมเด็จพระจุลจอมเกล้าเจ้าอยู่หัว","answer_begin_position ":143,"answer_end_position":180,"article_id":146301},{"question_id":2896,"question":"กลุ่มชาติพันธุ์ชื่อว่า เงาะป่า เรียกอีกอย่างหนึ่งว่าอะไร","answer":"ซาไก","answer_begin_position ":226,"answer_end_position":230,"article_id":146301},{"question_id":2897,"question":"อุทยานแห่งชาติภูสวนทรายตั้งอยู่ในจังหวัดใดของไทย","answer":"เลย","answer_begin_position ":215,"answer_end_position":218,"article_id":33858},{"question_id":2898,"question":"อุทยานแห่งชาติภูสวนทรายในจังหวัดเลยมีชื่อเดิมว่าอะไร","answer":"อุทยานแห่งชาตินาแห้ว","answer_begin_position ":154,"answer_end_position":174,"article_id":33858},{"question_id":2899,"question":"กายอุปกรณ์คืออะไร","answer":"อุปกรณ์ทางการแพทย์ต่างๆที่ใช้กับร่างกาย","answer_begin_position ":114,"answer_end_position":153,"article_id":74370},{"question_id":2900,"question":"ด่างทับทิมมีลักษณะเป็นผลึกสีอะไร","answer":"ม่วง","answer_begin_position ":174,"answer_end_position":178,"article_id":186723},{"question_id":2901,"question":"ชื่อทางเคมีของด่างทับทิมคืออะไร","answer":"โพแทสเซียมเปอร์แมงกาเนต","answer_begin_position ":125,"answer_end_position":148,"article_id":186723},{"question_id":2902,"question":"กีฬาซีเกมส์ปีพ.ศ. 2564 จะเป็นการจัดการแข่งขันซีเกมส์ครั้งที่เท่าไร","answer":"31","answer_begin_position ":167,"answer_end_position":169,"article_id":866757},{"question_id":2903,"question":"กีฬาซีเกมส์ครั้งที่ 31 ในปีพ.ศ.2564 จะจัดขึ้นที่ประเทศใด","answer":"เวียดนาม","answer_begin_position ":205,"answer_end_position":213,"article_id":866757},{"question_id":2904,"question":"ใครได้รับตำแหน่งมิสแกรนด์จังหวัดตากในปี พ.ศ. 2561","answer":"ณิชารีย์ อ้วนสะอาด","answer_begin_position ":365,"answer_end_position":383,"article_id":944984},{"question_id":2905,"question":"ฆวน การ์โลส เฟร์เรโร โดนัต เป็นนักเทนนิสอาชีพจากประเทศใด","answer":"สเปน","answer_begin_position ":166,"answer_end_position":170,"article_id":68108},{"question_id":2906,"question":"ฆวน การ์โลส เฟร์เรโร โดนัต เป็นนักเทนนิสอาชีพ มีชื่อเล่นในวงการเทนนิสว่าอะไร","answer":"ยุง","answer_begin_position ":409,"answer_end_position":412,"article_id":68108},{"question_id":2907,"question":"เบคอนมักทำมาจากเนื้อสัตว์ชนิดใด","answer":"หมู","answer_begin_position ":146,"answer_end_position":149,"article_id":632292},{"question_id":2908,"question":"บีกัน เป็นเมืองมรดกโลกในประเทศใด","answer":"ฟิลิปปินส์","answer_begin_position ":137,"answer_end_position":147,"article_id":468879},{"question_id":2909,"question":"ต้นครามเช้ามีดอกสีอะไร","answer":"ขาว","answer_begin_position ":186,"answer_end_position":189,"article_id":724097},{"question_id":2910,"question":"43 เป็นจำนวนธรรมชาติที่อยู่ถัดจากจำนวนใด","answer":"42","answer_begin_position ":125,"answer_end_position":127,"article_id":39221},{"question_id":2911,"question":"43 เป็นเลขอะตอมของธาตุใด","answer":"เทคนีเชียม","answer_begin_position ":265,"answer_end_position":275,"article_id":39221},{"question_id":2912,"question":"ภาคใดในประเทศไทยที่จะพบต้นกระบาก","answer":"ตะวันตกเฉียงใต้","answer_begin_position ":530,"answer_end_position":545,"article_id":358533},{"question_id":2913,"question":"ใครคือผู้ได้รับเหรียญทองมวยสากลสมัครเล่นในโอลิมปิกฤดูร้อนปี 2008","answer":"โจว ซื่อหมิง","answer_begin_position ":101,"answer_end_position":113,"article_id":469001},{"question_id":2914,"question":"แสงอาทิตย์เป็นรังสีแม่เหล็กไฟฟ้าส่วนหนึ่งที่ปล่อยออกจากอะไร","answer":"ดวงอาทิตย์","answer_begin_position ":153,"answer_end_position":163,"article_id":515204},{"question_id":2915,"question":"แสงอาทิตย์มีสีอะไร","answer":"ขาว","answer_begin_position ":350,"answer_end_position":353,"article_id":515204},{"question_id":2916,"question":"พันตำรวจโทเปรม รุจิเรข ลงสมัครรับเลือกตั้งสมาชิกสภาผู้แทนราษฎรครั้งแรกเมื่อปี พ.ศ. ใด","answer":"2526","answer_begin_position ":530,"answer_end_position":534,"article_id":549039},{"question_id":2917,"question":"การแข่งขันกีฬาโอลิมปิกฤดูร้อนครั้งที่ 14 ในปีค.ศ. 1948 จัดขึ้นที่ประเทศใด","answer":"สหราชอาณาจักร","answer_begin_position ":243,"answer_end_position":256,"article_id":296355},{"question_id":2918,"question":"การแข่งขันกีฬาโอลิมปิกฤดูร้อนครั้งที่ 14 จัดขึ้นในปีค.ศ.ใด","answer":"1948","answer_begin_position ":212,"answer_end_position":216,"article_id":296355},{"question_id":2919,"question":"ใบแมงลักมีโปรตีนกี่กรัมต่อน้ำหนักใบสด 100 กรัม","answer":"3.8","answer_begin_position ":1313,"answer_end_position":1316,"article_id":63860},{"question_id":2920,"question":"ใครคือผู้ประพันธ์ดนตรีในละครเพลงเรื่องมิสไซง่อน","answer":"คลอดด์-มิเชล โชนเบิร์ก","answer_begin_position ":141,"answer_end_position":163,"article_id":357474},{"question_id":2921,"question":"ดอกเทียนภูหลวงมีสีอะไร","answer":"ชมพู","answer_begin_position ":205,"answer_end_position":209,"article_id":651868},{"question_id":2922,"question":"อำเภอแม่พริกในจังหวัดลำปางมีกี่หมู่บ้าน","answer":"30","answer_begin_position ":2298,"answer_end_position":2300,"article_id":107111},{"question_id":2923,"question":"ถ้ำน้ำผ่าผางามตั้งอยู่ที่อำเภอใดในจังหวัดลำปาง","answer":"อำเภอแม่พริก","answer_begin_position ":2826,"answer_end_position":2838,"article_id":107111},{"question_id":2924,"question":"น้ำตกวังแก้วตั้งอยู่ในอุทยานใด","answer":"อุทยานแห่งชาติดอยหลวง","answer_begin_position ":140,"answer_end_position":161,"article_id":722741},{"question_id":2925,"question":"น้ำตกวังแก้วในอุทยานแห่งชาติดอยหลวงมีกี่ชั้น","answer":"110","answer_begin_position ":641,"answer_end_position":644,"article_id":722741},{"question_id":2926,"question":"ทวีปใดคือทวีปที่ใหญ่เป็นอันดับ 3 ของโลก","answer":"ทวีปอเมริกาเหนือ","answer_begin_position ":105,"answer_end_position":121,"article_id":3898},{"question_id":2927,"question":"ประเทศแคนาดา และสหรัฐอเมริกา อยู่ในทวีปใด","answer":"ทวีปอเมริกาเหนือ","answer_begin_position ":105,"answer_end_position":121,"article_id":3898},{"question_id":2928,"question":"สมเด็จพระราชินีนาถแมรีที่ 1 แห่งสกอตแลนด์ ถูกประหารชีวิตที่ปราสาทใด","answer":"ฟอเทอริงเกย์","answer_begin_position ":349,"answer_end_position":361,"article_id":4650},{"question_id":2929,"question":"ใครคือนักร้องนำวงแพนเค้ก","answer":"ทินกร พึ่งตาราวี","answer_begin_position ":280,"answer_end_position":296,"article_id":115197},{"question_id":2930,"question":"ใครคือผู้ที่ได้รับรางวัลชนะเลิศจากรายการ ทรู อะคาเดมี แฟนเทเชีย ฤดูกาลที่ 3","answer":"เกียรติกมล ล่าทา","answer_begin_position ":107,"answer_end_position":123,"article_id":82951},{"question_id":2931,"question":"ยุทธการที่เอ๊งหยงเป็นสงครามที่เกิดขึ้นในช่วงปลายสมัยราชวงศ์ใดของจีน","answer":"ฮั่นตะวันออก","answer_begin_position ":171,"answer_end_position":183,"article_id":837977},{"question_id":2932,"question":"ทิศตะวันตกเป็นหนึ่งในทิศหลักทั้งสี่ โดยอยู่ตรงข้ามกับทิศใด","answer":"ตะวันออก","answer_begin_position ":181,"answer_end_position":189,"article_id":104184},{"question_id":2933,"question":"ทิศประจิมหรือทิศปัจฉิมเป็นชื่อใช้เรียกทิศใด","answer":"ตะวันตก","answer_begin_position ":100,"answer_end_position":107,"article_id":104184},{"question_id":2934,"question":"แม่น้ำปรุตในยุโรปตะวันออกมีต้นน้ำอยู่ที่เทือกเขาใด","answer":"คาร์เพเทียน","answer_begin_position ":160,"answer_end_position":171,"article_id":371623},{"question_id":2935,"question":"แก้วกลางดงเป็นนวนิยายจากบทประพันธ์ของใคร","answer":"ทมยันตี","answer_begin_position ":137,"answer_end_position":144,"article_id":446337},{"question_id":2936,"question":"ประธานาธิบดีบราซิลคนที่ 37 มีชื่อว่าอะไร","answer":"มีแชล เตเมร์","answer_begin_position ":88,"answer_end_position":100,"article_id":806378},{"question_id":2937,"question":"ใครคือรองเลขาธิการนายกรัฐมนตรีฝ่ายการเมือง ในรัฐบาลนายชวน หลีกภัย","answer":"มนตรี เจนวิทย์การ","answer_begin_position ":126,"answer_end_position":143,"article_id":499751},{"question_id":2938,"question":"ศิลปินวงมิสเตอร์ซิสเตอร์ที่ชื่อว่าเธียยะเกศ ไอยสุรางฆ์ มีชื่อเล่นว่าอะไร","answer":"ปุ๋ย","answer_begin_position ":180,"answer_end_position":184,"article_id":552143},{"question_id":2939,"question":"เปลือกของหอยสังข์แตรมีรูปร่างคล้ายอะไร","answer":"เจดีย์","answer_begin_position ":217,"answer_end_position":223,"article_id":356234},{"question_id":2940,"question":"ในประวัติศาสตร์จีน กบฏโพกผ้าแดงมีจุดมุ่งหมายเพื่อให้คนชนชาติใดมาสถาปนาการปกครองประเทศ","answer":"ชาวฮั่น","answer_begin_position ":226,"answer_end_position":233,"article_id":440788},{"question_id":2941,"question":"ใครคือผู้นำคนสำคัญของกองทัพกบฏโพกผ้าแดงตามประวัติศาสตร์จีน","answer":"จูหยวนจาง","answer_begin_position ":301,"answer_end_position":310,"article_id":440788},{"question_id":2942,"question":"ใครคือประธานคณะกรรมการบริหารมูลนิธิบัณฑิตยสภาวิทยาศาสตร์และเทคโนโลยีแห่งประเทศไทยระหว่างปี พ.ศ. 2554 ถึง 2557","answer":"วิชัย บุญแสง","answer_begin_position ":111,"answer_end_position":123,"article_id":98515},{"question_id":2943,"question":"ศาสตราจารย์ วิชัย บุญแสง จบการศึกษาระดับปริญญาเอก สาขาชีวเคมี จากมหาวิทยาลัยใด","answer":"University of Otago","answer_begin_position ":679,"answer_end_position":698,"article_id":98515},{"question_id":2944,"question":"ธรรศภาคย์ ชี หรือ บี้ เคพีเอ็น เป็นนักร้องลูกครึ่งไทย-ไต้หวัน เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"30","answer_begin_position ":394,"answer_end_position":396,"article_id":365060},{"question_id":2945,"question":"ลูกสาวของธรรศภาคย์ ชี หรือ บี้ เคพีเอ็น มีชื่อว่าอะไร","answer":"พอลลีน่า ชี","answer_begin_position ":981,"answer_end_position":992,"article_id":365060},{"question_id":2946,"question":"เดิมคีร์กีซสถานได้ใช้ตราแผ่นดินของสาธารณรัฐใด","answer":"สาธารณรัฐโซเวียต","answer_begin_position ":800,"answer_end_position":816,"article_id":415661},{"question_id":2947,"question":"สหรัถ สังคปรีชาเป็นนักร้องสมาชิกวงนูโว และนักแสดงชาวไทย เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"4","answer_begin_position ":250,"answer_end_position":251,"article_id":151432},{"question_id":2948,"question":"บิดาของก้อง สหรัถ สังคปรีชา คือใคร","answer":"วีระพงษ์ สังคปรีชา","answer_begin_position ":300,"answer_end_position":318,"article_id":151432},{"question_id":2949,"question":"กระทรวงใดเป็นผู้จัดทำหนังสือส่งเสริมการอ่านแนววิทยาศาสตร์เรื่องอาณาจักรปลาทอง","answer":"กระทรวงศึกษาธิการ","answer_begin_position ":189,"answer_end_position":206,"article_id":284130},{"question_id":2950,"question":"ตัวละครเอกในหนังสือส่งเสริมการอ่านแนววิทยาศาสตร์เรื่องอาณาจักรปลาทองมีชื่อว่าอะไร","answer":"สิงห์","answer_begin_position ":313,"answer_end_position":318,"article_id":284130},{"question_id":2951,"question":"หม่อมหลวงสร้อยระย้า ยุคล มีบุตรกี่คน","answer":"3","answer_begin_position ":502,"answer_end_position":503,"article_id":202281},{"question_id":2952,"question":"หม่อมหลวงสร้อยระย้า ยุคล ถึงแก่อนิจกรรมเมื่อมีอายุกี่ปี","answer":"75","answer_begin_position ":1239,"answer_end_position":1241,"article_id":202281},{"question_id":2953,"question":"ใครคือผู้ประพันธ์นิยายกำลังภายในจีนเรื่องเจาะเวลาหาจิ๋นซี","answer":"หวงอี้","answer_begin_position ":234,"answer_end_position":240,"article_id":1659},{"question_id":2954,"question":"ใครคือผู้แปลนิยายกำลังภายในจีนเรื่องเจาะเวลาหาจิ๋นซีภาคภาษาไทย","answer":"น.นพรัตน์","answer_begin_position ":272,"answer_end_position":281,"article_id":1659},{"question_id":2955,"question":"สถานตากอากาศบางปูสร้างขึ้นเมื่อปี พ.ศ. ใด","answer":"2480","answer_begin_position ":271,"answer_end_position":275,"article_id":130196},{"question_id":2956,"question":"ใครคือผู้สั่งให้สร้างสถานตากอากาศบางปู","answer":"จอมพลแปลก พิบูลสงคราม","answer_begin_position ":287,"answer_end_position":308,"article_id":130196},{"question_id":2957,"question":"ใครเป็นเจ้าของเพลงลูกทุ่ง ติด ร. วิชาลืม","answer":"แอร์ สุชาวดี","answer_begin_position ":99,"answer_end_position":111,"article_id":67849},{"question_id":2958,"question":"นักร้องลูกทุ่ง แอร์ สุชาวดี มีชื่อจริงว่าอะไร","answer":"ศิริพร พลนรา","answer_begin_position ":223,"answer_end_position":235,"article_id":67849},{"question_id":2959,"question":"ใครคือผู้กำกับละครโทรทัศน์เรื่อง เพลงผีบอก ที่ออกอากาศเมื่อปี พ.ศ. 2543","answer":"ฉัตรชัย สุรสิทธิ์","answer_begin_position ":363,"answer_end_position":380,"article_id":604438},{"question_id":2960,"question":"สะพานอะไรคือสะพานข้ามแม่น้ำปิงแห่งแรกที่ทำด้วยไม้สัก","answer":"สะพานนวรัฐ","answer_begin_position ":97,"answer_end_position":107,"article_id":182497},{"question_id":2961,"question":"สะพานนวรัฐถูกสร้างขึ้นมาในปี พ.ศ. ใด","answer":"2433","answer_begin_position ":174,"answer_end_position":178,"article_id":182497},{"question_id":2962,"question":"ข้าวฟ่างมีถิ่นกำเนิดอยู่ในประเทศใด","answer":"เอธิโอเปีย","answer_begin_position ":1580,"answer_end_position":1590,"article_id":603505},{"question_id":2963,"question":"ละครโทรทัศน์ไทยเรื่อง เฮง เฮง เฮง เริ่มออกอากาศวันแรกเมื่อปี พ.ศ. ใด","answer":"2545","answer_begin_position ":532,"answer_end_position":536,"article_id":299715},{"question_id":2964,"question":"นักแสดงคนใดที่รับบท อาฮวด ในละครโทรทัศน์ไทยเรื่อง เฮง เฮง เฮง","answer":"กล้วย เชิญยิ้ม","answer_begin_position ":1282,"answer_end_position":1296,"article_id":299715},{"question_id":2965,"question":"ใครคือหัวหน้าวงดนตรีกรมประชาสัมพันธ์ที่รับตำแหน่งแทนครูเอื้อ สุนทรสนาน","answer":"วินัย จุลละบุษปะ","answer_begin_position ":109,"answer_end_position":125,"article_id":152237},{"question_id":2966,"question":"วินัย จุลละบุษะปะ นักร้องนำของวงดนตรีกรมประชาสัมพันธ์และวงดนตรีสุนทราภรณ์ มีฉายาว่าอะไร","answer":"ราชาแทงโก้","answer_begin_position ":1872,"answer_end_position":1882,"article_id":152237},{"question_id":2967,"question":"จักรพรรดินิโจเป็นจักรพรรดิองค์ที่เท่าไรของราชวงศ์ญี่ปุ่น","answer":"78","answer_begin_position ":182,"answer_end_position":184,"article_id":795634},{"question_id":2968,"question":"จักรพรรดินิโจมีพระนามเดิมก่อนจะขึ้นสืบราชบัลลังก์ว่าอะไร","answer":"เจ้าชายโมะริฮิโตะ","answer_begin_position ":390,"answer_end_position":407,"article_id":795634},{"question_id":2969,"question":"กระทรวงเกษตรและสหกรณ์สถาปนาเมื่อปี พ.ศ. ใด","answer":"2435","answer_begin_position ":242,"answer_end_position":246,"article_id":74666},{"question_id":2970,"question":"การแข่งขันกอล์ฟเพรสสิเดนท์สคัพเป็นการแข่งขันกอล์ฟที่จัดขึ้นทุกกี่ปี","answer":"สองปี","answer_begin_position ":270,"answer_end_position":275,"article_id":120499},{"question_id":2971,"question":"รัชชุ สุระจรัส รับบทใดในภาพยนตร์เรื่อง Seasons Change เพราะอากาศเปลี่ยนแปลงบ่อย","answer":"เฉด","answer_begin_position ":671,"answer_end_position":674,"article_id":180076},{"question_id":2972,"question":"ใครคือนักร้องนำวงดนตรีหญิงล้วนไทยที่ชื่อว่าพิ้งค์","answer":"ธิราพรรณ์ วชิรเดชกุล","answer_begin_position ":239,"answer_end_position":259,"article_id":555323},{"question_id":2973,"question":"ทังโก บุชิ คือเพลงพื้นเมืองของประเทศอะไร","answer":"ญี่ปุ่น","answer_begin_position ":131,"answer_end_position":138,"article_id":262908},{"question_id":2974,"question":"ผู้เล่นซอสามสายจะนั่งอยู่ในตำแหน่งใดของวง","answer":"ด้านหน้า","answer_begin_position ":316,"answer_end_position":324,"article_id":6759},{"question_id":2975,"question":"ส่วนบนสุดของคันซอสามสายเรียกว่าอะไร","answer":"ทวนบน","answer_begin_position ":1032,"answer_end_position":1037,"article_id":6759},{"question_id":2976,"question":"เจนตามัยซิยเป็นยาปฏิชีวนะที่ใช้สำหรับรักษาโรคที่เกิดจากอะไร","answer":"การติดเชื้อแบคทีเรีย","answer_begin_position ":184,"answer_end_position":204,"article_id":26351},{"question_id":2977,"question":"ชื่อเดิมของเมืองซีอานในประเทศจีนคืออะไร","answer":"ฉางอาน","answer_begin_position ":495,"answer_end_position":501,"article_id":15673},{"question_id":2978,"question":"ใครคือผู้ประพันธ์นิยายชุดเมาคลีลูกหมาป่า","answer":"รัดยาร์ด คิปลิง","answer_begin_position ":150,"answer_end_position":165,"article_id":187721},{"question_id":2979,"question":"กลุ่มดาวใดที่อยู่ระหว่างกลุ่มดาวหงส์ กลุ่มดาวแคสซิโอเปีย และกลุ่มดาวแอนดรอเมดา","answer":"กลุ่มดาวกิ้งก่า","answer_begin_position ":103,"answer_end_position":118,"article_id":6217},{"question_id":2980,"question":"ใครเป็นผู้ตั้งชื่อกลุ่มดาวกิ้งก่า","answer":"โจแฮนเนส เฮเวลีอุส","answer_begin_position ":272,"answer_end_position":290,"article_id":6217},{"question_id":2981,"question":"ข้าวต้มมัดเป็นขนมที่นำข้าวชนิดใดมาผัดกับกะทิ","answer":"ข้าวเหนียว","answer_begin_position ":149,"answer_end_position":159,"article_id":232610},{"question_id":2982,"question":"ใครคือผู้จุดชนวนสงครามโลกครั้งที่สองในทวีปยุโรป","answer":"อดอล์ฟ ฮิตเลอร์","answer_begin_position ":105,"answer_end_position":120,"article_id":10334},{"question_id":2983,"question":"ภรรยาของอดอล์ฟ ฮิตเลอร์ มีชื่อว่าอะไร","answer":"เอฟา เบราน์","answer_begin_position ":65067,"answer_end_position":65078,"article_id":10334},{"question_id":2984,"question":"สถานีรถไฟนครลำปางสร้างขึ้นเมื่อปี พ.ศ. ใด","answer":"2458","answer_begin_position ":261,"answer_end_position":265,"article_id":198620},{"question_id":2985,"question":"ไหซองเป็นเครื่องดนตรีไทยภาคใด","answer":"อีสาน","answer_begin_position ":113,"answer_end_position":118,"article_id":44023},{"question_id":2986,"question":"ประเทศกาบองเคยเป็นเมืองขึ้นของประเทศใด","answer":"ฝรั่งเศส","answer_begin_position ":333,"answer_end_position":341,"article_id":11331},{"question_id":2987,"question":"ในมหากาพย์มหาภารตะ แคว้นใดในอินเดียโบราณที่ทุรโยธน์มอบให้กรรณะเพื่อแลกกับมิตรภาพและความจงรักภัคดีต่อฝ่ายเการพ","answer":"แคว้นอังคะ","answer_begin_position ":87,"answer_end_position":97,"article_id":196444},{"question_id":2988,"question":"ปลาแปบหางดอกมีลักษณะคล้ายกับปลาอะไร","answer":"ปลาซิวหางกรรไกร","answer_begin_position ":435,"answer_end_position":450,"article_id":755541},{"question_id":2989,"question":"ปอล เดอ กัสแตลโฌ เป็นวิศวกรชนชาติใด","answer":"ฝรั่งเศส","answer_begin_position ":154,"answer_end_position":162,"article_id":37886},{"question_id":2990,"question":"อุปมานิทัศน์หมายถึงอะไร","answer":"ศิลปะที่ใช้สัญลักษณ์แทนความหมายโดยตรงในภาษาเขียน","answer_begin_position ":249,"answer_end_position":297,"article_id":142293},{"question_id":2991,"question":"ใครเป็นผู้ชักชวนปราโมทย์ แสงศร เข้าสู่วงการบันเทิง","answer":"พจน์ อานนท์","answer_begin_position ":180,"answer_end_position":191,"article_id":214330},{"question_id":2992,"question":"นักแสดงชาวไทยปราโมทย์ แสงศร จบการศึกษาจากคณะสื่อสารมวลชน มหาวิทยาลัยใด","answer":"มหาวิทยาลัยศรีปทุม","answer_begin_position ":442,"answer_end_position":460,"article_id":214330},{"question_id":2993,"question":"กนกวรรณ ด่านอุดม มีฉายาว่าอะไร","answer":"อีหน้างอกหน้ากระดาน","answer_begin_position ":249,"answer_end_position":268,"article_id":571724},{"question_id":2994,"question":"จานบลูเรย์คืออะไร","answer":"รูปแบบของจานแสงสำหรับบันทึกข้อมูลความละเอียดสูง","answer_begin_position ":121,"answer_end_position":168,"article_id":15676},{"question_id":2995,"question":"อุทยานแห่งชาติผาแต้มตั้งอยู่ที่จังหวัดอะไร","answer":"อุบลราชธานี","answer_begin_position ":273,"answer_end_position":284,"article_id":87205},{"question_id":2996,"question":"พระครูวิหารกิจจานุการ หรือหลวงพ่อปาน เป็นเจ้าอาวาสวัดบางนมโคจนถึงปี พ.ศ. อะไร","answer":"2481","answer_begin_position ":356,"answer_end_position":360,"article_id":369264},{"question_id":2997,"question":"พระแม่มารีบนระเบียงเป็นจิตรกรรมแผงที่เขียนโดยจิตรกรสมัยเรอเนซองส์คนใด","answer":"ซานโดร บอตติเชลลี","answer_begin_position ":190,"answer_end_position":207,"article_id":279198},{"question_id":2998,"question":"ซานโดร บอตติเชลลีวาดภาพพระแม่มารีบนระเบียงในปีค.ศ.ใด","answer":"1467","answer_begin_position ":376,"answer_end_position":380,"article_id":279198},{"question_id":2999,"question":"ประเทศรวันดาตั้งอยู่ในทวีปใด","answer":"แอฟริกา","answer_begin_position ":349,"answer_end_position":356,"article_id":53185},{"question_id":3000,"question":"เจ้าอาณานิคมเก่าของประเทศรวันดาคือประเทศใด","answer":"เบลเยียม","answer_begin_position ":638,"answer_end_position":646,"article_id":53185},{"question_id":3001,"question":"Daboyway เป็นฉายาของแร็ปเปอร์ไทยคนใด","answer":"ปริญญา อินทชัย","answer_begin_position ":105,"answer_end_position":119,"article_id":166386},{"question_id":3002,"question":"ภรรยาของปริญญา อินทชัย หรือเวย์ แร็ปเปอร์ไทยสมาชิกวงไทยเทเนี่ยมคือใคร","answer":"ไรบีนา ตันวิมล","answer_begin_position ":1501,"answer_end_position":1515,"article_id":166386},{"question_id":3003,"question":"ศิลปินตลกอาวุโสของไทยชื่อว่า เหี่ยวฟ้า เคยเป็นหัวหน้าคณะตลกวงใด","answer":"เหี่ยวฟ้า","answer_begin_position ":257,"answer_end_position":266,"article_id":73830},{"question_id":3004,"question":"เหี่ยวฟ้าเป็นศิลปินตลกอาวุโสของไทย มีชื่อจริงว่าอะไร","answer":"พรมมา สระทองแก้ว","answer_begin_position ":117,"answer_end_position":133,"article_id":73830},{"question_id":3005,"question":"อวัยวะพิเศษที่สร้างขึ้นมาในช่วงตั้งครรภ์ โดยทำหน้าที่ส่งอาหารและออกซิเจนไปเลี้ยงทารกและกำจัดของเสียมีชื่อเรียกว่าอะไร","answer":"รก","answer_begin_position ":81,"answer_end_position":83,"article_id":384449},{"question_id":3006,"question":"ประเทศใดเป็นผู้สร้างคุกโบราณในไทยชื่อว่า คุกขี้ไก่","answer":"ฝรั่งเศส","answer_begin_position ":136,"answer_end_position":144,"article_id":194362},{"question_id":3007,"question":"คุกโบราณของไทยชื่อว่า คุกขี้ไก่ สร้างขึ้นโดยประเทศฝรั่งเศสที่จังหวัดใด","answer":"จันทบุรี","answer_begin_position ":531,"answer_end_position":539,"article_id":194362},{"question_id":3008,"question":"น้ำตกไนแอการาเป็นน้ำตกขนาดใหญ่ในทวีปอเมริกาเหนือ ตั้งอยู่บนแม่น้ำใด","answer":"ไนแอการา","answer_begin_position ":172,"answer_end_position":180,"article_id":36513},{"question_id":3009,"question":"น้ำตกไนแอการา เป็นน้ำตกขนาดใหญ่ตั้งอยู่ในทวีปใด","answer":"อเมริกาเหนือ","answer_begin_position ":198,"answer_end_position":210,"article_id":36513},{"question_id":3010,"question":"โบสถ์โรมันคาทอลิกของคณะฟรันซิสกันชื่อว่า มหาวิหารนักบุญฟรังซิสแห่งอัสซีซี ตั้งอยู่ในประเทศใด","answer":"อิตาลี","answer_begin_position ":209,"answer_end_position":215,"article_id":143890},{"question_id":3011,"question":"โบสถ์โรมันคาทอลิกของคณะฟรันซิสกันในประเทศอิตาลีชื่อว่า มหาวิหารนักบุญฟรังซิสแห่งอัสซีซี ก่อตั้งขึ้นเมื่อคริสต์ศตวรรษที่เท่าไร","answer":"13","answer_begin_position ":337,"answer_end_position":339,"article_id":143890},{"question_id":3012,"question":"วัดไทยแห่งแรกในประเทศอินเดียมีชื่อว่าอะไร","answer":"วัดไทยพุทธคยา","answer_begin_position ":101,"answer_end_position":114,"article_id":11114},{"question_id":3013,"question":"พระอุโบสถของวัดไทยพุทธคยาในประเทศอินเดียจำลองแบบมาจากวัดในไทยวัดใด","answer":"เบญจมบพิตรดุสิตวนารามราชวรวิหาร","answer_begin_position ":432,"answer_end_position":463,"article_id":11114},{"question_id":3014,"question":"ทริสทาน อุนท์ อิโซลเดอ เป็นอุปรากรภาษาใด","answer":"เยอรมัน","answer_begin_position ":158,"answer_end_position":165,"article_id":356565},{"question_id":3015,"question":"ใครเป็นผู้แต่งคำร้องและทำนองอุปรากรภาษาเยอรมันชื่อว่า ทริสทาน อุนท์ อิโซลเดอ","answer":"ริชาร์ด วากเนอร์","answer_begin_position ":201,"answer_end_position":217,"article_id":356565},{"question_id":3016,"question":"แนวร่วมกู้ชาติแห่งตรีปุระเป็นกองกำลังติดอาวุธในประเทศใด","answer":"อินเดีย","answer_begin_position ":178,"answer_end_position":185,"article_id":165799},{"question_id":3017,"question":"แนวร่วมกู้ชาติแห่งตรีปุระในประเทศอินเดีย ก่อตั้งเมื่อใด","answer":"12 มีนาคม พ.ศ. 2532","answer_begin_position ":238,"answer_end_position":257,"article_id":165799},{"question_id":3018,"question":"แนวร่วมปลดปล่อยชาติเขมรเป็นกองกำลังต่อต้านรัฐบาลของประเทศใด","answer":"กัมพูชา","answer_begin_position ":202,"answer_end_position":209,"article_id":141298},{"question_id":3019,"question":"ผู้ก่อตั้งกองกำลังต่อต้านรัฐบาลกัมพูชาชื่อว่า แนวร่วมปลดปล่อยชาติเขมรคือใคร","answer":"ซอนซาน","answer_begin_position ":321,"answer_end_position":327,"article_id":141298},{"question_id":3020,"question":"กระจอกเป็นพันธุ์แมวดำที่มีลักษณะคล้ายแมวชนิดใด","answer":"สิงหเสพย์","answer_begin_position ":141,"answer_end_position":150,"article_id":84204},{"question_id":3021,"question":"หลวงพ่อพระพุทธพรหม ประดิษฐานอยู่ภายในวัดพรหมทินใต้ในจังหวัดลพบุรี เป็นพระพุทธรูปปางใด","answer":"มารวิชัย","answer_begin_position ":149,"answer_end_position":157,"article_id":436135},{"question_id":3022,"question":"หลวงพ่อพระพุทธพรหม เป็นพระพุทธรูปปางมารวิชัย ประดิษฐานอยู่ภายในวัดใดของจังหวัดลพบุรี","answer":"วัดพรหมทินใต้","answer_begin_position ":176,"answer_end_position":189,"article_id":436135},{"question_id":3023,"question":"จุ้ยบ้วยเนี้ยเป็นเทวนารีตามความเชื่อปรัมปราของประเทศใด","answer":"จีน","answer_begin_position ":183,"answer_end_position":186,"article_id":588144},{"question_id":3024,"question":"ภาษาฟีจี อยู่ในตระกูลภาษาใด","answer":"ออสโตรนีเซียน","answer_begin_position ":118,"answer_end_position":131,"article_id":268573},{"question_id":3025,"question":"เพลงชาติของประเทศออสเตรียมีชื่อว่าอะไร","answer":"ลันด์เดอร์แบร์เกอ ลันด์อัมชโตรเมอ","answer_begin_position ":178,"answer_end_position":211,"article_id":133097},{"question_id":3026,"question":"ผู้ประพันธ์เพลงชาติของประเทศออสเตรียชื่อว่า ลันด์เดอร์แบร์เกอ ลันด์อัมชโตรเมอ คือใคร","answer":"อะมาเดอุส โมซาร์ท","answer_begin_position ":342,"answer_end_position":359,"article_id":133097},{"question_id":3027,"question":"พยาธิแพทย์และนักวิทยาแบคทีเรียชาวเยอรมันชื่อว่า แกร์ฮาร์ด โดมักค์ ได้รับรางวัลโนเบลสาขาสรีรวิทยาหรือการแพทย์ในปีค.ศ.ใด","answer":"1939","answer_begin_position ":1012,"answer_end_position":1016,"article_id":763949},{"question_id":3028,"question":"ซาร์แห่งรัสเซียองค์สุดท้าย ในราชวงศ์รูลิคมีพระนามว่าอะไร","answer":"ซาร์ฟิโอดอร์ที่ 1 แห่งรัสเซีย","answer_begin_position ":105,"answer_end_position":134,"article_id":675088},{"question_id":3029,"question":"พ่อขุนรามคำแหงทรงประดิษฐ์อักษรไทยขึ้นเมื่อปี พ.ศ.ใด","answer":"1826","answer_begin_position ":1210,"answer_end_position":1214,"article_id":2088},{"question_id":3030,"question":"กระดูกส่วนใดที่ยาวที่สุดในร่างกายมนุษย์","answer":"กระดูกต้นขา","answer_begin_position ":99,"answer_end_position":110,"article_id":159719},{"question_id":3031,"question":"ช่างสำราญ เป็นวรรณกรรมไทยที่ได้รับรางวัลซีไรต์ในปีพ.ศ.ใด","answer":"2546","answer_begin_position ":146,"answer_end_position":150,"article_id":41936},{"question_id":3032,"question":"ผู้แต่งวรรณกรรมไทยที่ได้รับรางวัลซีไรต์เรื่อง ช่างสำราญ คือใคร","answer":"เดือนวาด พิมวนา","answer_begin_position ":159,"answer_end_position":174,"article_id":41936},{"question_id":3033,"question":"ภาษากรีกมีต้นกำเนิดในประเทศใด","answer":"กรีซ","answer_begin_position ":210,"answer_end_position":214,"article_id":2082},{"question_id":3034,"question":"ภาษาราชการของประเทศโครเอเชีย และประเทศบอสเนียและเฮอร์เซโกวีนาคือภาษาใด","answer":"โครเอเชีย","answer_begin_position ":105,"answer_end_position":114,"article_id":95728},{"question_id":3035,"question":"เจ้าของนามปากกาในไทยชื่อ ส เนาวราช มีชื่อจริงว่าอะไร","answer":"สนิท โกศะรถ","answer_begin_position ":99,"answer_end_position":110,"article_id":172759},{"question_id":3036,"question":"สนิท โกศะรถหรือส เนาวราช เป็นนักเขียนอาชญนิยายชุดชื่อว่าอะไร","answer":"เหยี่ยวราตรี","answer_begin_position ":168,"answer_end_position":180,"article_id":172759},{"question_id":3037,"question":"นิตยสารรายปักษ์ของไทยชื่อว่า ขวัญเรือน วางขายฉบับปฐมฤกษ์เมื่อใด","answer":"ธันวาคม พ.ศ. 2511","answer_begin_position ":187,"answer_end_position":204,"article_id":871279},{"question_id":3038,"question":"บริษัทใดเป็นเจ้าของนิตยสารรายปักษ์ของไทยชื่อว่า ขวัญเรือน","answer":"บริษัท ศรีสยามการพิมพ์ จำกัด","answer_begin_position ":128,"answer_end_position":156,"article_id":871279},{"question_id":3039,"question":"ธงชาติโปรตุเกส มีลักษณะเป็นธงสองสีรูปทรงใด","answer":"สี่เหลี่ยมผืนผ้า","answer_begin_position ":142,"answer_end_position":158,"article_id":172954},{"question_id":3040,"question":"บ้านซอยสวนพลู เป็นชื่อที่ใช้เรียกขานบ้านพักของนายกรัฐมนตรีไทยท่านใด","answer":"ม.ร.ว.คึกฤทธิ์ ปราโมช","answer_begin_position ":147,"answer_end_position":168,"article_id":43552},{"question_id":3041,"question":"สมเด็จพระสันตะปาปาปอลที่ 2 ทรงดำรงตำแหน่งพระสันตะปาปาถึงปีค.ศ. ใด","answer":"1471","answer_begin_position ":227,"answer_end_position":231,"article_id":95233},{"question_id":3042,"question":"ใครคือรองประธานาธิบดีแห่งสหรัฐอเมริกาคนที่ 31","answer":"ชาลส์ เคอร์ทิส","answer_begin_position ":105,"answer_end_position":119,"article_id":934355},{"question_id":3043,"question":"ชาลส์ เคอร์ทิส ดำรงตำแหน่งเป็นรองประธานาธิบดีแห่งสหรัฐอเมริกาในสมัยประธานาธิบดีคนใด","answer":"เฮอร์เบิร์ต ฮูเวอร์","answer_begin_position ":297,"answer_end_position":316,"article_id":934355},{"question_id":3044,"question":"โมเมนตัมคืออะไร","answer":"ความสามารถในการเคลื่อนที่ของวัตถุ","answer_begin_position ":108,"answer_end_position":141,"article_id":23759},{"question_id":3045,"question":"ไพโรจน์ ใจสิงห์ เกิดเมื่อใด","answer":"15 กันยายน พ.ศ. 2486","answer_begin_position ":358,"answer_end_position":378,"article_id":166769},{"question_id":3046,"question":"ไพโรจน์ ใจสิงห์ เข้าสู่วงการบันเทิงตั้งแต่ปี พ.ศ. ใด","answer":"2514","answer_begin_position ":169,"answer_end_position":173,"article_id":166769},{"question_id":3047,"question":"ในปัจจุบันสามารถพบนกแต้วแร้วท้องดำได้ในจังหวัดใดของประเทศไทย","answer":"กระบี่","answer_begin_position ":266,"answer_end_position":272,"article_id":150201},{"question_id":3048,"question":"น้ำทะเล 1 กิโลกรัมจะมีเกลือกี่กรัม","answer":"35","answer_begin_position ":271,"answer_end_position":273,"article_id":209298},{"question_id":3049,"question":"น้ำทะเลมีจุดเยือกแข็งที่อุณหภูมิกี่องศาฟาเรนไฮต์","answer":"28.4","answer_begin_position ":669,"answer_end_position":673,"article_id":209298},{"question_id":3050,"question":"สถานแสดงพันธุ์สัตว์น้ำแห่งใดที่เป็นแหล่งเรียนรู้ระบบนิเวศวิทยาและจัดแสดงพันธุ์สัตว์น้ำแห่งแรกในภาคใต้ตอนล่างของประเทศไทย","answer":"สงขลาอะควาเรี่ยม","answer_begin_position ":109,"answer_end_position":125,"article_id":244265},{"question_id":3051,"question":"สงขลาอะควาเรี่ยม เริ่มเปิดให้เข้าชมครั้งแรกเมื่อปี พ.ศ. ใด","answer":"2551","answer_begin_position ":351,"answer_end_position":355,"article_id":244265},{"question_id":3052,"question":"ใครคือภรรยาของนายสราวุธ วัชรพล หัวหน้ากองบรรณาธิการหนังสือพิมพ์ไทยรัฐ","answer":"นางอรพรรณ วัชรพล","answer_begin_position ":335,"answer_end_position":351,"article_id":78265},{"question_id":3053,"question":"นักร้องนำของวงคนด่านเกวียนคือใคร","answer":"สีเผือก","answer_begin_position ":117,"answer_end_position":124,"article_id":345218},{"question_id":3054,"question":"อุทยานแห่งชาติเขาสก จังหวัดสุราษฎร์ธานี มีเนื้อที่กี่ตารางกิโลเมตร","answer":"741.01","answer_begin_position ":558,"answer_end_position":564,"article_id":48130},{"question_id":3055,"question":"อุทยานแห่งชาติเขาสก จังหวัดสุราษฎร์ธานี ถูกตั้งเป็นอุทยานแห่งชาติเมื่อปี พ.ศ. ใด","answer":"2523","answer_begin_position ":655,"answer_end_position":659,"article_id":48130},{"question_id":3056,"question":"ใครคือประธานศาลฎีกาที่ดำรงตำแหน่งตั้งแต่ปี พ.ศ. 2529 ถึง 2532","answer":"จำรัส เขมะจารุ","answer_begin_position ":231,"answer_end_position":245,"article_id":34155},{"question_id":3057,"question":"การตีกลองในหอกลองมีไว้เพื่อบอกเวลาในการทำอะไร","answer":"การลงทำวัตรและประกอบกิจของสงฆ์","answer_begin_position ":220,"answer_end_position":250,"article_id":93796},{"question_id":3058,"question":"สโลแกนของร้านอาหารญี่ปุ่น ฟูจิ คืออะไร","answer":"สั่งเลย อร่อยทุกอย่าง","answer_begin_position ":695,"answer_end_position":716,"article_id":154357},{"question_id":3059,"question":"เจ้าหญิงชาร์ลีนแห่งโมนาโกเคยเป็นนักกีฬาทีมชาติแอฟริกาใต้ประเภทใด","answer":"ว่ายน้ำ","answer_begin_position ":233,"answer_end_position":240,"article_id":381147},{"question_id":3060,"question":"เจ้าหญิงชาร์ลีนแห่งโมนาโกทรงเป็นพระชายาของใคร","answer":"เจ้าชายอัลแบร์ที่ 2","answer_begin_position ":315,"answer_end_position":334,"article_id":381147},{"question_id":3061,"question":"ใครคือผู้ได้รับตำแหน่งมิสแกรนด์ลำพูน ปี 2561","answer":"วิลาสินี จงจิตร","answer_begin_position ":379,"answer_end_position":394,"article_id":945162},{"question_id":3062,"question":"ดอนหอยหลอด ตั้งอยู่ที่จังหวัดอะไร","answer":"สมุทรสงคราม","answer_begin_position ":263,"answer_end_position":274,"article_id":58519},{"question_id":3063,"question":"นกชนิดใดที่อาศัยอยู่ในดอนหอยหลอดที่จัดเป็นนกที่อยู่ในภาวะใกล้สูญพันธุ์ไปจากประเทศไทย","answer":"นกกระสานวล","answer_begin_position ":1275,"answer_end_position":1285,"article_id":58519},{"question_id":3064,"question":"ใครคือเกอิชาชาวตะวันตกคนแรกในประวัติศาสตร์ญี่ปุ่น","answer":"ฟิโอนา เกรอัม","answer_begin_position ":3699,"answer_end_position":3712,"article_id":14811},{"question_id":3065,"question":"อิชิกาวะ โกเอมง ถูกประหารชีวิตหลังจากที่ลอบสังหารใครไม่สำเร็จ","answer":"โทโยโตมิ ฮิเดโยชิ","answer_begin_position ":291,"answer_end_position":308,"article_id":16301},{"question_id":3066,"question":"อิชิกาวะ โกเอมง ถูกประหารชีวิตด้วยวิธีใด","answer":"ถูกต้มในน้ำเดือด","answer_begin_position ":324,"answer_end_position":340,"article_id":16301},{"question_id":3067,"question":"รูปปั้นหลวงพ่อคูณที่ตั้งอยู่บนชั้นดาดฟ้าของวัดบ้านไร่ จังหวัดนครราชสีมา มีความสูงกี่เมตร","answer":"42","answer_begin_position ":930,"answer_end_position":932,"article_id":318180},{"question_id":3068,"question":"หอเทพวิทยาคมที่เป็นพุทธสถานในนิกายเถรวาทที่มีขนาดใหญ่ที่สุดในประเทศไทยอยู่ที่วัดใด","answer":"วัดบ้านไร่","answer_begin_position ":97,"answer_end_position":107,"article_id":318180},{"question_id":3069,"question":"ใครคือ มิสแกรนด์ยะลา ปี 2561","answer":"กัญญาลักษณ์ หนูแก้ว","answer_begin_position ":427,"answer_end_position":446,"article_id":926626},{"question_id":3070,"question":"ชุดอัตลักษณ์ประจำจังหวัดของมิสแกรนด์ยะลา ปี 2016 มีชื่อว่าชุดอะไร","answer":"ชุดบุหงารายา","answer_begin_position ":983,"answer_end_position":995,"article_id":926626},{"question_id":3071,"question":"เรือหลวงกูดถูกปลดระวางเมื่อปี พ.ศ. ใด","answer":"2549","answer_begin_position ":195,"answer_end_position":199,"article_id":49860},{"question_id":3072,"question":"เจ้าหญิงในพระราชวงศ์อังกฤษองค์ใดที่ทรงเป็นทารกเชื้อพระวงศ์องค์แรกที่มีการรับศีลแบบสาธารณชน","answer":"เจ้าหญิงยูเจนีแห่งยอร์ก","answer_begin_position ":123,"answer_end_position":146,"article_id":118436},{"question_id":3073,"question":"เจ้าหญิงยูเจนีแห่งยอร์ก หรือ ยูเจนี วิกตอเรีย เฮเลนา ทรงอยู่ในอันดับที่เท่าไรในลำดับการสืบราชบัลลังก์อังกฤษ","answer":"เก้า","answer_begin_position ":314,"answer_end_position":318,"article_id":118436},{"question_id":3074,"question":"เปียโร ดิ โคสิโม จิตรกรรมสมัยเรอเนซองส์ชาวอิตาลีในคริสต์ศตวรรษที่ 15 ถึง 16 มีความเชี่ยวชาญด้านการเขียนภาพชนิดใด","answer":"สีน้ำมัน","answer_begin_position ":299,"answer_end_position":307,"article_id":216741},{"question_id":3075,"question":"ใครคือพระโอรสพระองค์แรกของเจ้าชายเฟรเดอริก มกุฎราชกุมารแห่งเดนมาร์ก","answer":"เจ้าชายคริสเตียน วัลเดมาร์ เฮนรี จอห์นแห่งเดนมาร์ก","answer_begin_position ":133,"answer_end_position":183,"article_id":403164},{"question_id":3076,"question":"อุทยานแมลงเฉลิมพระเกียรติพระบาทสมเด็จพระเจ้าอยู่หัวตั้งอยู่ในมหาวิทยาลัยใด","answer":"มหาวิทยาลัยเกษตรศาสตร์","answer_begin_position ":932,"answer_end_position":954,"article_id":85655},{"question_id":3077,"question":"มหาวิทยาลัยราชภัฏพระนครตั้งอยู่ที่เขตใดในจังหวัดกรุงเทพมหานคร","answer":"บางเขน","answer_begin_position ":207,"answer_end_position":213,"article_id":13090},{"question_id":3078,"question":"ตัวอสุจิสามารถมีชีวิตอยู่ภายในร่างกายของสัตว์เพศเมียโดยไม่สัมผัสอากาศหรือของเหลวอื่นกี่วัน","answer":"3","answer_begin_position ":403,"answer_end_position":404,"article_id":152015},{"question_id":3079,"question":"หมาก ปริญ สุภารัตน์ เคยเป็นนักกีฬาเยาวชนแห่งชาติประเภทใดมาก่อนที่จะเข้าวงการบันเทิง","answer":"ยูโด","answer_begin_position ":217,"answer_end_position":221,"article_id":291597},{"question_id":3080,"question":"ละครเรื่องแรกของ หมาก ปริญ สุภารัตน์ คือเรื่องใด","answer":"เงารักลวงใจ","answer_begin_position ":379,"answer_end_position":390,"article_id":291597},{"question_id":3081,"question":"รถไฟฟ้าของกรุงปารีส ประเทศฝรั่งเศส เปิดให้บริการสายแรกในปี พ.ศ. ใด","answer":"2443","answer_begin_position ":402,"answer_end_position":406,"article_id":149538},{"question_id":3082,"question":"ใครคือพระราชธิดาพระองค์ที่ 4 ของสมเด็จพระศรีสุริโยทัย","answer":"พระบรมดิลก","answer_begin_position ":97,"answer_end_position":107,"article_id":567693},{"question_id":3083,"question":"พระบรมดิลก พระราชธิดาพระองค์ที่ 4 ของสมเด็จพระศรีสุริโยทัย สิ้นพระชนม์ชีพในสงครามที่ไทยรบกับกษัตริย์พม่าองค์ใด","answer":"พระเจ้าตะเบ็งชเวตี้","answer_begin_position ":221,"answer_end_position":240,"article_id":567693},{"question_id":3084,"question":"ตรามหาวิทยาลัยกรุงเทพมีลักษณะเป็นรูปอะไร","answer":"เพชร","answer_begin_position ":2838,"answer_end_position":2842,"article_id":12279},{"question_id":3085,"question":"พระแม่นีลาเทวีเป็นพระชายาของเทพเจ้าศาสนาพราหมณ์องค์ใด","answer":"พระวิษณุ","answer_begin_position ":159,"answer_end_position":167,"article_id":660678},{"question_id":3086,"question":"นมของสัตว์ชนิดใดที่มักจะนำมาทำนมข้น","answer":"โค","answer_begin_position ":102,"answer_end_position":104,"article_id":392791},{"question_id":3087,"question":"ภราดร ศรีชาพันธุ์ เป็นนักเทนนิสชาวไทยที่ได้อันดับที่เท่าไรของโลกในปี พ.ศ. 2546","answer":"9","answer_begin_position ":284,"answer_end_position":285,"article_id":9880},{"question_id":3088,"question":"ภราดร ศรีชาพันธุ์ เคยแต่งงานกับนางงามคนใด","answer":"นาตาลี เกลโบวา","answer_begin_position ":1391,"answer_end_position":1405,"article_id":9880},{"question_id":3089,"question":"น้ำแม่งาวมีต้นกำเนิดอยู่ที่จังหวัดใดในประเทศไทย","answer":"ลำปาง","answer_begin_position ":154,"answer_end_position":159,"article_id":952837},{"question_id":3090,"question":"น้ำแม่งาวไหลมาบรรจบกับแม่น้ำอะไรในจังหวัดแพร่","answer":"แม่น้ำยม","answer_begin_position ":365,"answer_end_position":373,"article_id":952837},{"question_id":3091,"question":"ใครเป็นผู้บัญญัติชื่อตุ๊กกาย","answer":"นายแพทย์บุญส่ง เลขะกุล","answer_begin_position ":738,"answer_end_position":760,"article_id":100013},{"question_id":3092,"question":"ตุ๊กกาย เป็นสัตว์คล้ายตุ๊กแกที่อยู่ในวงศ์ใด","answer":"Gekkonidae","answer_begin_position ":193,"answer_end_position":203,"article_id":100013},{"question_id":3093,"question":"คอคอดกระ มีระยะทางจากฝั่งทะเลตะวันตกจรดฝั่งตะวันออกกว้างกี่กิโลเมตร","answer":"50","answer_begin_position ":417,"answer_end_position":419,"article_id":67551},{"question_id":3094,"question":"พระครูเกษมธรรมนันท์ หรือ หลวงพ่อแช่ม วัดดอนยายหอม มรณภาพเมื่อปี พ.ศ. ใด","answer":"2536","answer_begin_position ":2388,"answer_end_position":2392,"article_id":531158},{"question_id":3095,"question":"พระครูเกษมธรรมนันท์ หรือ หลวงพ่อแช่ม วัดดอนยายหอม มีชื่อเดิมว่าอะไร","answer":"แช่ม อินทนชิดจุ้ย","answer_begin_position ":848,"answer_end_position":865,"article_id":531158},{"question_id":3096,"question":"ดอกของต้นมะสังมีลักษณะคล้ายดอกของต้นอะไร","answer":"กระถิน","answer_begin_position ":347,"answer_end_position":353,"article_id":626106},{"question_id":3097,"question":"อรอนงค์ ปัญญาวงศ์ ได้รับตำแหน่งนางสาวไทยเมื่อปี พ.ศ. ใด","answer":"2535","answer_begin_position ":156,"answer_end_position":160,"article_id":179750},{"question_id":3098,"question":"อรอนงค์ ปัญญาวงศ์ นางสาวไทยคนที่ 30 มีบุตรกี่คน","answer":"2","answer_begin_position ":758,"answer_end_position":759,"article_id":179750},{"question_id":3099,"question":"ทาร์เซียร์ฟิลิปปินคืออะไร","answer":"สัตว์เลี้ยงด้วยนมขนาดเล็ก","answer_begin_position ":183,"answer_end_position":208,"article_id":510516},{"question_id":3100,"question":"อุชเชนี และ นิด นรารักษ์ เป็นนามปากกาของนักเขียนคนใด","answer":"ประคิณ ชุมสาย ณ อยุธยา","answer_begin_position ":117,"answer_end_position":139,"article_id":3822},{"question_id":3101,"question":"ณรงค์ จันทร์เรือง เป็นนักเขียนเรื่องสยองขวัญที่ใช้นามปากกาว่าอะไร","answer":"ใบหนาด","answer_begin_position ":222,"answer_end_position":228,"article_id":157970},{"question_id":3102,"question":"คาเบียร์ อาเดลมาร์ ซาเนตตี อดีตนักฟุตบอลผู้ได้รับฉายาว่า อิล กาปิตาโน เป็นคนประเทศอะไร","answer":"อาร์เจนตินา","answer_begin_position ":200,"answer_end_position":211,"article_id":446866},{"question_id":3103,"question":"มณฑลเทศาภิบาลเป็นระบบแบ่งเขตการปกครองที่ใช้ในรัชสมัยของกษัตริย์ไทยพระองค์ใด","answer":"พระบาทสมเด็จพระจุลจอมเกล้าเจ้าอยู่หัว","answer_begin_position ":160,"answer_end_position":197,"article_id":15613},{"question_id":3104,"question":"รายการโทรทัศน์เกมทศกัณฐ์เด็กออกกาศครั้งแรกเมื่อปี พ.ศ. ใด","answer":"2547","answer_begin_position ":207,"answer_end_position":211,"article_id":220083},{"question_id":3105,"question":"ราชวงศ์พระร่วงเป็นราชวงศ์ที่ปกครองอาณาจักรอะไร","answer":"อาณาจักรสุโขทัย","answer_begin_position ":158,"answer_end_position":173,"article_id":380448},{"question_id":3106,"question":"พ่อขุนศรีอินทราทิตย์ในราชวงศ์พระร่วงมีชื่อเดิมว่าอะไร","answer":"บางกลางหาว","answer_begin_position ":3118,"answer_end_position":3128,"article_id":380448},{"question_id":3107,"question":"เทเรซ่า เฮมเฮาเซอร์ เป็นหนึ่งในนักร้องวงหญิงล้วนวงใดในเครือแกรมมี่","answer":"บับเบิ้ล เกิร์ลส","answer_begin_position ":177,"answer_end_position":193,"article_id":562750},{"question_id":3108,"question":"อาสาสนุก เป็นผลงานเพลงชุดที่เท่าไหร่ของธงไชย แมคอินไตย์","answer":"16","answer_begin_position ":126,"answer_end_position":128,"article_id":451222},{"question_id":3109,"question":"แอเรียลเป็นเจ้าหญิงดิสนีย์ลำดับที่เท่าไร","answer":"4","answer_begin_position ":542,"answer_end_position":543,"article_id":648296},{"question_id":3110,"question":"ใครคือคนพากย์เสียงภาษาอังกฤษตัวละครเจ้าหญิงแอเรียล ในการ์ตูนเรื่องเงือกน้อยผจญภัย","answer":"Jodi Benson","answer_begin_position ":443,"answer_end_position":454,"article_id":648296},{"question_id":3111,"question":"น้ำฝน กุลณัฐ มีชื่อจริงว่าอะไร","answer":"อัญรินทร์ หิรัญพรฐานนท์","answer_begin_position ":168,"answer_end_position":191,"article_id":710192},{"question_id":3112,"question":"สามีของน้ำฝน กุลณัฐ มีชื่อว่าอะไร","answer":"จอร์แดน วินเทอร์","answer_begin_position ":651,"answer_end_position":667,"article_id":710192},{"question_id":3113,"question":"สถานเอกอัครราชทูตสหราชอาณาจักรประจำประเทศไทยตั้งอยู่ในเขตใดของกรุงเทพมหานคร","answer":"ปทุมวัน","answer_begin_position ":292,"answer_end_position":299,"article_id":32339},{"question_id":3114,"question":"วันที่ 28 พฤศจิกายนตามปฏิทินสุริยคติแบบเกรกอเรียนจะถือว่าเป็นวันที่เท่าไรของปี","answer":"332","answer_begin_position ":130,"answer_end_position":133,"article_id":15614},{"question_id":3115,"question":"เคแมนแคระกูว์วีเยเป็นสัตว์ประเภทใด","answer":"สัตว์เลื้อยคลาน","answer_begin_position ":138,"answer_end_position":153,"article_id":664552},{"question_id":3116,"question":"สุทธาทิพย์ วุฒิชัยประดิษฐ์ มีชื่อเล่นว่าอะไร","answer":"แอมแปร์","answer_begin_position ":166,"answer_end_position":173,"article_id":764703},{"question_id":3117,"question":"ละครเรื่องแรกของ สุทธาทิพย์ วุฒิชัยประดิษฐ์ คือเรื่องใด","answer":"นางร้ายสายลับ","answer_begin_position ":1058,"answer_end_position":1071,"article_id":764703},{"question_id":3118,"question":"คณะอักษรศาสตร์ มหาวิทยาลัยศิลปากร จัดตั้งขึ้นเมื่อปี พ.ศ. ใด","answer":"2511","answer_begin_position ":202,"answer_end_position":206,"article_id":192231},{"question_id":3119,"question":"กล้องโทรทรรศน์สะท้อนแสงถูกคิดค้นขึ้นในคริสต์ศตวรรษที่เท่าไหร่","answer":"17","answer_begin_position ":281,"answer_end_position":283,"article_id":198182},{"question_id":3120,"question":"มายา มหาชน 2017 หรือ Maya Award 2017 เป็นงานประกาศผลรางวัลด้านบันเทิงที่จัดโดยนิตยสารอะไร","answer":"มายาแชนแนล","answer_begin_position ":185,"answer_end_position":195,"article_id":861029},{"question_id":3121,"question":"ใครได้รับรางวัลคนโทรทัศน์เกียรติยศแห่งปี 2560 จากงานมายา มหาชน 2017","answer":"ปัญญา นิรันดร์กุล","answer_begin_position ":3283,"answer_end_position":3300,"article_id":861029},{"question_id":3122,"question":"องค์การการค้าโลกเป็นองค์การนานาชาติที่สังกัดอยู่กับหน่วยงานใด","answer":"องค์การสหประชาชาติ","answer_begin_position ":152,"answer_end_position":170,"article_id":33497},{"question_id":3123,"question":"สามีของพั้นช์ วรกาญจน์ โรจนวัชร มีชื่อว่าอะไร","answer":"อรรถกร คูพัฒนาวิบูลย์","answer_begin_position ":1177,"answer_end_position":1198,"article_id":69431},{"question_id":3124,"question":"วุ้นมะพร้าวมีต้นกำเนิดมากจากประเทศใด","answer":"ฟิลิปปินส์","answer_begin_position ":328,"answer_end_position":338,"article_id":627156},{"question_id":3125,"question":"ปลากระเบนแมนตามีชื่อเรียกอีกชื่อว่าอะไร","answer":"ปลากระเบนราหู","answer_begin_position ":123,"answer_end_position":136,"article_id":50545},{"question_id":3126,"question":"เมทัลลิกาเป็นวงดนตรีแนวเฮฟวี่เมทัลสัญชาติใด","answer":"อเมริกัน","answer_begin_position ":132,"answer_end_position":140,"article_id":160723},{"question_id":3127,"question":"เมทัลลิกาเป็นวงดนตรีแนวเฮฟวี่เมทัลสัญชาติอเมริกัน ก่อตั้งขึ้นเมื่อปี ค.ศ.ใด","answer":"1981","answer_begin_position ":165,"answer_end_position":169,"article_id":160723},{"question_id":3128,"question":"สมเด็จพระราชาธิบดีฟีลิปแห่งเบลเยียมเป็นพระมหากษัตริย์แห่งราชอาณาจักรเบลเยียมรัชกาลที่เท่าไร","answer":"7","answer_begin_position ":279,"answer_end_position":280,"article_id":536586},{"question_id":3129,"question":"ปลากระเบนแมนตา มีช่องเหงือกกี่คู่","answer":"5","answer_begin_position ":706,"answer_end_position":707,"article_id":50545},{"question_id":3130,"question":"ข้าวโป่งเป็นขนมพื้นบ้านไทยของทางภาคใด","answer":"อีสาน","answer_begin_position ":120,"answer_end_position":125,"article_id":232863},{"question_id":3131,"question":"ตาอูมาตาฟากาตังกีฮังกาโกอาอูอาอูโอตามาทีอาโปกาอีเฟนูอากีตานาตาฮู เป็นชื่อเนินเขาแห่งหนึ่งในประเทศใด","answer":"นิวซีแลนด์","answer_begin_position ":300,"answer_end_position":310,"article_id":75166},{"question_id":3132,"question":"ดอกของหญ้าคามีสีอะไร","answer":"ขาว","answer_begin_position ":320,"answer_end_position":323,"article_id":358794},{"question_id":3133,"question":"เขาชื่อกานต์ เป็นภาพยนตร์ไทยที่สร้างจากนวนิยายของผู้ใด","answer":"สุวรรณี สุคนธา","answer_begin_position ":174,"answer_end_position":188,"article_id":37248},{"question_id":3134,"question":"ในทางประสาทกายวิภาคศาสตร์ นิวเคลียส หมายถึงกลุ่มของเซลล์ประสาทที่อยู่กันอย่างหนาแน่นภายในอวัยวะใด","answer":"สมอง","answer_begin_position ":213,"answer_end_position":217,"article_id":426171},{"question_id":3135,"question":"เห็ดถ่านเล็กมีสีอะไร","answer":"ขาวนวล","answer_begin_position ":148,"answer_end_position":154,"article_id":254330},{"question_id":3136,"question":"ชะจิโฮะโกะหรือพยัคฆ์มัสยาเป็นสัตว์ในตำนานของคติชนในประเทศใด","answer":"ญี่ปุ่น","answer_begin_position ":152,"answer_end_position":159,"article_id":480567},{"question_id":3137,"question":"ชะจิโฮะโกะหรือพยัคฆ์มัสยาเป็นสัตว์ในตำนานของคติชนในญี่ปุ่น มีหัวเป็นสัตว์ชนิดใด","answer":"เสือ","answer_begin_position ":169,"answer_end_position":173,"article_id":480567},{"question_id":3138,"question":"พระนครศรีอยุธยาเคยเป็นราชธานีของอาณาจักรอยุธยารวมทั้งสิ้นกี่ปี","answer":"417","answer_begin_position ":645,"answer_end_position":648,"article_id":4203},{"question_id":3139,"question":"เมืองใดมีขนาดใหญ่เป็นอันดับสองในประเทศโปรตุเกส","answer":"โปร์ตู","answer_begin_position ":89,"answer_end_position":95,"article_id":346081},{"question_id":3140,"question":"เมืองกรุงเก่าคือชื่อเรียกอีกชื่อหนึ่งของจังหวัดใดในประเทศไทย","answer":"จังหวัดพระนครศรีอยุธยา","answer_begin_position ":117,"answer_end_position":139,"article_id":4203},{"question_id":3141,"question":"เมืองโปร์ตู ประเทศโปรตุเกส ได้ขึ้นทะเบียนเป็นมรดกโลกโดยยูเนสโกในปี ค.ศ. ใด","answer":"1996","answer_begin_position ":306,"answer_end_position":310,"article_id":346081},{"question_id":3142,"question":"ชัยลดล โชควัฒนา นอกจากจะมีอาชีพเป็นนักแสดงยังเป็นนักกีฬาประเภทใดอีกด้วย","answer":"กอล์ฟ","answer_begin_position ":627,"answer_end_position":632,"article_id":602888},{"question_id":3143,"question":"เพศใดที่มีแนวโน้มเป็นโรคมะเร็งลำไส้ใหญ่มากกว่า","answer":"ชาย","answer_begin_position ":2863,"answer_end_position":2866,"article_id":620439},{"question_id":3144,"question":"ในปี 2012 ทั่วโลกมีผู้เสียชีวิตด้วยโรคมะเร็งลำไส้ใหญ่กี่ราย","answer":"694,000","answer_begin_position ":2741,"answer_end_position":2748,"article_id":620439},{"question_id":3145,"question":"อุทยานแห่งชาติขุนน่านเป็นอุทยานแห่งชาติลำดับที่เท่าไรของประเทศไทย","answer":"111","answer_begin_position ":184,"answer_end_position":187,"article_id":143115},{"question_id":3146,"question":"ปลาม้ามีชื่อวิทยาศาสตร์ว่าอะไร","answer":"Boesemania microlepis","answer_begin_position ":139,"answer_end_position":160,"article_id":208144},{"question_id":3147,"question":"ปลาม้าอาศัยอยู่ในแม่น้ำทั่วภูมิภาคใด","answer":"เอเชียตะวันออกเฉียงใต้","answer_begin_position ":820,"answer_end_position":842,"article_id":208144},{"question_id":3148,"question":"เคลย์มอร์คืออะไร","answer":"ดาบชนิดหนึ่งของสก็อตแลนด์","answer_begin_position ":112,"answer_end_position":137,"article_id":317830},{"question_id":3149,"question":"เกมไฟนอลแฟนตาซีภาคใดที่เป็นภาคสุดท้ายที่เล่นบนเครื่องเกมเพลย์สเตชัน","answer":"ไฟนอลแฟนตาซี IX","answer_begin_position ":364,"answer_end_position":379,"article_id":19992},{"question_id":3150,"question":"ยุทธการขยับเหงือกออกอากาศครั้งแรกเมื่อปี พ.ศ. ใด","answer":"2532","answer_begin_position ":250,"answer_end_position":254,"article_id":295234},{"question_id":3151,"question":"เภสัชวิเคราะห์หมายถึงอะไร","answer":"การประยุกต์ความรู้ทางเคมีวิเคราะห์มาใช้ในการตรวจสอบเภสัชภัณฑ์ ยา อาหาร เครื่องดื่ม สารพิษ สารเสพติด และ สารตัวอย่างจากแหล่งธรรมชาติ","answer_begin_position ":127,"answer_end_position":258,"article_id":356811},{"question_id":3152,"question":"ภาษาอังกฤษของรายการยุทธการกระทะเหล็กคืออะไร","answer":"Iron Chef","answer_begin_position ":166,"answer_end_position":175,"article_id":228079},{"question_id":3153,"question":"ใครคือผู้ประพันธ์คำร้องเพลงชายชาญทหารไทย","answer":"ท่านผู้หญิงพึงจิตต์ ศุภมิตร","answer_begin_position ":284,"answer_end_position":311,"article_id":35890},{"question_id":3154,"question":"ใครคือผู้ประพันธ์ทำนองเพลงชายชาญทหารไทย","answer":"ท่านผู้หญิงพวงร้อย อภัยวงศ์","answer_begin_position ":320,"answer_end_position":347,"article_id":35890},{"question_id":3155,"question":"โอภาส รองเงิน เป็นอดีตสมาชิกวุฒิสภาจังหวัดใด","answer":"พัทลุง","answer_begin_position ":218,"answer_end_position":224,"article_id":557351},{"question_id":3156,"question":"โอภาส รองเงิน ลงสมัครรับเลือกตั้งสมาชิกสภาผู้แทนราษฎรจังหวัดพัทลุงครั้งแรกในปี พ.ศ. ใด","answer":"2519","answer_begin_position ":818,"answer_end_position":822,"article_id":557351},{"question_id":3157,"question":"ใครคือผู้เขียนนวนิยายเรื่องเก้าอี้ว่าง","answer":"เจ. เค. โรว์ลิ่ง","answer_begin_position ":145,"answer_end_position":161,"article_id":556733},{"question_id":3158,"question":"นวนิยายเรื่องเก้าอี้ว่างที่เขียนโดยเจ. เค. โรว์ลิ่ง เริ่มวางจำหน่ายในประเทศไทยเมื่อปี พ.ศ. ใด","answer":"2556","answer_begin_position ":210,"answer_end_position":214,"article_id":556733},{"question_id":3159,"question":"โอม ปัณฑพล ประสารราชกิจ เป็นนักร้องนำของวงดนตรีที่มีชื่อว่าอะไร","answer":"ค็อกเทล","answer_begin_position ":170,"answer_end_position":177,"article_id":577404},{"question_id":3160,"question":"โอม ปัณฑพล ประสารราชกิจ นักร้องนำวงค็อกเทล เกิดเมื่อใด","answer":"23 กันยายน พ.ศ. 2528","answer_begin_position ":572,"answer_end_position":592,"article_id":577404},{"question_id":3161,"question":"อารยา เป็นเกมส์สัญชาติไทยที่ผลิตโดยบริษัทใด","answer":"MAD Virtual Reality Studio","answer_begin_position ":139,"answer_end_position":165,"article_id":826297},{"question_id":3162,"question":"นกแก้วพันธุ์ใดเป็นนกแก้วที่มีขนาดใหญ่ที่สุด","answer":"มาคอว์","answer_begin_position ":253,"answer_end_position":259,"article_id":111583},{"question_id":3163,"question":"ประเทศเบลีซได้รับเอกราชจากสหราชอาณาจักรในปีค.ศ.ใด","answer":"1981","answer_begin_position ":1425,"answer_end_position":1429,"article_id":17487},{"question_id":3164,"question":"กระเบนไฟฟ้าตาบอดสามารถอาศัยอยู่ที่ความลึกที่สุดกี่เมตร","answer":"900","answer_begin_position ":244,"answer_end_position":247,"article_id":48269},{"question_id":3165,"question":"อวกาศห้วงลึกของฮับเบิลเป็นภาพของห้วงอวกาศส่วนหนึ่งในเขตกลุ่มดาวใด","answer":"หมีใหญ่","answer_begin_position ":188,"answer_end_position":195,"article_id":196515},{"question_id":3166,"question":"ภาพยนตร์ไทยเรื่องเพลงสุดท้ายเข้าฉายครั้งแรกเมื่อปี พ.ศ. ใด","answer":"2528","answer_begin_position ":213,"answer_end_position":217,"article_id":360991},{"question_id":3167,"question":"ใครคือสาวประเภทสองที่รับบทนำในภาพยนตร์ไทยเรื่องเพลงสุดท้ายที่เข้าฉายเมื่อปี พ.ศ. 2528","answer":"สมหญิง ดาวราย","answer_begin_position ":242,"answer_end_position":255,"article_id":360991},{"question_id":3168,"question":"ปู่ม่านย่าม่านเป็นภาพจิตรกรรมฝาผนังที่มีชื่อเสียงภายในวัดใดของจังหวัดน่าน","answer":"วัดภูมินทร์","answer_begin_position ":163,"answer_end_position":174,"article_id":596119},{"question_id":3169,"question":"ใครคือผู้วาดภาพจิตรกรรมฝาผนังที่มีชื่อว่าปู่ม่านย่าม่าน","answer":"หนานบัวผัน","answer_begin_position ":202,"answer_end_position":212,"article_id":596119},{"question_id":3170,"question":"สัจจะ ๑๐ ประการเป็นอัลบั้มชุดที่เท่าไรของวงดนตรีไทยชื่อว่าคาราบาว","answer":"12","answer_begin_position ":140,"answer_end_position":142,"article_id":209739},{"question_id":3171,"question":"โดนต์ครายฟอร์มีอาร์เจนตินาเป็นเพลงที่มีชื่อเสียงจากละครเวทีเรื่องใด","answer":"เอวิตา","answer_begin_position ":257,"answer_end_position":263,"article_id":352160},{"question_id":3172,"question":"ใครคือผู้ประพันธ์ทำนองเพลงโดนต์ครายฟอร์มีอาร์เจนตินาจากละครเวทีเรื่องเอวิตา","answer":"แอนดรูว์ ลอยด์ เวบเบอร์","answer_begin_position ":183,"answer_end_position":206,"article_id":352160},{"question_id":3173,"question":"หน้าวัวเป็นสกุลของพืชในวงศ์หน้าวัว มีถิ่นกำเนิดจากที่ใด","answer":"ฮาวาย","answer_begin_position ":150,"answer_end_position":155,"article_id":2239},{"question_id":3174,"question":"ส่วนช่อดอกของหน้าวัวเรียกว่าอะไร","answer":"ปลี","answer_begin_position ":2747,"answer_end_position":2750,"article_id":2239},{"question_id":3175,"question":"การก่อการกำเริบที่สัมลวตในปีพ.ศ. 2510 เป็นเหตุการณ์ที่เกิดขึ้นในจังหวัดใดของประเทศกัมพูชา","answer":"พระตะบอง","answer_begin_position ":214,"answer_end_position":222,"article_id":534270},{"question_id":3176,"question":"สโมสรฟุตบอลเอาส์ทรีอาวีนเป็นสโมสรฟุตบอลอาชีพในประเทศใด","answer":"ออสเตรีย","answer_begin_position ":215,"answer_end_position":223,"article_id":897427},{"question_id":3177,"question":"สนามเหย้าของสโมสรฟุตบอลเอาส์ทรีอาวีนในประเทศออสเตรียมีชื่อว่าอะไร","answer":"ฟรันซ์ ฮอร์ สเตเดียม","answer_begin_position ":510,"answer_end_position":530,"article_id":897427},{"question_id":3178,"question":"ศาสนาพุทธแบบเนวารคือรูปแบบหนึ่งของพุทธศาสนานิกายใด","answer":"วัชรยาน","answer_begin_position ":149,"answer_end_position":156,"article_id":762111},{"question_id":3179,"question":"ปุโรหิตที่เป็นสื่อกลางในการประกอบพิธีกรรมศาสนาพุทธแบบเนวารเรียกว่าอะไร","answer":"คุรุชุ","answer_begin_position ":445,"answer_end_position":451,"article_id":762111},{"question_id":3180,"question":"ฐานการบินของสายการบินมาลินโดแอร์อยู่ในประเทศใด","answer":"มาเลเซีย","answer_begin_position ":139,"answer_end_position":147,"article_id":612136},{"question_id":3181,"question":"ชื่อของสายการบินมาลินโดแอร์มาจากการรวมชื่อประเทศจำนวนกี่ประเทศ","answer":"สอง","answer_begin_position ":368,"answer_end_position":371,"article_id":612136},{"question_id":3182,"question":"เกิร์นซีย์หรือเขตเจ้าพนักงานศาลเกิร์นซีย์เป็นดินแดนปกครองตนเองของประเทศใด","answer":"สหราชอาณาจักร","answer_begin_position ":175,"answer_end_position":188,"article_id":117040},{"question_id":3183,"question":"เมืองหลวงของเกิร์นซีย์หรือเขตเจ้าพนักงานศาลเกิร์นซีย์มีชื่อว่าอะไร","answer":"เซนต์ปีเตอร์พอร์ต","answer_begin_position ":249,"answer_end_position":266,"article_id":117040},{"question_id":3184,"question":"ทิวลิปเป็นดอกไม้เมืองหนาวที่เป็นสัญลักษณ์ของประเทศใด","answer":"ฮอลแลนด์","answer_begin_position ":134,"answer_end_position":142,"article_id":122550},{"question_id":3185,"question":"จักรพรรดิองค์สุดท้ายแห่งราชวงศ์เป่ยโจวของจีนมีพระนามว่าอะไร","answer":"จักรพรรดิจิ้งแห่งราชวงศ์โจว","answer_begin_position ":109,"answer_end_position":136,"article_id":219401},{"question_id":3186,"question":"ใครคือนายกรัฐมนตรีในคณะรัฐมนตรี คณะที่ 47 ของไทย","answer":"นายอานันท์ ปันยารชุน","answer_begin_position ":197,"answer_end_position":217,"article_id":131631},{"question_id":3187,"question":"สิ่งก่อสร้างที่สูงที่สุดในเมืองโตเกียว ประเทศญี่ปุ่นคืออะไร","answer":"โตเกียวทาวเวอร์","answer_begin_position ":297,"answer_end_position":312,"article_id":360988},{"question_id":3188,"question":"ผู้ที่ศึกษาความรู้ด้านคติชนวิทยาเรียกว่าอะไร","answer":"นักคติชนวิทยา","answer_begin_position ":434,"answer_end_position":447,"article_id":104463},{"question_id":3189,"question":"ทิศตะวันตกของประเทศเปรูติดกับมหาสมุทรใด","answer":"แปซิฟิก","answer_begin_position ":348,"answer_end_position":355,"article_id":8295},{"question_id":3190,"question":"เมืองหลวงของประเทศเปรูคือเมืองใด","answer":"ลิมา","answer_begin_position ":9914,"answer_end_position":9918,"article_id":8295},{"question_id":3191,"question":"ภาษาพาเซนด์เป็นภาษาที่พัฒนามาจากภาษาใด","answer":"เปอร์เซียกลาง","answer_begin_position ":136,"answer_end_position":149,"article_id":135470},{"question_id":3192,"question":"เมืองหลวงของประเทศรวันดาคือเมืองใด","answer":"คิกาลี","answer_begin_position ":89,"answer_end_position":95,"article_id":470085},{"question_id":3193,"question":"อีแรน ฌอลีโย-กูว์รีได้รับรางวัลโนเบลสาขาเคมีร่วมกับสามีของเธอจากการค้นพบสิ่งใด","answer":"กัมมันตรังสีเหนี่ยวนำ","answer_begin_position ":351,"answer_end_position":372,"article_id":712605},{"question_id":3194,"question":"ประเทศใดเป็นประเทศแรกในแปซิฟิกใต้ที่ได้รับเอกราช","answer":"ซามัว","answer_begin_position ":1018,"answer_end_position":1023,"article_id":16273},{"question_id":3195,"question":"นิตยสารข่าวรายสัปดาห์ของสหรัฐอเมริกาชื่อว่า นิวส์วีก ก่อตั้งในปีค.ศ.ใด","answer":"1933","answer_begin_position ":151,"answer_end_position":155,"article_id":875584},{"question_id":3196,"question":"ดาวฤกษ์ที่อยู่ใกล้โลกมากที่สุดคือดวงใด","answer":"ดวงอาทิตย์","answer_begin_position ":203,"answer_end_position":213,"article_id":3708},{"question_id":3197,"question":"ซานมารีโนเป็นเมืองหลวงของประเทศใด","answer":"ซานมารีโน","answer_begin_position ":146,"answer_end_position":155,"article_id":502332},{"question_id":3198,"question":"ห หรือ ห หีบเป็นพยัญชนะตัวที่เท่าไรของตัวอักษรไทย","answer":"41","answer_begin_position ":104,"answer_end_position":106,"article_id":49297},{"question_id":3199,"question":"ห หรือ ห หีบเป็นพยัญชนะไทย จัดอยู่ในกลุ่มอักษรเสียงใด","answer":"สูง","answer_begin_position ":203,"answer_end_position":206,"article_id":49297},{"question_id":3200,"question":"พุทธศักราช 2471 ตรงกับปีคริสต์ศักราชใด","answer":"1928","answer_begin_position ":128,"answer_end_position":132,"article_id":6920},{"question_id":3201,"question":"มหาวิทยาลัยศิลปะแห่งแรกในประเทศไทยชื่อว่าอะไร","answer":"มหาวิทยาลัยศิลปากร","answer_begin_position ":111,"answer_end_position":129,"article_id":11674},{"question_id":3202,"question":"เพลงประจำมหาวิทยาลัยศิลปากรในประเทศไทยคือเพลงอะไร","answer":"Santa Lucia","answer_begin_position ":9395,"answer_end_position":9406,"article_id":11674},{"question_id":3203,"question":"เมืองหลวงของประเทศอันดอร์รามีชื่อว่าอะไร","answer":"อันดอร์ราลาเวยา","answer_begin_position ":107,"answer_end_position":122,"article_id":313692},{"question_id":3204,"question":"เมืองหลวงของประเทศอันดอร์ราชื่อว่าอันดอร์ราลาเวยา ตั้งอยู่บนเทือกเขาใด","answer":"พิเรนีส","answer_begin_position ":179,"answer_end_position":186,"article_id":313692},{"question_id":3205,"question":"ใครคือผู้ก่อตั้งหนังสือพิมพ์รายวันภาษาไทยชื่อว่า เดลินิวส์","answer":"นายแสง เหตระกูล","answer_begin_position ":209,"answer_end_position":224,"article_id":5709},{"question_id":3206,"question":"หนังสือพิมพ์รายวันภาษาไทยชื่อว่า เดลินิวส์ ออกฉบับปฐมฤกษ์เมื่อใด","answer":"24 มิถุนายน พ.ศ. 2493","answer_begin_position ":252,"answer_end_position":273,"article_id":5709},{"question_id":3207,"question":"ใครคือผู้ประพันธ์บทละครเรื่องอวสานเซลส์แมนในปีพ.ศ. 2492","answer":"อาร์เธอร์ มิลเลอร์","answer_begin_position ":145,"answer_end_position":163,"article_id":58517},{"question_id":3208,"question":"เทพเจ้าสูงสุดของชาวยุโรปเหนือคือเทพเจ้าองค์ใด","answer":"โอดิน","answer_begin_position ":85,"answer_end_position":90,"article_id":40085},{"question_id":3209,"question":"ธงชาติเกาหลีเหนือมีชื่อเรียกว่าอะไร","answer":"อินคงกี","answer_begin_position ":397,"answer_end_position":404,"article_id":132152},{"question_id":3210,"question":"การแข่งขันวอลเลย์บอลเยาวชนหญิงชิงแชมป์เอเชียครั้งที่ 14 ในปีค.ศ. 2008 จัดขึ้นที่ประเทศใด","answer":"ไต้หวัน","answer_begin_position ":247,"answer_end_position":254,"article_id":685203},{"question_id":3211,"question":"สาธารณรัฐสโลวีเนียเข้าร่วมการแข่งขันกีฬาโอลิมปิกฤดูหนาวครั้งที่ 19 ในปีค.ศ. 2002 ที่ประเทศใด","answer":"สหรัฐอเมริกา","answer_begin_position ":265,"answer_end_position":277,"article_id":308774},{"question_id":3212,"question":"จับยี่กี เป็นชื่อการพนันประเภทหนึ่งในประเทศไทยมีแหล่งกำเนิดมาจากประเทศใด","answer":"จีน","answer_begin_position ":163,"answer_end_position":166,"article_id":297411},{"question_id":3213,"question":"เมืองหลวงของรัฐแคนซัสในประเทศสหรัฐอเมริกามีชื่อว่าอะไร","answer":"โทพีกา","answer_begin_position ":89,"answer_end_position":95,"article_id":686584},{"question_id":3214,"question":"โตกวัตบาบอยหรือเต้าหู้กับหมู เป็นอาหารของชาติใด","answer":"ฟิลิปปินส์","answer_begin_position ":140,"answer_end_position":150,"article_id":752234},{"question_id":3215,"question":"ภูเขาไฟชิมโบราโซในทวีปอเมริกาใต้เป็นส่วนหนึ่งของเทือกเขาใด","answer":"แอนดีส","answer_begin_position ":168,"answer_end_position":174,"article_id":132802},{"question_id":3216,"question":"ยอดเขาใดเป็นจุดที่สูงที่สุดในโลกเมื่อวัดจากจุดศูนย์กลางโลก","answer":"ยอดเขาชิมโบราโซ","answer_begin_position ":410,"answer_end_position":425,"article_id":132802},{"question_id":3217,"question":"หอสมุดที่สูงที่สุดในโลกคือหอสมุดใด","answer":"หอสมุดเซี่ยงไฮ้","answer_begin_position ":107,"answer_end_position":122,"article_id":426319},{"question_id":3218,"question":"หอสมุดเซี่ยงไฮ้เป็นหอสมุดที่ใหญ่ที่สุดเป็นอันดับที่เท่าใดในประเทศจีน","answer":"สอง","answer_begin_position ":164,"answer_end_position":167,"article_id":426319},{"question_id":3219,"question":"หนังสือลำดับที่ห้าในหนังสือชุดแฮร์รี่ พอตเตอร์มีชื่อว่าอะไร","answer":"แฮร์รี่ พอตเตอร์กับภาคีนกฟีนิกซ์","answer_begin_position ":141,"answer_end_position":173,"article_id":107228},{"question_id":3220,"question":"ใครคือผู้แปลหนังสือแฮร์รี่ พอตเตอร์กับภาคีนกฟีนิกซ์ เป็นภาษาไทย","answer":"สุมาลี","answer_begin_position ":307,"answer_end_position":313,"article_id":107228},{"question_id":3221,"question":"แพนเค้กแบบเกาหลีซึ่งทำจากเมล็ดข้าวบักวีตและผักชนิดต่างๆเรียกว่าอะไร","answer":"เมมิลจ็อน","answer_begin_position ":95,"answer_end_position":104,"article_id":288274},{"question_id":3222,"question":"สกุลเงินของประเทศบังกลาเทศเรียกว่าอะไร","answer":"ตากา","answer_begin_position ":13604,"answer_end_position":13608,"article_id":2024},{"question_id":3223,"question":"อ่าวใดติดกับพรมแดนด้านใต้ของประเทศบังกลาเทศ","answer":"เบงกอล","answer_begin_position ":349,"answer_end_position":355,"article_id":2024},{"question_id":3224,"question":"มหาสมุทรอินเดียเป็นผืนน้ำที่มีขนาดกว้างใหญ่เป็นอันดับที่เท่าไรของโลก","answer":"3","answer_begin_position ":158,"answer_end_position":159,"article_id":3901},{"question_id":3225,"question":"มหาสมุทรใดมีขนาดเล็กที่สุดในโลก","answer":"อาร์กติก","answer_begin_position ":113,"answer_end_position":121,"article_id":3942},{"question_id":3226,"question":"เซนเป็นนิกายในศาสนาใด","answer":"พุทธ","answer_begin_position ":106,"answer_end_position":110,"article_id":23593},{"question_id":3227,"question":"เพลงชาติแห่งสาธารณรัฐนิการากัวชื่อว่าอะไร","answer":"เอร์โมซาโซเบรานา","answer_begin_position ":109,"answer_end_position":125,"article_id":284821},{"question_id":3228,"question":"ใครคือผู้ประพันธ์ทำนองเพลงชาติแห่งสาธารณรัฐนิการากัวชื่อว่า เอร์โมซาโซเบรานา","answer":"อาเลคันโดร โกว์ซิน","answer_begin_position ":430,"answer_end_position":448,"article_id":284821},{"question_id":3229,"question":"เพลงชาติสาธารณรัฐวานูอาตูมีชื่อว่าอะไร","answer":"ยูมิ ยูมิ ยูมิ","answer_begin_position ":141,"answer_end_position":155,"article_id":710092},{"question_id":3230,"question":"เพลงยูมิ ยูมิ ยูมิ ถูกประกาศให้เป็นเพลงชาติของวานูอาตูเมื่อปีพ.ศ.ใด","answer":"2523","answer_begin_position ":260,"answer_end_position":264,"article_id":710092},{"question_id":3231,"question":"อุทยานแห่งชาติคลองพนมได้ถูกจัดตั้งเป็นอุทยานแห่งชาติของไทยเมื่อใด","answer":"18 พฤศจิกายน 2543","answer_begin_position ":322,"answer_end_position":339,"article_id":48135},{"question_id":3232,"question":"อุทยานแห่งชาติคลองพนมตั้งอยู่ในจังหวัดใดของประเทศไทย","answer":"สุราษฎร์ธานี","answer_begin_position ":204,"answer_end_position":216,"article_id":48135},{"question_id":3233,"question":"พยัญชนะตัวแรกในประวัติศาสตร์ไทยคือพยัญชนะใด","answer":"ก ไก่","answer_begin_position ":858,"answer_end_position":863,"article_id":49244},{"question_id":3234,"question":"ใครคือผู้ประดิษฐ์เครื่องยนต์สันดาปภายในคนแรกของโลก","answer":"เอเตียน เลอนัวร์","answer_begin_position ":92,"answer_end_position":108,"article_id":280768},{"question_id":3235,"question":"ประเทศใดมีจำนวนผู้พูดภาษาสเปนมากที่สุด","answer":"เม็กซิโก","answer_begin_position ":592,"answer_end_position":600,"article_id":1947},{"question_id":3236,"question":"แม่น้ำใดเป็นแม่น้ำที่ยาวที่สุดในประเทศแคนาดา","answer":"แมกเคนซี","answer_begin_position ":111,"answer_end_position":119,"article_id":380738},{"question_id":3237,"question":"บิชเคก เป็นชื่อเมืองหลวงของประเทศใด","answer":"คีร์กีซสถาน","answer_begin_position ":142,"answer_end_position":153,"article_id":302905},{"question_id":3238,"question":"สายรถไฟที่ยาวที่สุดในโลกมีชื่อว่าอะไร","answer":"ทรานส์-ไซบีเรีย","answer_begin_position ":137,"answer_end_position":152,"article_id":609073},{"question_id":3239,"question":"แม่น้ำใดเป็นแม่น้ำสายที่ยาวที่สุดของทวีปยุโรป","answer":"วอลกา","answer_begin_position ":103,"answer_end_position":108,"article_id":62785},{"question_id":3240,"question":"ใครคือหัวหน้าพรรคแทนคุณแผ่นดิน","answer":"วิชัย ศิรินคร","answer_begin_position ":850,"answer_end_position":863,"article_id":125776},{"question_id":3241,"question":"กลิ่นชะมดที่ได้มาจากกวางชะมดตัวผู้นิยมนำมาทำเป็นอะไร","answer":"น้ำหอม","answer_begin_position ":221,"answer_end_position":227,"article_id":258119},{"question_id":3242,"question":"ใครเป็นผู้ประพันธ์นวนิยายเรื่องหนี้รัก","answer":"ลักษณาวดี","answer_begin_position ":123,"answer_end_position":132,"article_id":530088},{"question_id":3243,"question":"แร่ยิปซัมที่ได้มาจากนาเกลือสามารถเรียกได้อีกชื่อคืออะไร","answer":"เกลือจืด","answer_begin_position ":122,"answer_end_position":130,"article_id":131604},{"question_id":3244,"question":"แร่ยิปซัมสามารถนำมาทำเป็นเครื่องสำอางอะไรได้","answer":"แป้งผัดหน้า","answer_begin_position ":1937,"answer_end_position":1948,"article_id":131604},{"question_id":3245,"question":"ใครคือประธานาธิบดีแห่งสหรัฐอเมริกาคนที่ 10","answer":"จอห์น ไทเลอร์ จูเนียร์","answer_begin_position ":103,"answer_end_position":125,"article_id":232009},{"question_id":3246,"question":"จอห์น ไทเลอร์ จูเนียร์ ประธานาธิบดีสหรัฐอเมริกาคนที่ 10 เกิดเมื่อใด","answer":"29 มีนาคม ค.ศ. 1790","answer_begin_position ":264,"answer_end_position":283,"article_id":232009},{"question_id":3247,"question":"ใครคือหัวหน้าวงสตริงคอมโบแกรนด์เอ็กซ์","answer":"นคร เวชสุภาพร","answer_begin_position ":103,"answer_end_position":116,"article_id":712393},{"question_id":3248,"question":"ผลงานเพลงชุดแรกของ จุฑาภัทร เหล่าธรรมทัศน์ มีชื่อว่าอะไร","answer":"พลับ","answer_begin_position ":427,"answer_end_position":431,"article_id":299739},{"question_id":3249,"question":"จุฑาภัทร เหล่าธรรมทัศน์ หรือน้องพลับ เคยเล่นละครเวทีเรื่องใด","answer":"บัลลังก์เมฆ","answer_begin_position ":284,"answer_end_position":295,"article_id":299739},{"question_id":3250,"question":"พระเจ้าบรมวงศ์เธอ พระองค์เจ้าบุบผา เป็นพระราชธิดาของกษัตริย์ไทยองค์ใด","answer":"พระบาทสมเด็จพระพุทธเลิศหล้านภาลัย","answer_begin_position ":285,"answer_end_position":318,"article_id":592307},{"question_id":3251,"question":"เอะมิ ชิโนะฮะระ เป็นนักพากย์หญิงชาวญี่ปุ่นที่พากย์เสียงตัวละครใดในเรื่องเซเลอร์มูน","answer":"เซเลอร์จูปิเตอร์","answer_begin_position ":268,"answer_end_position":284,"article_id":23256},{"question_id":3252,"question":"ในอดีต หมอแผนโบราณมักใช้ใบกระท่อมเป็นส่วนหนึ่งของยาแก้อาการใด","answer":"ท้องเสีย","answer_begin_position ":1164,"answer_end_position":1172,"article_id":19912},{"question_id":3253,"question":"สารจำพวกอัลคาลอยด์ที่พบในใบกระท่อมคือสารใด","answer":"ไมทราไจนีน","answer_begin_position ":202,"answer_end_position":212,"article_id":19912},{"question_id":3254,"question":"พระพุทธไตรรัตนนายก หรือหลวงพ่อโตวัดพนัญเชิง เป็นพระพุทธรูปที่มีความสูงกี่เมตร","answer":"19","answer_begin_position ":248,"answer_end_position":250,"article_id":66636},{"question_id":3255,"question":"ชาวจีนเรียกพระพุทธไตรรัตนนายก หรือ หลวงพ่อโตวัดพนัญเชิง ว่าอะไร","answer":"ซำปอกง","answer_begin_position ":360,"answer_end_position":366,"article_id":66636},{"question_id":3256,"question":"ปลาไหลนามีชื่อวิทยาศาสตร์ว่าอะไร","answer":"Monopterus albus","answer_begin_position ":161,"answer_end_position":177,"article_id":140268},{"question_id":3257,"question":"การยึดกรุงไซ่ง่อนโดยกองทัพประชาชนเวียดนามและแนวร่วมปลดปล่อยแห่งชาติที่ทำให้สงครามเวียดนามสิ้นสุดลงเกิดขึ้นเมื่อปี พ.ศ. ใด","answer":"2518","answer_begin_position ":369,"answer_end_position":373,"article_id":445952},{"question_id":3258,"question":"ฟิล์ม รัฐภูมิ โตคงทรัพย์ เคยตกเป็นข่าวว่าทำดาราคนใดตั้งครรภ์","answer":"แอนนี่ บรู๊ค","answer_begin_position ":1627,"answer_end_position":1639,"article_id":114504},{"question_id":3259,"question":"ใครที่ได้รับรางวัลลูกกตัญญูประจำปี 2552 เนื่องในวันแม่แห่งชาติ","answer":"รัฐภูมิ โตคงทรัพย์","answer_begin_position ":113,"answer_end_position":131,"article_id":114504},{"question_id":3260,"question":"ปลาคิเมียรามีชื่อเรียกอีกชื่อหนึ่งว่าอะไร","answer":"ฉลามผี","answer_begin_position ":147,"answer_end_position":153,"article_id":872632},{"question_id":3261,"question":"ปลาคิเมียราอาศัยอยู่ในทะเลที่ระดับความลึกประมาณกี่เมตร","answer":"2600","answer_begin_position ":438,"answer_end_position":442,"article_id":872632},{"question_id":3262,"question":"รีวา สทีนคัมพ์ เป็นนางแบบชนชาติใด","answer":"แอฟริกาใต้","answer_begin_position ":184,"answer_end_position":194,"article_id":515698},{"question_id":3263,"question":"อาคารใบหยก 2 ตั้งอยู่ที่เขตใดในกรุงเทพมหานคร","answer":"ราชเทวี","answer_begin_position ":317,"answer_end_position":324,"article_id":12813},{"question_id":3264,"question":"อาคารใบหยก 2 ก่อสร้างแล้วเสร็จเมื่อปี พ.ศ. ใด","answer":"2540","answer_begin_position ":462,"answer_end_position":466,"article_id":12813},{"question_id":3265,"question":"เหล็กไหลมีสีอะไร","answer":"ดำ","answer_begin_position ":280,"answer_end_position":282,"article_id":290677},{"question_id":3266,"question":"เหล็กไหลชนิดใดที่เชื่อกันว่าเป็นเหล็กไหลที่มีอิทฤทธิ์ต่ำที่สุด","answer":"ขี้เหล็กไหล","answer_begin_position ":1618,"answer_end_position":1629,"article_id":290677},{"question_id":3267,"question":"โลมาแม่น้ำโบลิเวียมีผิวสีอะไร","answer":"ขาวอมชมพู","answer_begin_position ":376,"answer_end_position":385,"article_id":498758},{"question_id":3268,"question":"นวนิยายเรื่องบุพเพสันนิวาสของรอมแพงตีพิมพ์ครั้งแรกเมื่อปี พ.ศ. ใด","answer":"2552","answer_begin_position ":4368,"answer_end_position":4372,"article_id":408688},{"question_id":3269,"question":"นวนิยายเรื่องบุพเพสันนิวาสของรอมแพงเป็นนวนิยายที่เล่าเรื่องในยุคกษัตริย์ไทยองค์ใด","answer":"สมเด็จพระนารายณ์","answer_begin_position ":4295,"answer_end_position":4311,"article_id":408688},{"question_id":3270,"question":"ประเพณีวิ่งควายเป็นประเพณีอันเป็นเอกลักษณ์ของจังหวัดใดในประเทศไทย","answer":"ชลบุรี","answer_begin_position ":227,"answer_end_position":233,"article_id":105038},{"question_id":3271,"question":"กุ้งกุลาดำมีชื่อเป็นภาษาอังกฤษว่าอะไร","answer":"Giant Tiger Prawn","answer_begin_position ":422,"answer_end_position":439,"article_id":200873},{"question_id":3272,"question":"ปลาซิวใบไผ่มีชื่อเป็นภาษาใต้ว่าอะไร","answer":"ปลาจุกกี","answer_begin_position ":116,"answer_end_position":124,"article_id":609023},{"question_id":3273,"question":"สมาชิกคนใดในวงพราวที่เป็นผู้แต่งเพลงเธอคือความฝัน","answer":"เจตมนต์ มละโยธา","answer_begin_position ":353,"answer_end_position":368,"article_id":44642},{"question_id":3274,"question":"เกาะเกร็ดอยู่ในจังหวัดอะไร","answer":"นนทบุรี","answer_begin_position ":196,"answer_end_position":203,"article_id":146016},{"question_id":3275,"question":"นฤชาติ บุญสุวรรณ เคยเป็นสมาชิกสภาผู้แทนราษฎรจังหวัดใด","answer":"สงขลา","answer_begin_position ":184,"answer_end_position":189,"article_id":548679},{"question_id":3276,"question":"ในปัจจุบัน เพชรโฮป ถูกเก็บรักษาไว้ที่พิพิธภัณฑ์ใด","answer":"พิพิธภัณฑ์ธรรมชาติวิทยาสมิธโซเนียน","answer_begin_position ":184,"answer_end_position":218,"article_id":405783},{"question_id":3277,"question":"เพชรโฮปมีกี่กะรัต","answer":"45.52","answer_begin_position ":861,"answer_end_position":866,"article_id":405783},{"question_id":3278,"question":"สโมสรฟุตบอลปราจีนบุรี ยูไนเต็ด เข้าร่วมการแข่งขันฟุตบอลระดับภูมิภาคครั้งแรกเมื่อปี พ.ศ. ใด","answer":"2553","answer_begin_position ":361,"answer_end_position":365,"article_id":296788},{"question_id":3279,"question":"เมืองที่ใหญ่ที่สุดในประเทศแอฟริกาใต้คือเมืองใด","answer":"โจฮันเนสเบิร์ก","answer_begin_position ":105,"answer_end_position":119,"article_id":189835},{"question_id":3280,"question":"สนามกีฬาประจำเมืองโจฮันเนสเบิร์กที่ใช้จัดการแข่งขันฟุตบอลโลกปี 2010 มีชื่อว่าอะไร","answer":"ซอกเกอร์ซิตี","answer_begin_position ":553,"answer_end_position":565,"article_id":189835},{"question_id":3281,"question":"ทะเลสาบที่ใหญ่ที่สุดในทวีปแอฟริกาคือทะเลสาบใด","answer":"วิกตอเรีย","answer_begin_position ":114,"answer_end_position":123,"article_id":73864},{"question_id":3282,"question":"กฤษณาสอนน้องคำฉันท์ของไทยเป็นวรรณกรรมประเภทใด","answer":"คำฉันท์","answer_begin_position ":151,"answer_end_position":158,"article_id":17099},{"question_id":3283,"question":"ประเทศใดเป็นต้นกำเนิดของศิลปะการต่อสู้ชนิดคาราเต้หรือคาราเต้โด","answer":"ญี่ปุ่น","answer_begin_position ":164,"answer_end_position":171,"article_id":18577},{"question_id":3284,"question":"เมืองหลวงของประเทศมาเลเซียมีชื่อว่าอะไร","answer":"กัวลาลัมเปอร์","answer_begin_position ":101,"answer_end_position":114,"article_id":19452},{"question_id":3285,"question":"ประเทศมาเลเซียตั้งอยู่ในภูมิภาคใด","answer":"เอเชียตะวันออกเฉียงใต้","answer_begin_position ":186,"answer_end_position":208,"article_id":1924},{"question_id":3286,"question":"ค่าปฏิกรรมสงครามหมายถึงอะไร","answer":"ของมีค่าที่ต้องจ่ายเป็นค่าชดเชยเพื่อให้ครอบคลุมความเสียหายระหว่างสงคราม","answer_begin_position ":137,"answer_end_position":208,"article_id":234763},{"question_id":3287,"question":"รัฐใดเป็นรัฐที่มีประชากรมากที่สุดในสหรัฐอเมริกา","answer":"รัฐแคลิฟอร์เนีย","answer_begin_position ":103,"answer_end_position":118,"article_id":7612},{"question_id":3288,"question":"ท่านผู้หญิง เลอศักดิ์ สมบัติศิริ เคยเป็นเจ้าของโรงแรมอะไร","answer":"โรงแรมสวิสโซเทลปาร์คนายเลิศ","answer_begin_position ":267,"answer_end_position":294,"article_id":346619},{"question_id":3289,"question":"ท่านผู้หญิง เลอศักดิ์ สมบัติศิริ มีบุตรกี่คน","answer":"2","answer_begin_position ":1593,"answer_end_position":1594,"article_id":346619},{"question_id":3290,"question":"นางงามคนใดคือผู้ที่ได้รับตำแหน่งมิสไทยแลนด์ยูนิเวิร์สปี 2551","answer":"กวินตรา โพธิจักร","answer_begin_position ":1128,"answer_end_position":1144,"article_id":159840},{"question_id":3291,"question":"นางงามคนใดคือผู้ที่ได้รับตำแหน่งขวัญใจช่างภาพสื่อมวลชนในการประกวดมิสไทยแลนด์ยูนิเวิร์สปี 2551","answer":"อนัญญา ชินแสงชัย","answer_begin_position ":1566,"answer_end_position":1582,"article_id":159840},{"question_id":3292,"question":"ปราบดา หยุ่น ได้รับรางวัลซีไรต์เมื่อ พ.ศ. 2545 จากบทประพันธ์เรื่องอะไร","answer":"ความน่าจะเป็น","answer_begin_position ":178,"answer_end_position":191,"article_id":9117},{"question_id":3293,"question":"ร่างของสัตว์ที่ตายแล้วเรียกว่าอะไร","answer":"ซาก","answer_begin_position ":148,"answer_end_position":151,"article_id":170177},{"question_id":3294,"question":"ร่างของมนุษย์ที่ตายแล้วเรียกว่าอะไร","answer":"ศพ","answer_begin_position ":81,"answer_end_position":83,"article_id":170177},{"question_id":3295,"question":"ใครเป็นผู้ประพันธ์บทภาพยนตร์เรื่องคำพิพากษาของมหาสมุทรที่ออกฉายเมื่อปี 2549","answer":"ปราบดา หยุ่น","answer_begin_position ":97,"answer_end_position":109,"article_id":9117},{"question_id":3296,"question":"ปุ๋ยยูเรียเป็นปุ๋ยประเภทใด","answer":"ปุ๋ยเคมี","answer_begin_position ":772,"answer_end_position":780,"article_id":352473},{"question_id":3297,"question":"ปุ๋ยคืออะไร","answer":"สารที่ใส่ลงในดินเพื่อให้ธาตุอาหารแก่พืช","answer_begin_position ":178,"answer_end_position":217,"article_id":352473},{"question_id":3298,"question":"เมืองหลวงที่ตั้งอยู่ใกล้กับขั้วโลกเหนือมากที่สุดคือเมืองใด","answer":"เรคยาวิก","answer_begin_position ":91,"answer_end_position":99,"article_id":56896},{"question_id":3299,"question":"กกรังกามีรูปร่างลักษณะและนิเวศวิทยาเหมือนพืชชนิดใด","answer":"หญ้า","answer_begin_position ":449,"answer_end_position":453,"article_id":323066},{"question_id":3300,"question":"จุดกำเนิดของชาอูหลงคือสมัยใดในประวัติศาสตร์จีน","answer":"ราชวงศ์ชิง","answer_begin_position ":503,"answer_end_position":513,"article_id":431469},{"question_id":3301,"question":"ภาพยนตร์ไทยเรื่องบ้านผีปอบมีทั้งหมดกี่ภาค","answer":"14","answer_begin_position ":172,"answer_end_position":174,"article_id":104897},{"question_id":3302,"question":"กลีเซอ 581 เป็นดาวแคระแดงในกลุ่มดาวใด","answer":"คันชั่ง","answer_begin_position ":144,"answer_end_position":151,"article_id":87995},{"question_id":3303,"question":"ดาวแคระแดงในกลุ่มดาวคันชั่งชื่อว่า กลีเซอ 581 อยู่ห่างจากโลกกี่ปีแสง","answer":"20.3","answer_begin_position ":167,"answer_end_position":171,"article_id":87995},{"question_id":3304,"question":"อนุสรณ์สถานในยุคก่อนประวัติศาสตร์ชื่อว่า สโตนเฮนจ์ ตั้งอยู่ที่ประเทศใด","answer":"อังกฤษ","answer_begin_position ":221,"answer_end_position":227,"article_id":181921},{"question_id":3305,"question":"อนุสรณ์สถานในยุคก่อนประวัติศาสตร์ชื่อว่า สโตนเฮนจ์ ประกอบด้วยแท่งหินขนาดยักษ์จำนวนกี่ก้อน","answer":"112","answer_begin_position ":269,"answer_end_position":272,"article_id":181921},{"question_id":3306,"question":"จังหวัดสระบุรีเป็นจังหวัดหนึ่งในภาคใดของประเทศไทย","answer":"กลาง","answer_begin_position ":137,"answer_end_position":141,"article_id":5763},{"question_id":3307,"question":"ต้นไม้ใดคือต้นไม้ประจำจังหวัดสระบุรีในประเทศไทย","answer":"ต้นตะแบกนา","answer_begin_position ":2873,"answer_end_position":2883,"article_id":5763},{"question_id":3308,"question":"เขื่อนห้วยตาเกาว์ใหม่ในประเทศไทยเป็นเขื่อนชนิดใด","answer":"ดิน","answer_begin_position ":151,"answer_end_position":154,"article_id":351179},{"question_id":3309,"question":"เขื่อนห้วยตาเกาว์ใหม่ในประเทศไทยตั้งอยู่ที่จังหวัดใด","answer":"สุรินทร์","answer_begin_position ":223,"answer_end_position":231,"article_id":351179},{"question_id":3310,"question":"ซิมโฟนีหมายเลข 2 หรือที่รู้จักกันในชื่อการฟื้นคืนชีพ เป็นผลงานประพันธ์ของใคร","answer":"กุสตาฟ มาห์เลอร์","answer_begin_position ":166,"answer_end_position":182,"article_id":413822},{"question_id":3311,"question":"การใช้อักษรเบรลล์ภาษาอาหรับเริ่มตั้งแต่ปีค.ศ.ใด","answer":"1950","answer_begin_position ":240,"answer_end_position":244,"article_id":812340},{"question_id":3312,"question":"ผู้ประพันธ์พระวรสารสี่เล่มซึ่งเป็นเอกสารส่วนหนึ่งของพันธสัญญาใหม่ในคัมภีร์ไบเบิลเรียกว่าอะไร","answer":"ผู้นิพนธ์พระวรสารสี่ท่าน","answer_begin_position ":125,"answer_end_position":149,"article_id":143524},{"question_id":3313,"question":"พระลานพระราชวังดุสิต หรือลานพระบรมรูปทรงม้าเป็นที่ตั้งของพระบรมราชานุสาวรีย์ของกษัตริย์ไทยองค์ใด","answer":"พระบาทสมเด็จพระจุลจอมเกล้าเจ้าอยู่หัว","answer_begin_position ":336,"answer_end_position":373,"article_id":26871},{"question_id":3314,"question":"สัญลักษณ์ธาตุเคมีของไทเทเนียมคืออะไร","answer":"Ti","answer_begin_position ":139,"answer_end_position":141,"article_id":14039},{"question_id":3315,"question":"หมึกฮัมโบลต์อยู่ในสกุลใด","answer":"Dosidicus","answer_begin_position ":297,"answer_end_position":306,"article_id":503066},{"question_id":3316,"question":"แมงมุมทารันทูล่าในภาษาไทยถิ่นอีสานเรียกว่าอะไร","answer":"เบิ้ง","answer_begin_position ":148,"answer_end_position":153,"article_id":546550},{"question_id":3317,"question":"ภาพยนตร์ศิลปะการต่อสู้เรื่องต้มยำกุ้งนำแสดงโดยใคร","answer":"จา พนม","answer_begin_position ":190,"answer_end_position":196,"article_id":102842},{"question_id":3318,"question":"ใครคือผู้กำกับภาพยนตร์ศิลปะการต่อสู้เรื่องต้มยำกุ้ง","answer":"ปรัชญา ปิ่นแก้ว","answer_begin_position ":214,"answer_end_position":229,"article_id":102842},{"question_id":3319,"question":"มนต์ชัย ศิริลัทพร ผู้เขียนนวนิยายเรื่องดวงใจอัคนี มีนามปากกาว่าอะไร","answer":"ซ่อนกลิ่น","answer_begin_position ":149,"answer_end_position":158,"article_id":342618},{"question_id":3320,"question":"วงศ์ของงูที่มีปริมาณสกุลงูมากที่สุดคือวงศ์ใด","answer":"งูพิษเขี้ยวหลัง","answer_begin_position ":119,"answer_end_position":134,"article_id":411982},{"question_id":3321,"question":"เด่นชัย สายสุพรรณ มีชื่อจริงว่าอะไร","answer":"ชินพรรธน์ ธันยวิโรจน์","answer_begin_position ":306,"answer_end_position":327,"article_id":97353},{"question_id":3322,"question":"ใครคือผู้ร้องเพลงลูกทุ่งที่มีชื่อว่า ดีแล้วครับ ซึ่งเป็นเพลงแก้ของเพลง เลิกแล้วค่ะ ของอาภาพร นครสวรรค์","answer":"เด่นชัย สายสุพรรณ","answer_begin_position ":109,"answer_end_position":126,"article_id":97353},{"question_id":3323,"question":"เมืองหรือนครที่มีฐานะเป็นรัฐอิสระและมีประมุขของตนเองเรียกว่าอะไร","answer":"นครรัฐ","answer_begin_position ":915,"answer_end_position":921,"article_id":8257},{"question_id":3324,"question":"ต้นขี้ไก่ย่านมีถิ่นกำเนิดมาจากทวีปใด","answer":"อเมริกาใต้","answer_begin_position ":459,"answer_end_position":469,"article_id":809864},{"question_id":3325,"question":"ผลอ่อนของต้นขี้ไก่ย่านมีสีอะไร","answer":"ขาว","answer_begin_position ":1034,"answer_end_position":1037,"article_id":809864},{"question_id":3326,"question":"ตราสารซึ่งที่ทำการไปรษณีย์ต้นทางออกเพื่อให้ผู้รับนำไปขึ้นเงิน ณ ที่ทำการไปรษณีย์ปลายทางเรียกว่าอะไร","answer":"ธนาณัติ","answer_begin_position ":91,"answer_end_position":98,"article_id":891276},{"question_id":3327,"question":"ฝ้าเกิดจากการเพิ่มจำนวนเม็ดสีที่ผิวหนังซึ่งถูกกระตุ้นด้วยอะไร","answer":"แสงแดด","answer_begin_position ":185,"answer_end_position":191,"article_id":149802},{"question_id":3328,"question":"สะพานคอนกรีตที่ยาวที่สุดในประเทศไทยคือสะพานใด","answer":"ติณสูลานนท์","answer_begin_position ":112,"answer_end_position":123,"article_id":54117},{"question_id":3329,"question":"เมแกน เทรนเนอร์ กับเควิน คาดิช สองนักร้องชาวอเมริกันร่วมกันเขียนเพลงอะไรในปี 2014","answer":"All About That Bass","answer_begin_position ":2192,"answer_end_position":2211,"article_id":650293},{"question_id":3330,"question":"กษัตริย์องค์ที่ 17 แห่งราชวงศ์โชซอนของเกาหลีในอดีตมีพระนามว่าอะไร","answer":"พระเจ้าฮโยจง","answer_begin_position ":101,"answer_end_position":113,"article_id":155928},{"question_id":3331,"question":"พระศพของจักรพรรดิหงอู่ ปฐมจักรพรรดิแห่งราชวงศ์หมิงฝังอยู่ที่ใดในจีน","answer":"สุสานหลวงหมิงเซี่ยว","answer_begin_position ":115,"answer_end_position":134,"article_id":795492},{"question_id":3332,"question":"วัดป่าดาราภิรมย์ นับว่าเป็นพระอารามหลวงแห่งที่เท่าไรของจังหวัดเชียงใหม่","answer":"7","answer_begin_position ":277,"answer_end_position":278,"article_id":120590},{"question_id":3333,"question":"ชื่อของวัดป่าดาราภิรมย์ ในจังหวัดเชียงใหม่ ถูกตั้งขึ้นตามพระนามของพระราชชายาในรัชกาลที่ 5 องค์ใด","answer":"เจ้าดารารัศมี","answer_begin_position ":382,"answer_end_position":395,"article_id":120590},{"question_id":3334,"question":"ต้นชบาเป็นพืชพื้นเมืองของทวีปใด","answer":"เอเชียตะวันออก","answer_begin_position ":152,"answer_end_position":166,"article_id":523780},{"question_id":3335,"question":"ภาพยนตร์เรื่องแรกที่ภูริตา สุปินชุมภู แสดงคือเรื่องใด","answer":"Love on the Rock","answer_begin_position ":553,"answer_end_position":569,"article_id":943731},{"question_id":3336,"question":"ความหมายตามรากศัพท์ของคำว่า มณฑล คืออะไร","answer":"วงกลม","answer_begin_position ":165,"answer_end_position":170,"article_id":767471},{"question_id":3337,"question":"ปลาเกล็ดถี่มีชื่อวิทยาศาสตร์ว่าอะไร","answer":"Thynnichthys thynnoides","answer_begin_position ":155,"answer_end_position":178,"article_id":391897},{"question_id":3338,"question":"ภาษาฮินดีเป็นภาษาที่คนส่วนใหญ่ในประเทศใดใช้สื่อสารกัน","answer":"อินเดีย","answer_begin_position ":131,"answer_end_position":138,"article_id":2892},{"question_id":3339,"question":"ประเทศภูฏานได้รับเอกราชเมื่อปีพ.ศ.ใด","answer":"2492","answer_begin_position ":514,"answer_end_position":518,"article_id":10838},{"question_id":3340,"question":"อาคารสำนักงานใหญ่สหประชาชาติตั้งอยู่ในรัฐใดของประเทศสหรัฐอเมริกา","answer":"นิวยอร์ก","answer_begin_position ":195,"answer_end_position":203,"article_id":205327},{"question_id":3341,"question":"ใครคือผู้ออกแบบอาคารสำนักงานใหญ่สหประชาชาติในประเทศสหรัฐอเมริกา","answer":"ออสการ์ นีไมเออร์","answer_begin_position ":340,"answer_end_position":357,"article_id":205327},{"question_id":3342,"question":"มะโย่งหรือเมาะโย่งเป็นการแสดงพื้นบ้านของชาวไทยเชื้อสายใด","answer":"มลายู","answer_begin_position ":173,"answer_end_position":178,"article_id":315258},{"question_id":3343,"question":"พิธีเบิกโรงของการแสดงพื้นบ้านชื่อว่ามะโย่งของชาวไทยเชื้อสายมลายูเรียกว่าอะไร","answer":"บูกอปาฆง","answer_begin_position ":7216,"answer_end_position":7224,"article_id":315258},{"question_id":3344,"question":"ประเทศอิรักเข้าร่วมแข่งขันกีฬาโอลิมปิกฤดูร้อนครั้งที่ 19 ณ ประเทศใด","answer":"ญี่ปุ่น","answer_begin_position ":273,"answer_end_position":280,"article_id":308242},{"question_id":3345,"question":"องค์การอวกาศแคนาดาก่อตั้งขึ้นเมื่อใด","answer":"มีนาคม ค.ศ. 1989","answer_begin_position ":252,"answer_end_position":268,"article_id":315792},{"question_id":3346,"question":"โครงสร้างหน่วยและหน่วยทำงานที่เล็กที่สุดของสิ่งมีชีวิตคืออะไร","answer":"เซลล์","answer_begin_position ":344,"answer_end_position":349,"article_id":19453},{"question_id":3347,"question":"ปลาหมอช้างเหยียบมีชื่อวิทยาศาสตร์ว่าอะไร","answer":"Pristolepis fasciata","answer_begin_position ":211,"answer_end_position":231,"article_id":389946},{"question_id":3348,"question":"ต้นพญาสัตบรรณมีอีกชื่อว่าอะไร","answer":"ตีนเป็ด","answer_begin_position ":126,"answer_end_position":133,"article_id":132896},{"question_id":3349,"question":"ต้นพญาสัตบรรณเป็นต้นไม้ประจำจังหวัดใดในประเทศไทย","answer":"สมุทรสาคร","answer_begin_position ":298,"answer_end_position":307,"article_id":132896},{"question_id":3350,"question":"สมาคมกีฬามวยอาชีพแห่งประเทศไทยจดทะเบียนจัดตั้งเมื่อปี พ.ศ. ใด","answer":"2500","answer_begin_position ":679,"answer_end_position":683,"article_id":789087},{"question_id":3351,"question":"ภาพยนตร์ไทยเรื่อง สวย สิงห์ กระทิง แซ่บ ออกฉายเมื่อปี พ.ศ. ใด","answer":"2551","answer_begin_position ":183,"answer_end_position":187,"article_id":181963},{"question_id":3352,"question":"ใครคือผู้กำกับภาพยนตร์ไทยเรื่อง สวย สิงห์ กระทิง แซ่บ","answer":"พิสุทธิ์ แพร่แสงเอี่ยม","answer_begin_position ":197,"answer_end_position":219,"article_id":181963},{"question_id":3353,"question":"พระบาทสมเด็จพระจุลจอมเกล้าเจ้าอยู่หัวทรงสถาปนาเหรียญรัตนาภรณ์ขึ้นเมื่อปี พ.ศ. ใด","answer":"2412","answer_begin_position ":205,"answer_end_position":209,"article_id":187973},{"question_id":3354,"question":"ตัวย่อของศูนย์อำนวยการแก้ไขสถานการณ์ฉุกเฉินคืออะไร","answer":"ศอฉ.","answer_begin_position ":202,"answer_end_position":206,"article_id":319715},{"question_id":3355,"question":"ในปี พ.ศ. 2548 มีการบันทึกว่ามีผู้พูดภาษาไปเตในประเทศอินเดียกี่คน","answer":"78,800","answer_begin_position ":157,"answer_end_position":163,"article_id":527647},{"question_id":3356,"question":"ใครคือผู้เขียนการ์ตูนญี่ปุ่นเรื่องนินจาคาถาโอ้โฮเฮะ","answer":"มะซะชิ คิชิโมะโตะ","answer_begin_position ":184,"answer_end_position":201,"article_id":1918},{"question_id":3357,"question":"การ์ตูนญี่ปุ่นเรื่องนินจาคาถาโอ้โฮเฮะตีพิมพ์ครั้งแรกที่ประเทศญี่ปุ่นในปี พ.ศ. อะไร","answer":"2542","answer_begin_position ":227,"answer_end_position":231,"article_id":1918},{"question_id":3358,"question":"ตำแหน่งสูงสุดของฝ่ายอำนาจบริหารของประเทศฝรั่งเศสที่มาจากการเลือกตั้งคือตำแหน่งใด","answer":"ประธานาธิบดีสาธารณรัฐฝรั่งเศส","answer_begin_position ":117,"answer_end_position":146,"article_id":125932},{"question_id":3359,"question":"แทนซาเนียเป็นประเทศที่อยู่บนชายฝั่งด้านทิศใดของทวีปแอฟริกา","answer":"ตะวันออก","answer_begin_position ":182,"answer_end_position":190,"article_id":47632},{"question_id":3360,"question":"ภาษาราชการของประเทศเติร์กเมนิสถานคือภาษาใด","answer":"เติร์กเมน","answer_begin_position ":103,"answer_end_position":112,"article_id":6402},{"question_id":3361,"question":"การแข่งขันกีฬาแพนอเมริกันเกมส์ในปีค.ศ. 1963 จัดขึ้นที่ประเทศใด","answer":"บราซิล","answer_begin_position ":186,"answer_end_position":192,"article_id":760608},{"question_id":3362,"question":"เอนไซม์ที่ช่วยย่อยสารอาหารประเภทโปรตีนจากเนื้อสัตว์ให้เป็นเพปไทด์หรือโปรตีนที่มีโมเลกุลเล็กลงเรียกว่าอะไร","answer":"เพปซิน","answer_begin_position ":89,"answer_end_position":95,"article_id":100260},{"question_id":3363,"question":"เมืองหลวงของสาธารณรัฐทรานสไกมีชื่อว่าอะไร","answer":"เอ็มทาทา","answer_begin_position ":341,"answer_end_position":349,"article_id":907924},{"question_id":3364,"question":"แม่น้ำที่มีความยาวเป็นอันดับสองของภูมิภาคเอเชียอาคเนย์คือแม่น้ำใด","answer":"สาละวิน","answer_begin_position ":107,"answer_end_position":114,"article_id":96187},{"question_id":3365,"question":"สกุลเงินของเวียดนามคืออะไร","answer":"ด่ง","answer_begin_position ":79,"answer_end_position":82,"article_id":113643},{"question_id":3366,"question":"ผู้ใดดำรงตำแหน่งรองโฆษกประจำสำนักนายกรัฐมนตรีในปี พ.ศ. 2533","answer":"ชำนิ ศักดิเศรษฐ์","answer_begin_position ":1001,"answer_end_position":1017,"article_id":126039},{"question_id":3367,"question":"ประเทศใดเป็นเจ้าภาพจัดการแข่งขันกีฬาเฟสปิก ครั้งที่ 7 ในปี 1999","answer":"ไทย","answer_begin_position ":216,"answer_end_position":219,"article_id":652545},{"question_id":3368,"question":"สัญลักษณ์อย่างเป็นทางการของการแข่งขันเฟสปิกเกมส์ ครั้งที่ 7 มีลักษณะเป็นรูปอะไร","answer":"คนพิการนั่งบนรถเข็นภายใต้หลังคาทรงไทย","answer_begin_position ":526,"answer_end_position":563,"article_id":652545},{"question_id":3369,"question":"ตรี อภิรุม และ เทพเทวี เป็นนามปากกาของนักเขียนคนใด","answer":"เทพ ชุมสาย ณ อยุธยา","answer_begin_position ":115,"answer_end_position":134,"article_id":100488},{"question_id":3370,"question":"ใครคือผู้วาดการ์ตูนแนวผจญภัยสอดแทรกความรู้เรื่อง DreamPatcher","answer":"วนิดา นิรมร","answer_begin_position ":99,"answer_end_position":110,"article_id":124449},{"question_id":3371,"question":"การ์ตูนเพื่อความปลอดภัยสำหรับเยาวชนที่นำเสนอทักษะการดูแลตนเองผ่านตัวการ์ตูนเม่นน้อยจอมซุ่มซ่ามของวนิดา นิรมร มีชื่อเรื่องว่าอะไร","answer":"PomPom The Unlucky Hedgehog","answer_begin_position ":315,"answer_end_position":342,"article_id":124449},{"question_id":3372,"question":"ขนมผักกาดมีชื่อเป็นภาษาอังกฤษว่าอะไร","answer":"Fried Radish cake","answer_begin_position ":379,"answer_end_position":396,"article_id":282096},{"question_id":3373,"question":"ชาวฮกเกี้ยนในภูเก็ตเรียกขนมผักกาดว่าอะไร","answer":"ฉ่ายเท่าโก้ย","answer_begin_position ":459,"answer_end_position":471,"article_id":282096},{"question_id":3374,"question":"การแข่งขันกีฬาโอลิมปิกฤดูร้อนประจำปี ค.ศ. 1900 จัดขึ้นที่ประเทศใด","answer":"ฝรั่งเศส","answer_begin_position ":277,"answer_end_position":285,"article_id":120627},{"question_id":3375,"question":"นายนิคม แสนเจริญ เคยเป็นสมาชิกสภาผู้แทนราษฎรจังหวัดใด","answer":"ชลบุรี","answer_begin_position ":238,"answer_end_position":244,"article_id":557579},{"question_id":3376,"question":"พืชจีเอ็มโอคืออะไร","answer":"พืชดัดแปรพันธุกรรม","answer_begin_position ":385,"answer_end_position":403,"article_id":48413},{"question_id":3377,"question":"ไก่ต๊อกอีแร้งกินอาหารประเภทใดเป็นหลัก","answer":"เมล็ดพืช","answer_begin_position ":586,"answer_end_position":594,"article_id":593492},{"question_id":3378,"question":"สมเด็จพระสังฆราชคือตำแหน่งอะไร","answer":"ประมุขแห่งคณะสงฆ์","answer_begin_position ":143,"answer_end_position":160,"article_id":6097},{"question_id":3379,"question":"ตำแหน่งสมเด็จพระสังฆราชไทยเป็นตำแหน่งที่มีมาตั้งแต่สมัยใด","answer":"กรุงสุโขทัย","answer_begin_position ":400,"answer_end_position":411,"article_id":6097},{"question_id":3380,"question":"สัมปชัญญะหมายถึงอะไร","answer":"ความรู้ตัวทั่วพร้อม","answer_begin_position ":112,"answer_end_position":131,"article_id":280330},{"question_id":3381,"question":"รางวัลภาพยนตร์ไทย ชมรมวิจารณ์บันเทิง ครั้งที่ 24 เป็นการพิจารณาภาพยนตร์ไทยที่เข้าฉายในปี พ.ศ. ใด","answer":"2558","answer_begin_position ":339,"answer_end_position":343,"article_id":765902},{"question_id":3382,"question":"ใครคือผู้กำกับละครโทรทัศน์ไทยเรื่องรถไฟ เรือเมล์ ลิเก กองถ่าย","answer":"อัครพล อัครเศรณี","answer_begin_position ":311,"answer_end_position":327,"article_id":633750},{"question_id":3383,"question":"ละครโทรทัศน์ไทยเรื่องรถไฟ เรือเมล์ ลิเก กองถ่าย ออกอากาศครั้งแรกเมื่อปี พ.ศ. ใด","answer":"2557","answer_begin_position ":457,"answer_end_position":461,"article_id":633750},{"question_id":3384,"question":"ทิวเขาในยุโรปตะวันตกเฉียงใต้ที่เป็นพรมแดนธรรมชาติระหว่างประเทศฝรั่งเศสกับประเทศสเปนคือเทือกเขาใด","answer":"เทือกเขาพิเรนีส","answer_begin_position ":105,"answer_end_position":120,"article_id":69032},{"question_id":3385,"question":"คณะแพทยศาสตร์ มหาวิทยาลัยธรรมศาสตร์ ถูกสถาปนาขึ้นในปี พ.ศ. ใด","answer":"2533","answer_begin_position ":409,"answer_end_position":413,"article_id":256488},{"question_id":3386,"question":"น้ำตกชาติตระการตั้งอยู่ที่จังหวัดใดในประเทศไทย","answer":"พิษณุโลก","answer_begin_position ":153,"answer_end_position":161,"article_id":229288},{"question_id":3387,"question":"น้ำตกชาติตระการที่จังหวัดพิษณุโลกเป็นน้ำตกที่มีทั้งหมดกี่ชั้น","answer":"7","answer_begin_position ":202,"answer_end_position":203,"article_id":229288},{"question_id":3388,"question":"บุญเลิศ บูรณุปกรณ์ เริ่มต้นงานด้านการเมืองในปี พ.ศ. อะไร","answer":"2542","answer_begin_position ":883,"answer_end_position":887,"article_id":399433},{"question_id":3389,"question":"พระวรวงศ์เธอ พระองค์เจ้าอาภัสสรวงศ์ ประสูติเมื่อใด","answer":"20 มิถุนายน พ.ศ. 2452","answer_begin_position ":202,"answer_end_position":223,"article_id":144545},{"question_id":3390,"question":"ชาวบุรีรัมย์เรียกต้นหมักม่อว่าอะไร","answer":"ต้นขี้หมู","answer_begin_position ":113,"answer_end_position":122,"article_id":545483},{"question_id":3391,"question":"ดอกของต้นหมักม่อจะมีกลิ่นหอมตอนไหน","answer":"กลางคืน","answer_begin_position ":375,"answer_end_position":382,"article_id":545483},{"question_id":3392,"question":"เมืองคุนหมิง ตั้งอยู่ที่มณฑลใดในสาธารณรัฐประชาชนจีน","answer":"ยูนนาน","answer_begin_position ":118,"answer_end_position":124,"article_id":85731},{"question_id":3393,"question":"ใครคือนางงามผู้ได้รับตำแหน่งมิสแกรนด์แม่ฮ่องสอนปี พ.ศ. 2561","answer":"ศุภัสษร เล้าเศษการ","answer_begin_position ":432,"answer_end_position":450,"article_id":871608},{"question_id":3394,"question":"ใบของหญ้าใบมะกรูดมีลักษณะคล้ายสิ่งใด","answer":"ไข่","answer_begin_position ":183,"answer_end_position":186,"article_id":425224},{"question_id":3395,"question":"หญ้าใบมะกรูดเป็นอาหารของสัตว์ชนิดใด","answer":"พะยูน","answer_begin_position ":423,"answer_end_position":428,"article_id":425224},{"question_id":3396,"question":"วัสดุไวแสงที่บนฟิล์มของกล้องถ่ายรูปคืออะไร","answer":"เงินเฮไลด์","answer_begin_position ":371,"answer_end_position":381,"article_id":117618},{"question_id":3397,"question":"เอกสารที่ผู้ประกอบการจดทะเบียนภาษีมูลค่าเพิ่มจะต้องจัดทำให้กับผู้ซื้อสินค้าเพื่อแสดงมูลค่าของสินค้าและจำนวนภาษีมูลค่าเพิ่มเรียกว่าอะไร","answer":"ใบกำกับภาษี","answer_begin_position ":97,"answer_end_position":108,"article_id":61803},{"question_id":3398,"question":"คุณหลวงแจ่ม ภักดี เป็นสุนัขทรงเลี้ยงของกษัตริย์ไทยองค์ใด","answer":"พระบาทสมเด็จพระปรมินทรมหาภูมิพลอดุลยเดช","answer_begin_position ":128,"answer_end_position":167,"article_id":816210},{"question_id":3399,"question":"คุณหลวงแจ่ม ภักดี เป็นสุนัขพันธุ์ใด","answer":"เซนต์เบอร์นาร์ด","answer_begin_position ":184,"answer_end_position":199,"article_id":816210},{"question_id":3400,"question":"ผลงานเรื่องสั้นเรื่องแรกของกนกวลี พจนปกรณ์ มีชื่อว่าอะไร","answer":"ทางไปสู่ดวงดาว","answer_begin_position ":397,"answer_end_position":411,"article_id":426797},{"question_id":3401,"question":"ตอนที่สองของนวนิยายชุดเพชรพระอุมามีชื่อว่าอะไร","answer":"ดงมรณะ","answer_begin_position ":87,"answer_end_position":93,"article_id":99201},{"question_id":3402,"question":"เกาะใดคือเกาะเดียวในประเทศไทยที่มีโฉนดแสดงว่ามีเจ้าของที่ดินถูกต้องตามกฎหมาย","answer":"เกาะกระดาด","answer_begin_position ":397,"answer_end_position":407,"article_id":465986},{"question_id":3403,"question":"ปลาเสือเยอรมันกระจายพันธุ์ตามแม่น้ำในทวีปใด","answer":"อเมริกาใต้","answer_begin_position ":388,"answer_end_position":398,"article_id":793360},{"question_id":3404,"question":"ดอกปักษาสวรรค์มีลักษณะคล้ายดอกอะไร","answer":"เฮลิโคเนีย","answer_begin_position ":290,"answer_end_position":300,"article_id":2243},{"question_id":3405,"question":"ดินที่เหมาะสมในการปลูกต้นปักษาสวรรค์คือดินประเภทใด","answer":"ดินร่วนปนทราย","answer_begin_position ":1203,"answer_end_position":1216,"article_id":2243},{"question_id":3406,"question":"พิดานคืออะไร","answer":"โครงสร้างแบบเพดานที่ใช้เป็นร่มเงาหรือที่บัง","answer_begin_position ":99,"answer_end_position":142,"article_id":241102},{"question_id":3407,"question":"หงส์ไฟเป็นสัตว์วิเศษตามความเชื่อของประเทศใด","answer":"จีน","answer_begin_position ":163,"answer_end_position":166,"article_id":321972},{"question_id":3408,"question":"หงส์ไฟตามความเชื่อของจีนมีความคล้ายคลึงกับสัตว์วิเศษตามความเชื่อของชาวตะวันตกชนิดใด","answer":"นกฟีนิกซ์","answer_begin_position ":903,"answer_end_position":912,"article_id":321972},{"question_id":3409,"question":"ใครเป็นผู้ประพันธ์นวนิยายไทยเรื่องผู้หญิงคนนั้นชื่อบุญรอด","answer":"โบตั๋น","answer_begin_position ":180,"answer_end_position":186,"article_id":679640},{"question_id":3410,"question":"จังหวัดสุโขทัยอยู่ในภาคใดของประเทศไทย","answer":"ภาคกลาง","answer_begin_position ":151,"answer_end_position":158,"article_id":5487},{"question_id":3411,"question":"ความหมายของชื่อจังหวัดสุโขทัยคืออะไร","answer":"รุ่งอรุณแห่งความสุข","answer_begin_position ":428,"answer_end_position":447,"article_id":5487},{"question_id":3412,"question":"ใครคือพระราชบิดาของจักรพรรดิซ่งไท่จู่และจักรพรรดิซ่งไท่จงแห่งราชวงศ์ซ่งเหนือ","answer":"จ้าว หงอิน","answer_begin_position ":97,"answer_end_position":107,"article_id":863632},{"question_id":3413,"question":"นกอินทรีสามารถบินได้สูงถึงกี่เมตร","answer":"2,100","answer_begin_position ":546,"answer_end_position":551,"article_id":50496},{"question_id":3414,"question":"สัตว์ปีกที่มีอายุยืนยาวที่สุดในโลกคือสัตว์ปีกชนิดใด","answer":"อินทรี","answer_begin_position ":87,"answer_end_position":93,"article_id":50496},{"question_id":3415,"question":"ใครเป็นผู้เขียนการ์ตูนญี่ปุ่นเรื่องดอกไม้เพชฌฆาต หรือกันสลิงเกอร์ เกิร์ล","answer":"ยู ไอดะ","answer_begin_position ":166,"answer_end_position":173,"article_id":71337},{"question_id":3416,"question":"พิพิธภัณฑ์เทคโนโลยีทางภาพตั้งอยู่ที่คณะใดในจุฬาลงกรณ์มหาวิทยาลัย","answer":"คณะวิทยาศาสตร์","answer_begin_position ":265,"answer_end_position":279,"article_id":42882},{"question_id":3417,"question":"ชลธี ธารทอง ได้รับการประกาศให้เป็นศิลปินแห่งชาติสาขาศิลปะการแสดงในปี พ.ศ. อะไร","answer":"2542","answer_begin_position ":335,"answer_end_position":339,"article_id":67818},{"question_id":3418,"question":"ศิลปินแห่งชาติ ชลธี ธารทอง มีชื่อจริงว่าอะไร","answer":"สมนึก ทองมา","answer_begin_position ":382,"answer_end_position":393,"article_id":67818},{"question_id":3419,"question":"ใครคือรองโฆษกประจำสำนักนายกรัฐมนตรีในรัฐบาลพันตำรวจโท ทักษิณ ชินวัตร","answer":"ศันสนีย์ นาคพงศ์","answer_begin_position ":109,"answer_end_position":125,"article_id":296109},{"question_id":3420,"question":"นาร์ซิสซัสจากเทพปกรณัมกรีกมีชื่อเสียงด้านใด","answer":"ความงาม","answer_begin_position ":267,"answer_end_position":274,"article_id":391192},{"question_id":3421,"question":"ผู้ป่วยโรคนาร์ซิสซัสซินโดรมจะมีอาการใด","answer":"อาการหลงตัวเองอย่างรุนแรง","answer_begin_position ":1154,"answer_end_position":1179,"article_id":391192},{"question_id":3422,"question":"วันสุดท้ายของการอยู่จำพรรษา 3 เดือนที่พระพุทธเจ้าทรงอนุญาตให้พระภิกษุทำการปวารณาเรียกว่าวันอะไร","answer":"วันมหาปวารณา","answer_begin_position ":95,"answer_end_position":107,"article_id":236364},{"question_id":3423,"question":"ใครเป็นผู้ประพันธ์เนื้อร้องเพลงเรื่องจริงเรื่องสุดท้ายของ โดม เดอะสตาร์","answer":"หทัย แสงวิจิตร","answer_begin_position ":226,"answer_end_position":240,"article_id":701308},{"question_id":3424,"question":"สาคร สุขศรีวงศ์ เป็นอาจารย์ประจำคณะใดในจุฬาลงกรณ์มหาวิทยาลัย","answer":"คณะพาณิชยศาสตร์และการบัญชี","answer_begin_position ":215,"answer_end_position":241,"article_id":75178},{"question_id":3425,"question":"ทะเลสาบน้ำจืดที่ใหญ่ที่สุดในทวีปยุโรปคือทะเลสาบใด","answer":"ทะเลสาบลาโดกา","answer_begin_position ":103,"answer_end_position":116,"article_id":800154},{"question_id":3426,"question":"ทะเลสาบลาโดกาในประเทศรัสเซียมีพื้นที่กี่ตารางกิโลเมตร","answer":"17,700","answer_begin_position ":457,"answer_end_position":463,"article_id":800154},{"question_id":3427,"question":"จักรพรรดิอาร์กาดิอุส หรือ เฟลเวียส อาร์กาดิอุส สวรรคตเมื่อปี ค.ศ. ใด","answer":"408","answer_begin_position ":407,"answer_end_position":410,"article_id":245936},{"question_id":3428,"question":"แลซซี สุนัขในเรื่องสั้นชื่อ Lassie Come Home ของอีริค ไนท์ เป็นสุนัขพันธุ์อะไร","answer":"คอลลี","answer_begin_position ":140,"answer_end_position":145,"article_id":115008},{"question_id":3429,"question":"ในภาคใดของประเทศไทยที่จะพบต้นทิ้งทองหู","answer":"ภาคใต้","answer_begin_position ":444,"answer_end_position":450,"article_id":605132},{"question_id":3430,"question":"ลัคนา หวงมณีรุ่งโรจน์ นักร้องสังกัดโมโนมิวสิก มีชื่อเล่นว่าอะไร","answer":"อ้อน","answer_begin_position ":152,"answer_end_position":156,"article_id":324016},{"question_id":3431,"question":"ใครคือสามีของ อ้อน ลัคนา","answer":"อัลเบิร์ท เดมอน","answer_begin_position ":3078,"answer_end_position":3093,"article_id":324016},{"question_id":3432,"question":"พี่ชายของพิเชษฐ์ไชย ผลดี คือใคร","answer":"ติ๊ก เจษฎาภรณ์ ผลดี","answer_begin_position ":204,"answer_end_position":223,"article_id":442479},{"question_id":3433,"question":"นามแฝงของคนร้ายซึ่งฆ่าตัดศีรษะกับทำร้ายเด็กหญิงชายหลายคนต่อเนื่องกันในจังหวัดเฮียวโงะ ประเทศญี่ปุ่น เมื่อกลางปี 2540 คืออะไร","answer":"เซโตะ ซะกะกิบะระ","answer_begin_position ":109,"answer_end_position":125,"article_id":442713},{"question_id":3434,"question":"แป้ง อรจิรา แหลมวิไล เกิดเมื่อใด","answer":"14 กุมภาพันธ์ พ.ศ. 2528","answer_begin_position ":157,"answer_end_position":180,"article_id":236553},{"question_id":3435,"question":"สายการบินบางกอกแอร์เวย์เริ่มเปิดทำการเมื่อปี พ.ศ. ใด","answer":"2511","answer_begin_position ":257,"answer_end_position":261,"article_id":62741},{"question_id":3436,"question":"เมล็ดของต้นจมูกปลาหลดนำมาใช้ทำอะไร","answer":"อาหารสัตว์","answer_begin_position ":296,"answer_end_position":306,"article_id":602325},{"question_id":3437,"question":"ออร์แกนเป็นเครื่องดนตรีที่มีมาตั้งแต่สมัยใด","answer":"สมัยโรมัน","answer_begin_position ":193,"answer_end_position":202,"article_id":42647},{"question_id":3438,"question":"ออร์แกนที่ใหญ่ที่สุดในโลกมีจำนวนไปป์หรือท่อลมที่ทำให้เกิดเสียงเท่าใด","answer":"33,000","answer_begin_position ":1148,"answer_end_position":1154,"article_id":42647},{"question_id":3439,"question":"ใครคือรองโฆษกประจำสำนักนายกรัฐมนตรี ในรัฐบาลพลเอกประยุทธ์ จันทร์โอชา","answer":"วีรชน สุคนธปฏิภาค","answer_begin_position ":116,"answer_end_position":133,"article_id":714926},{"question_id":3440,"question":"พลโท วีรชน สุคนธปฏิภาค มีชื่อเล่นว่าอะไร","answer":"โหน่ง","answer_begin_position ":336,"answer_end_position":341,"article_id":714926},{"question_id":3441,"question":"หลักความเชื่อของศาสนาฮินดูแบ่งคนออกเป็นกี่วรรณะ","answer":"4","answer_begin_position ":185,"answer_end_position":186,"article_id":127256},{"question_id":3442,"question":"วรรณะใดตามความเชื่อของศาสนาฮินดูที่จะถูกเหยียดหยามจากสังคม","answer":"จัณฑาล","answer_begin_position ":1184,"answer_end_position":1190,"article_id":127256},{"question_id":3443,"question":"ธานินทร์ กรัยวิเชียร เป็นนายกรัฐมนตรีคนที่เท่าไรของประเทศไทย","answer":"14","answer_begin_position ":255,"answer_end_position":257,"article_id":10950},{"question_id":3444,"question":"ธานินทร์ กรัยวิเชียร มีบุตรกี่คน","answer":"5","answer_begin_position ":442,"answer_end_position":443,"article_id":10950},{"question_id":3445,"question":"แจ๊ก ดอว์สัน เป็นตัวละครในภาพยนตร์เรื่องใด","answer":"ไททานิก","answer_begin_position ":148,"answer_end_position":155,"article_id":92933},{"question_id":3446,"question":"ใครเป็นคนแสดงบทแจ๊ก ดอว์สัน ในภาพยนตร์เรื่องไททานิก","answer":"ลีโอนาโด ดิคาปริโอ","answer_begin_position ":1131,"answer_end_position":1149,"article_id":92933},{"question_id":3447,"question":"มเหสักข์แปลว่าอะไร","answer":"เทวดาผู้ใหญ่","answer_begin_position ":120,"answer_end_position":132,"article_id":264500},{"question_id":3448,"question":"ฤคเวท เป็นคัมภีร์เล่มแรกในวรรณคดีพระเวทที่แต่งขึ้นเมื่อใด","answer":"3000 ปีก่อนคริสตกาล","answer_begin_position ":145,"answer_end_position":164,"article_id":50638},{"question_id":3449,"question":"นวนิยายของโสภาค สุวรรณ เรื่องลมหวน ถูกสร้างเป็นภาพยนตร์ครั้งแรกเมื่อปี พ.ศ. ใด","answer":"2508","answer_begin_position ":178,"answer_end_position":182,"article_id":35798},{"question_id":3450,"question":"เมืองที่ใหญ่ที่สุดของประเทศยูกันดามีชื่อว่าอะไร","answer":"กัมปาลา","answer_begin_position ":91,"answer_end_position":98,"article_id":445584},{"question_id":3451,"question":"พฤติกรรมวิทยาเป็นสาขาหนึ่งของวิชาใด","answer":"สัตววิทยา","answer_begin_position ":140,"answer_end_position":149,"article_id":530895},{"question_id":3452,"question":"พฤติกรรมวิทยาเป็นการศึกษาเกี่ยวกับอะไร","answer":"พฤติกรรมของสัตว์","answer_begin_position ":167,"answer_end_position":183,"article_id":530895},{"question_id":3453,"question":"อาหมเป็นกลุ่มชาติพันธุ์กลุ่มหนึ่งซึ่งอาศัยอยู่ในประเทศใด","answer":"อินเดีย","answer_begin_position ":165,"answer_end_position":172,"article_id":53707},{"question_id":3454,"question":"ใครคือผู้บัญชาการตำรวจแห่งชาติ ระหว่างเดือนตุลาคม พ.ศ. 2554 ถึงกันยายน พ.ศ. 2555","answer":"เพรียวพันธ์ ดามาพงศ์","answer_begin_position ":128,"answer_end_position":148,"article_id":263039},{"question_id":3455,"question":"ภรรยาคนปัจจุบันของพลตำรวจเอก เพรียวพันธ์ ดามาพงศ์ มีชื่อว่าอะไร","answer":"สาวิตรี ดามาพงศ์","answer_begin_position ":1008,"answer_end_position":1024,"article_id":263039},{"question_id":3456,"question":"อำเภอบางแพในจังหวัดราชบุรีแบ่งพื้นที่การปกครองออกเป็นกี่ตำบล","answer":"7","answer_begin_position ":664,"answer_end_position":665,"article_id":126880},{"question_id":3457,"question":"ปวริศา เพ็ญชาติ เป็นหลานของอดีตนายกรัฐมนตรีคนใด","answer":"จอมพลถนอม กิตติขจร","answer_begin_position ":281,"answer_end_position":299,"article_id":337701},{"question_id":3458,"question":"ภาพยนตร์ไทยเรื่องแหยม ยโสธร สร้างโดยบริษัทใด","answer":"สหมงคลฟิล์ม อินเตอร์เนชั่นแนล","answer_begin_position ":187,"answer_end_position":216,"article_id":183790},{"question_id":3459,"question":"ผู้ใดรับบทเป็น แหยม ในภาพยนตร์ไทยเรื่องแหยม ยโสธร","answer":"หม่ำ จ๊กมก","answer_begin_position ":703,"answer_end_position":713,"article_id":183790},{"question_id":3460,"question":"นักกีฬายิงปืนทีมชาติไทยคนใดที่ได้รับเหรียญทองในซีเกมส์ครั้งที่ 24 และ 25","answer":"ปองพล กุลชัยรัตนา","answer_begin_position ":111,"answer_end_position":128,"article_id":508767},{"question_id":3461,"question":"ปองพล กุลชัยรัตนา เริ่มฝึกยิงปืนตั้งแต่อายุเท่าไร","answer":"11","answer_begin_position ":561,"answer_end_position":563,"article_id":508767},{"question_id":3462,"question":"พิทาวาสแตติน เป็นยาที่ช่วยในเรื่องใด","answer":"ลดไขมันในกระแสเลือด","answer_begin_position ":180,"answer_end_position":199,"article_id":752753},{"question_id":3463,"question":"ซิทามิเป็นซอฟต์แวร์เสรีโอเพนซอร์สประเภทเว็บเซิร์ฟเวอร์และเอฟทีพีเซิร์ฟเวอร์ที่พัฒนาโดยบริษัทใด","answer":"บริษัทอิมาทิกซ์","answer_begin_position ":189,"answer_end_position":204,"article_id":103187},{"question_id":3464,"question":"รถไฟสายซะงะมิ ในประเทศญี่ปุ่น มีระยะทางรวมกี่กิโลเมตร","answer":"33.3","answer_begin_position ":324,"answer_end_position":328,"article_id":783877},{"question_id":3465,"question":"ใครคือบิดาของประชาธิป มุสิกพงศ์ นักร้อง นักแต่งเพลง และอดีตมือกีตาร์ ของวงดนตรีสควีซ แอนิมอล","answer":"วีระกานต์ มุสิกพงศ์","answer_begin_position ":267,"answer_end_position":286,"article_id":728560},{"question_id":3466,"question":"น้ำผึ้ง ณัฐริกา ธรรมปรีดานันท์ มีพี่น้องกี่คน","answer":"ห้า","answer_begin_position ":535,"answer_end_position":538,"article_id":171324},{"question_id":3467,"question":"ท่าอากาศยานนานาชาติจูอันดาเป็นหนึ่งในสนามบินหลักของประเทศใด","answer":"อินโดนีเซีย","answer_begin_position ":267,"answer_end_position":278,"article_id":780185},{"question_id":3468,"question":"ท่าอากาศยานนานาชาติจูอันดา อยู่ห่างจากตัวเมืองสุราบายากี่กิโลเมตร","answer":"12","answer_begin_position ":307,"answer_end_position":309,"article_id":780185},{"question_id":3469,"question":"อุทยานเฉลิมพระเกียรติสมเด็จพระศรีนครินทราบรมราชชนนีนิยมเรียกกันโดยทั่วไปว่าอะไร","answer":"สวนสมเด็จย่า","answer_begin_position ":266,"answer_end_position":278,"article_id":912997},{"question_id":3470,"question":"อุทยานเฉลิมพระเกียรติสมเด็จพระศรีนครินทราบรมราชชนนีเปิดอย่างเป็นทางการเมื่อปี พ.ศ. ใด","answer":"2540","answer_begin_position ":1555,"answer_end_position":1559,"article_id":912997},{"question_id":3471,"question":"นักแสดงคนใดที่รับบทเป็น รพีพรรณ ในละครไทยเรื่องสุดแค้นแสนรัก","answer":"สรัลชนา อภิสมัยมงคล","answer_begin_position ":115,"answer_end_position":134,"article_id":774304},{"question_id":3472,"question":"นิโคลัส เพฟเนอร์ เป็นนักวิชาการและนักประวัติศาสตร์ศิลปะชาวอังกฤษที่เกิดในประเทศใด","answer":"เยอรมนี","answer_begin_position ":286,"answer_end_position":293,"article_id":246228},{"question_id":3473,"question":"ใครคือผู้เขียน คู่มือสถาปัตยกรรมของเพฟเนอร์ หรือ The Pevsner Architectural Guides","answer":"นิโคลัส เพฟเนอร์","answer_begin_position ":109,"answer_end_position":125,"article_id":246228},{"question_id":3474,"question":"ใครคือเจ้าจอมมารดาคนแรกของพระบาทสมเด็จพระจุลจอมเกล้าเจ้าอยู่หัว","answer":"เจ้าจอมมารดาหม่อมราชวงศ์แข","answer_begin_position ":155,"answer_end_position":181,"article_id":70134},{"question_id":3475,"question":"วัดช้างล้อม ตั้งอยู่ที่อำเภอใดในจังหวัดสุโขทัย","answer":"อำเภอศรีสัชนาลัย","answer_begin_position ":237,"answer_end_position":253,"article_id":148414},{"question_id":3476,"question":"กิตติคุณ แจ่มสุวรรณ เป็นนักฟุตบอลที่เล่นตำแหน่งอะไร","answer":"ผู้รักษาประตู","answer_begin_position ":290,"answer_end_position":303,"article_id":484479},{"question_id":3477,"question":"กกอียิปต์ เป็นพืชน้ำที่เติบโตในพื้นที่ราบลุ่มริมแม่น้ำใด","answer":"แม่น้ำไนล์","answer_begin_position ":168,"answer_end_position":178,"article_id":124551},{"question_id":3478,"question":"ดอกของต้นกกอียิปต์มีสีอะไร","answer":"น้ำตาลแดง","answer_begin_position ":513,"answer_end_position":522,"article_id":124551},{"question_id":3479,"question":"กีฬาเยาวชนแห่งชาติ ครั้งที่ 27 ที่จัดขึ้นที่จังหวัดอุตรดิตถ์ มีชื่องานอย่างเป็นทางการว่าอะไร","answer":"อุตรดิตถ์เกมส์","answer_begin_position ":280,"answer_end_position":294,"article_id":207565},{"question_id":3480,"question":"ผลงานเพลงชุดที่ 5 ของโยคีเพลย์บอย มีชื่อว่าอะไร","answer":"เทเลพาที","answer_begin_position ":113,"answer_end_position":121,"article_id":458336},{"question_id":3481,"question":"ลิงที่อาศัยอยู่ที่ศาลพระกาฬ ในจังหวัดลพบุรี เป็นลิงพันธุ์ใด","answer":"ลิงแสม","answer_begin_position ":89,"answer_end_position":95,"article_id":344888},{"question_id":3482,"question":"วอลโว่เป็นบริษัทผลิตรถยนต์สัญชาติใด","answer":"สวีเดน","answer_begin_position ":119,"answer_end_position":125,"article_id":437712},{"question_id":3483,"question":"วนิษา เรซ มีชื่อเล่นว่าอะไร","answer":"หนูดี","answer_begin_position ":106,"answer_end_position":111,"article_id":466109},{"question_id":3484,"question":"ใครเป็นผู้เขียนหนังสือที่มีชื่อว่า อัจฉริยะสร้างได้","answer":"วนิษา เรซ","answer_begin_position ":95,"answer_end_position":104,"article_id":466109},{"question_id":3485,"question":"เตียนห้องเป็นตัวละครในวรรณกรรมเรื่องสามก๊กที่เป็นเสนาธิการของใคร","answer":"อ้วนเสี้ยว","answer_begin_position ":213,"answer_end_position":223,"article_id":175618},{"question_id":3486,"question":"ร่างกายของมนุษย์ประกอบด้วยกล้ามเนื้อกี่มัด","answer":"639","answer_begin_position ":2716,"answer_end_position":2719,"article_id":39688},{"question_id":3487,"question":"ภาษาอังกฤษของกล้ามเนื้อหัวใจคืออะไร","answer":"cardiac muscle","answer_begin_position ":420,"answer_end_position":434,"article_id":39688},{"question_id":3488,"question":"ครีม อาร์สยาม มีชื่อจริงว่าอะไร","answer":"วลีรัตน์ สีนวลจันทร์","answer_begin_position ":117,"answer_end_position":137,"article_id":884146},{"question_id":3489,"question":"ครีม อาร์สยาม เป็นคนจังหวัดอะไร","answer":"สุพรรณบุรี","answer_begin_position ":351,"answer_end_position":361,"article_id":884146},{"question_id":3490,"question":"สิริยา นฤนาท มีชื่อจริงว่าอะไร","answer":"โชติมา จิตรีขันธ์","answer_begin_position ":128,"answer_end_position":145,"article_id":602443},{"question_id":3491,"question":"ภาพยนตร์เรื่องแรกที่สิริยา นฤนาท แสดงมีชื่อว่าอะไร","answer":"100 เสน่หา","answer_begin_position ":408,"answer_end_position":418,"article_id":602443},{"question_id":3492,"question":"สูตรเคมีของกรดกำมะถันคืออะไร","answer":"HSO","answer_begin_position ":145,"answer_end_position":148,"article_id":22551},{"question_id":3493,"question":"นวนิยายเรื่องสู่นรกภูมิของแดน บราวน์ ฉบับภาษาอังกฤษ วางจำหน่ายเมื่อปี พ.ศ. ใด","answer":"2556","answer_begin_position ":309,"answer_end_position":313,"article_id":539082},{"question_id":3494,"question":"สตีเวน โทเกลัง ขึ้นชกมวยสากลอาชีพครั้งแรกเมื่อปี พ.ศ. ใด","answer":"2537","answer_begin_position ":260,"answer_end_position":264,"article_id":323875},{"question_id":3495,"question":"เพลงแมงมุมลายตัวนั้น แปลมาจากเพลงภาษาอังกฤษเพลงใด","answer":"Itsy Bitsy Spider","answer_begin_position ":179,"answer_end_position":196,"article_id":66416},{"question_id":3496,"question":"ใครคือผู้ก่อตั้งศาสนาคริสต์นิกายพยานพระยะโฮวา","answer":"ชาร์ลส์ เทซ รัสเซลล์","answer_begin_position ":113,"answer_end_position":133,"article_id":894493},{"question_id":3497,"question":"ประเทศเลบานอนอยู่ในภูมิภาคใด","answer":"เอเชียตะวันตกเฉียงใต้","answer_begin_position ":180,"answer_end_position":201,"article_id":2918},{"question_id":3498,"question":"ประเทศเลบานอนเคยอยู่ภายใต้การปกครองของประเทศใด","answer":"ฝรั่งเศส","answer_begin_position ":1002,"answer_end_position":1010,"article_id":2918},{"question_id":3499,"question":"สวนสัตว์เชียงใหม่มีโครงการเพาะเลี้ยงอีเห็นข้างลายเพื่อผลิตอะไร","answer":"กาแฟขี้ชะมด","answer_begin_position ":1511,"answer_end_position":1522,"article_id":222670},{"question_id":3500,"question":"ในภาษาใต้เรียกอีเห็นข้างลายว่าอะไร","answer":"มูสังหอม","answer_begin_position ":140,"answer_end_position":148,"article_id":222670},{"question_id":3501,"question":"ประเทศยูกันดาอยู่ในภูมิภาคไหน","answer":"แอฟริกาตะวันออก","answer_begin_position ":162,"answer_end_position":177,"article_id":19824},{"question_id":3502,"question":"มหาวิทยาลัยรังสิตก่อตั้งเมื่อปี พ.ศ. ใด","answer":"2528","answer_begin_position ":332,"answer_end_position":336,"article_id":12481},{"question_id":3503,"question":"พระพุทธรูปประจำมหาวิทยาลัยรังสิตมีชื่อว่าอะไร","answer":"พระศรีศาสดา","answer_begin_position ":4151,"answer_end_position":4162,"article_id":12481},{"question_id":3504,"question":"จ่าอากาศเอก เกียรติพงษ์ รัชตเกรียงไกร เคยเป็นนักกีฬาทีมชาติไทยประเภทใด","answer":"วอลเลย์บอล","answer_begin_position ":247,"answer_end_position":257,"article_id":457477},{"question_id":3505,"question":"จ่าอากาศเอก เกียรติพงษ์ รัชตเกรียงไกร เริ่มเล่นวอลเลย์บอลครั้งแรกตอนอายุเท่าไร","answer":"14","answer_begin_position ":483,"answer_end_position":485,"article_id":457477},{"question_id":3506,"question":"ใครคือผู้ออกแบบมีดโบวี่","answer":"Rezin P. Bowie","answer_begin_position ":135,"answer_end_position":149,"article_id":309936},{"question_id":3507,"question":"ฟ้ารุ่ง ยุติธรรม มิสไทยแลนด์ยูนิเวิร์ส 2550 มีชื่อเล่นว่าอะไร","answer":"กวาง","answer_begin_position ":483,"answer_end_position":487,"article_id":101378},{"question_id":3508,"question":"นักบุญเซบาสเตียนเป็นภาพเขียนสีน้ำมันที่เขียนโดยจิตรกรสมัยเรอเนซองส์ชาวอิตาลีคนใด","answer":"ราฟาเอล","answer_begin_position ":205,"answer_end_position":212,"article_id":214952},{"question_id":3509,"question":"หอดูดาวท้องฟ้าซีกใต้แห่งยุโรปได้รับการสนับสนุนจากประเทศในทวีปยุโรปกี่ประเทศ","answer":"14","answer_begin_position ":436,"answer_end_position":438,"article_id":275310},{"question_id":3510,"question":"ต้นพุดผาถูกพบครั้งแรกที่จังหวัดใดในประเทศไทย","answer":"ชลบุรี","answer_begin_position ":405,"answer_end_position":411,"article_id":675946},{"question_id":3511,"question":"มณฑลในอังกฤษที่มีชื่อว่าคัมเบรียมีเขตแดนทางด้านตะวันตกติดกับอะไร","answer":"ทะเลไอริช","answer_begin_position ":268,"answer_end_position":277,"article_id":232759},{"question_id":3512,"question":"ผิวชั้นนอกสุดของสังข์รดน้ำมีสีอะไร","answer":"น้ำตาล","answer_begin_position ":337,"answer_end_position":343,"article_id":441454},{"question_id":3513,"question":"ลักษณะเด่นของอำพันทะเลคืออะไร","answer":"มีกลิ่นหอม","answer_begin_position ":372,"answer_end_position":382,"article_id":497544},{"question_id":3514,"question":"ชาวเปอร์เซียเรียกอำพันทะเลว่าอะไร","answer":"อันบาร์","answer_begin_position ":506,"answer_end_position":513,"article_id":497544},{"question_id":3515,"question":"ลีกฟุตบอลระดับที่สูงที่สุดของประเทศอินโดนีเซียมีชื่อว่าอะไร","answer":"ลีกาวัน","answer_begin_position ":131,"answer_end_position":138,"article_id":780648},{"question_id":3516,"question":"จี-ช็อค เป็นยี่ห้อของนาฬิกาที่ผลิตโดยบริษัทใด","answer":"คาสิโอ","answer_begin_position ":131,"answer_end_position":137,"article_id":642833},{"question_id":3517,"question":"นาฬิกายี่ห้อจี-ช็อครุ่นแรกถือกำเนิดขึ้นในปีค.ศ.ใด","answer":"1983","answer_begin_position ":535,"answer_end_position":539,"article_id":642833},{"question_id":3518,"question":"กีฬาฟุตบอลมีผู้เล่นกี่คนในหนึ่งทีม","answer":"11","answer_begin_position ":148,"answer_end_position":150,"article_id":104958},{"question_id":3519,"question":"การไม่ให้อีกทีมได้แต้มโดยการรับ การปัด หรือการชกบอลเป็นหน้าที่หลักของตำแหน่งใดในกีฬาฟุตบอล","answer":"ผู้รักษาประตู","answer_begin_position ":1722,"answer_end_position":1735,"article_id":104958},{"question_id":3520,"question":"ผลงานเรื่องสั้นเรื่องแรกของชาติวุฒิ บุณยรักษ์ คือเรื่องใด","answer":"รักลอยลม","answer_begin_position ":401,"answer_end_position":409,"article_id":71614},{"question_id":3521,"question":"เรื่องสั้นของชาติวุฒิ บุณยรักษ์ เรื่องใดที่ได้รับรางวัลเรื่องสั้นดีเด่นประจำปี 2548 จากเว็บไซต์ประพันธ์สาส์น","answer":"ทาส","answer_begin_position ":1286,"answer_end_position":1289,"article_id":71614},{"question_id":3522,"question":"อนัตตลักขณสูตรคือพระสูตรที่สมเด็จพระสัมมาสัมพุทธเจ้าทรงแสดงที่ใด","answer":"ป่าอิสิปตนมฤคทายวัน","answer_begin_position ":722,"answer_end_position":741,"article_id":592903},{"question_id":3523,"question":"ภาพยนตร์เรื่องเชอร์ล็อค โฮล์มส์ ดับแผนพิฆาตโลก เข้าฉายในสหรัฐอเมริกาเมื่อปี ค.ศ. ใด","answer":"2009","answer_begin_position ":673,"answer_end_position":677,"article_id":290713},{"question_id":3524,"question":"ใครคือนักแสดงที่รับบทเชอร์ล็อค โฮล์มส์ ในภาพยนตร์เรื่องเชอร์ล็อค โฮล์มส์ ดับแผนพิฆาตโลก","answer":"โรเบิร์ต ดาวนีย์ จูเนียร์","answer_begin_position ":858,"answer_end_position":883,"article_id":290713},{"question_id":3525,"question":"ธนาคารฮ่องกงและเซี่ยงไฮ้แบงกิ้งคอร์ปอเรชั่น ก่อตั้งขึ้นเมื่อปี ค.ศ. ใด","answer":"1865","answer_begin_position ":267,"answer_end_position":271,"article_id":433122},{"question_id":3526,"question":"ตัวย่อของธนาคารฮ่องกงและเซี่ยงไฮ้แบงกิ้งคอร์ปอเรชั่นคืออะไร","answer":"HSBC","answer_begin_position ":800,"answer_end_position":804,"article_id":433122},{"question_id":3527,"question":"ศิลปชัย ชาญเฉลิม มีนามปากกาว่าอะไร","answer":"นายหนหวย","answer_begin_position ":93,"answer_end_position":101,"article_id":543396},{"question_id":3528,"question":"นกทึดทือมลายูจะออกหากินตอนไหน","answer":"กลางคืน","answer_begin_position ":987,"answer_end_position":994,"article_id":489857},{"question_id":3529,"question":"ผลงานกำกับเรื่องแรกของจรูญ ธรรมศิลป์ คือเรื่องใด","answer":"เจ้าหญิงแตงอ่อน","answer_begin_position ":242,"answer_end_position":257,"article_id":738611},{"question_id":3530,"question":"จรูญ ธรรมศิลป์ เสียชีวิตด้วยโรคอะไร","answer":"มะเร็ง","answer_begin_position ":382,"answer_end_position":388,"article_id":738611},{"question_id":3531,"question":"พระตำหนักภูพานราชนิเวศน์ตั้งอยู่ที่จังหวัดใด","answer":"สกลนคร","answer_begin_position ":306,"answer_end_position":312,"article_id":83515},{"question_id":3532,"question":"สมเด็จพระราชินีแห่งโรมาเนียพระองค์สุดท้ายคือใคร","answer":"สมเด็จพระราชินีมารีแห่งโรมาเนีย","answer_begin_position ":139,"answer_end_position":170,"article_id":239459},{"question_id":3533,"question":"สมเด็จพระราชินีมารีแห่งโรมาเนียทรงเป็นพระมเหสีของกษัตริย์องค์ใด","answer":"พระเจ้าเฟอร์ดินานด์ที่ 1 แห่งโรมาเนีย","answer_begin_position ":339,"answer_end_position":376,"article_id":239459},{"question_id":3534,"question":"หอระฆังซันมาร์โก ในประเทศอิตาลี สูงกี่เมตร","answer":"98.6","answer_begin_position ":306,"answer_end_position":310,"article_id":507847},{"question_id":3535,"question":"แคว้นอุมเบรียในประเทศอิตาลีมีเนื้อที่ทั้งหมดกี่ตารางกิโลเมตร","answer":"8,456","answer_begin_position ":171,"answer_end_position":176,"article_id":142515},{"question_id":3536,"question":"เดอะริชแมนทอยเป็นวงดนตรีที่สังกัดอยู่ในค่ายเพลงใด","answer":"สมอลล์รูม","answer_begin_position ":159,"answer_end_position":168,"article_id":282227},{"question_id":3537,"question":"กระเป๋าแบนแฟนยิ้มเป็นเพลงของวงดนตรีวงใด","answer":"เดอะริชแมนทอย","answer_begin_position ":103,"answer_end_position":116,"article_id":282227},{"question_id":3538,"question":"ต้นแพงพวยน้ำมีรากอยู่ที่บริเวณใดของต้น","answer":"ข้อ","answer_begin_position ":234,"answer_end_position":237,"article_id":936474},{"question_id":3539,"question":"ดอกของต้นแพงพวยน้ำมีสีอะไร","answer":"ขาว","answer_begin_position ":435,"answer_end_position":438,"article_id":936474},{"question_id":3540,"question":"บอล ต่อพงศ์ จันทบุบผา และ เมื่อย ธวัชพนธ์ วงศ์บุญศิริ เป็นศิลปินของวงดนตรีที่มีชื่อว่าอะไร","answer":"สครับบ์","answer_begin_position ":89,"answer_end_position":96,"article_id":50804},{"question_id":3541,"question":"ดอกของมะเขือบ้าดอกขาวมีลักษณะคล้ายสิ่งใด","answer":"แตร","answer_begin_position ":187,"answer_end_position":190,"article_id":601182},{"question_id":3542,"question":"ใครคือผูแต่งนิยายกำลังภายในเรื่องแปดเทพอสูรมังกรฟ้า","answer":"กิมย้ง","answer_begin_position ":247,"answer_end_position":253,"article_id":8140},{"question_id":3543,"question":"นกพรานผึ้งมีลักษณะคล้ายนกชนิดใด","answer":"นกปรอด","answer_begin_position ":230,"answer_end_position":236,"article_id":492947},{"question_id":3544,"question":"นกพรานผึ้งมีเสียงร้องคล้ายสัตว์ชนิดใด","answer":"แมว","answer_begin_position ":504,"answer_end_position":507,"article_id":492947},{"question_id":3545,"question":"สมมาส ราชสีมา เป็นนักร้องเพลงลูกทุ่งที่สังกัดอยู่ค่ายเพลงใด","answer":"อาร์ สยาม","answer_begin_position ":167,"answer_end_position":176,"article_id":76159},{"question_id":3546,"question":"สมมาส ราชสีมา มีชื่อจริงว่าอะไร","answer":"บำรุง บุญสูงเนิน","answer_begin_position ":450,"answer_end_position":466,"article_id":76159},{"question_id":3547,"question":"กุกบุยโป้วเป็นเฟินชนิดหนึ่งที่อยู่ในวงศ์ใด","answer":"Polypodiaceae","answer_begin_position ":186,"answer_end_position":199,"article_id":814122},{"question_id":3548,"question":"คาบสมุทรบาฮากาลีฟอร์เนียเป็นคาบสมุทรทางทิศตะวันตกเฉียงเหนือของประเทศใด","answer":"เม็กซิโก","answer_begin_position ":226,"answer_end_position":234,"article_id":480601},{"question_id":3549,"question":"คาบสมุทรบาฮากาลีฟอร์เนียมีพื้นที่กี่ตารางกิโลเมตร","answer":"143,390","answer_begin_position ":452,"answer_end_position":459,"article_id":480601},{"question_id":3550,"question":"ภูเขาไฟซีนาบุงเป็นภูเขาไฟที่อยู่ในประเทศอะไร","answer":"อินโดนีเซีย","answer_begin_position ":155,"answer_end_position":166,"article_id":335556},{"question_id":3551,"question":"ภูเขาไฟซีนาบุงปะทุครั้งล่าสุดเมื่อปี พ.ศ. ใด","answer":"2553","answer_begin_position ":460,"answer_end_position":464,"article_id":335556},{"question_id":3552,"question":"กริช กงเพชรเคยเป็นสมาชิกสภาผู้แทนราษฎรจังหวัดใด","answer":"มหาสารคาม","answer_begin_position ":248,"answer_end_position":257,"article_id":543739},{"question_id":3553,"question":"ก่อนที่กริช กงเพชร จะลงเล่นการเมือง เขาเคยทำอาชีพใดมาก่อน","answer":"ทนายความ","answer_begin_position ":552,"answer_end_position":560,"article_id":543739},{"question_id":3554,"question":"พระบาทสมเด็จพระจอมเกล้าเจ้าอยู่หัวโปรดเกล้าฯให้สร้างถนนเจริญกรุงเมื่อปี พ.ศ. ใด","answer":"2405","answer_begin_position ":693,"answer_end_position":697,"article_id":9147},{"question_id":3555,"question":"พระราชพิธีเสกสมรสระหว่างเจ้าชายแฮร์รีกับเมแกน มาร์เกิล มีขึ้นเมื่อใด","answer":"19 พฤษภาคม พ.ศ. 2561","answer_begin_position ":263,"answer_end_position":283,"article_id":944951},{"question_id":3556,"question":"พระราชพิธีเสกสมรสระหว่างเจ้าชายแฮร์รีกับเมแกน มาร์เกิล จัดขึ้นที่โบสถ์ไหน","answer":"โบสถ์เซนต์จอร์จ","answer_begin_position ":286,"answer_end_position":301,"article_id":944951},{"question_id":3557,"question":"คิตะงะวะ อุตะมะโระ เป็นช่างพิมพ์แกะไม้ชาวญี่ปุ่นที่มีความเชี่ยวชาญทางการเขียนภาพศึกษาสตรีที่เรียกว่าอะไร","answer":"บิจิงะ","answer_begin_position ":291,"answer_end_position":297,"article_id":285268},{"question_id":3558,"question":"ผู้นำสูงสุดของเกาหลีเหนือใน ค.ศ. 1975 คือใคร","answer":"คิม อิล-ซ็อง","answer_begin_position ":229,"answer_end_position":241,"article_id":782070},{"question_id":3559,"question":"ใครคือผู้ที่ได้รับตำแหน่งมิสแกรนด์สระบุรีปี 2561","answer":"จุติณัฏฐ์ ภู่ระหงษ์","answer_begin_position ":390,"answer_end_position":409,"article_id":925348},{"question_id":3560,"question":"การประกวดมิสแกรนด์สระบุรีปี 2561 จัดขึ้นที่ใด","answer":"มิลา การ์เด้นท์ รีสอร์ท","answer_begin_position ":468,"answer_end_position":491,"article_id":925348},{"question_id":3561,"question":"การเลือกตั้งสมาชิกสภาผู้แทนราษฎรเป็นการทั่วไปครั้งที่ 47 ของประเทศญี่ปุ่นจัดขึ้นเมื่อใด","answer":"14 ธันวาคม 2557","answer_begin_position ":243,"answer_end_position":258,"article_id":666979},{"question_id":3562,"question":"พระวรวงศ์เธอ พระองค์เจ้าวิมลฉัตร เป็นพระราชนัดดาของกษัตริย์ไทยองค์ใด","answer":"พระบาทสมเด็จพระจุลจอมเกล้าเจ้าอยู่หัว","answer_begin_position ":375,"answer_end_position":412,"article_id":46303},{"question_id":3563,"question":"ฟ้าทะลายโจรมีรสแบบใด","answer":"ขม","answer_begin_position ":166,"answer_end_position":168,"article_id":86823},{"question_id":3564,"question":"การไฟฟ้าส่วนภูมิภาคหรือกฟภ.ของไทยเป็นรัฐวิสาหกิจสังกัดกระทรวงใด","answer":"มหาดไทย","answer_begin_position ":217,"answer_end_position":224,"article_id":85310},{"question_id":3565,"question":"อุทยานแห่งชาติเขาคิชฌกูฏเป็นอุทยานแห่งชาติของไทยอยู่ในจังหวัดใด","answer":"จันทบุรี","answer_begin_position ":168,"answer_end_position":176,"article_id":109415},{"question_id":3566,"question":"ทฤษฎีคาดหวังเป็นทฤษฎีทางเศรษฐศาสตร์พฤติกรรมที่ถูกสร้างขึ้นในปีค.ศ.ใด","answer":"1979","answer_begin_position ":672,"answer_end_position":676,"article_id":703076},{"question_id":3567,"question":"เมก้า XLR เป็นการ์ตูนทีวีแอนิเมชันของประเทศใด","answer":"สหรัฐอเมริกา","answer_begin_position ":166,"answer_end_position":178,"article_id":96662},{"question_id":3568,"question":"เบนจามิน แซทเทอร์ลีย์ เป็นนักมวยปล้ำอาชีพจากประเทศใด","answer":"อังกฤษ","answer_begin_position ":210,"answer_end_position":216,"article_id":718438},{"question_id":3569,"question":"เครื่องหมายวรรคตอนสากลใดที่มีลักษณะคล้ายตะขอหันทางซ้ายและมีจุดอยู่ข้างล่าง","answer":"ปรัศนี","answer_begin_position ":87,"answer_end_position":93,"article_id":64564},{"question_id":3570,"question":"เอเชียนเกมส์เป็นการแข่งขันกีฬาหลากชนิดระหว่างประเทศในทวีปใด","answer":"เอเชีย","answer_begin_position ":175,"answer_end_position":181,"article_id":7675},{"question_id":3571,"question":"ผู้วาดการ์ตูนญี่ปุ่นเรื่อง ยอดนักสืบจิ๋วโคนัน มีชื่อว่าอะไร","answer":"โกโช อาโอยามะ","answer_begin_position ":101,"answer_end_position":114,"article_id":43785},{"question_id":3572,"question":"อีลิทวัน เป็นลีกฟุตบอลสูงสุดของประเทศใด","answer":"แคเมอรูน","answer_begin_position ":133,"answer_end_position":141,"article_id":899110},{"question_id":3573,"question":"ลีกฟุตบอลสูงสุดของประเทศแคเมอรูนชื่อว่า อีลิทวัน ก่อตั้งขึ้นในปีค.ศ.ใด","answer":"1961","answer_begin_position ":159,"answer_end_position":163,"article_id":899110},{"question_id":3574,"question":"ใครคือผู้ประพันธ์นวนิยายเรื่องขอหมอนใบนั้นที่เธอฝันยามหนุน","answer":"ประภัสสร เสวิกุล","answer_begin_position ":189,"answer_end_position":205,"article_id":445845},{"question_id":3575,"question":"ภาพยนตร์เรื่องล่องจุ๊น ที่เข้าฉายเมื่อปี พ.ศ. 2539 ดัดแปลงมาจากนวนิยายเรื่องอะไร","answer":"ขอหมอนใบนั้นที่เธอฝันยามหนุน","answer_begin_position ":133,"answer_end_position":161,"article_id":445845},{"question_id":3576,"question":"ปัสสาวะเป็นของเสียที่ร่างกายขับถ่ายออกมาโดยอวัยวะส่วนใด","answer":"ไต","answer_begin_position ":181,"answer_end_position":183,"article_id":194464},{"question_id":3577,"question":"การที่ปัสสาวะเป็นสีน้ำตาลมีสาเหตุมาจากอะไร","answer":"ดื่มน้ำน้อย","answer_begin_position ":2723,"answer_end_position":2734,"article_id":194464},{"question_id":3578,"question":"รองศาสตราจารย์ บรรณโศภิษฐ์ เมฆวิชัย เคยเป็นหัวหน้าพรรคการเมืองใด","answer":"พรรคถิ่นไทย","answer_begin_position ":298,"answer_end_position":309,"article_id":48395},{"question_id":3579,"question":"พระเจ้าบรมวงศ์เธอ พระองค์เจ้าบัญจบเบญจมา เป็นพระราชธิดาของกษัตริย์ไทยองค์ใด","answer":"พระบาทสมเด็จพระจอมเกล้าเจ้าอยู่หัว","answer_begin_position ":285,"answer_end_position":319,"article_id":180132},{"question_id":3580,"question":"สาธารณรัฐโดมินิกันอยู่ในทวีปใด","answer":"อเมริกาเหนือ","answer_begin_position ":156,"answer_end_position":168,"article_id":33557},{"question_id":3581,"question":"สาธารณรัฐโดมินิกันเป็นประเทศที่มีพื้นที่ใหญ่เป็นอันดับสองในหมู่เกาะทะเลแคริบเบียนรองจากประเทศใด","answer":"คิวบา","answer_begin_position ":840,"answer_end_position":845,"article_id":33557},{"question_id":3582,"question":"ใครคือหัวหน้าพรรคคนแรกของพรรคเพื่อแผ่นดิน","answer":"สุวิทย์ คุณกิตติ","answer_begin_position ":180,"answer_end_position":196,"article_id":124910},{"question_id":3583,"question":"ใครคือผู้กำกับภาพยนตร์ไทยเรื่อง ATM เออรัก เออเร่อ","answer":"เมษ ธราธร","answer_begin_position ":225,"answer_end_position":234,"article_id":418999},{"question_id":3584,"question":"ไมโอซินคืออะไร","answer":"โปรตีนที่พบในเนื้อเยื่อกล้ามเนื้อลาย","answer_begin_position ":105,"answer_end_position":141,"article_id":470922},{"question_id":3585,"question":"ไมโอซินเป็นโปรตีนโปรตีนชนิดหนึ่งที่ทำหน้าที่ช่วยในเรื่องใด","answer":"การเคลื่อนไหวภายในเซลล์และเนื้อเยื่อ","answer_begin_position ":254,"answer_end_position":290,"article_id":470922},{"question_id":3586,"question":"ใครคือผู้กำกับภาพยนตร์ไทยเรื่อง ครูสมศรี ที่ออกฉายในปี พ.ศ. 2528","answer":"หม่อมเจ้าชาตรีเฉลิม ยุคล","answer_begin_position ":150,"answer_end_position":174,"article_id":156435},{"question_id":3587,"question":"นักแสดงคนใดรับบท ครูสมศรี ในภาพยนตร์ไทยเรื่อง ครูสมศรี ที่ออกฉายในปี พ.ศ. 2528","answer":"ชาลิตา ปัทมพันธ์","answer_begin_position ":1378,"answer_end_position":1394,"article_id":156435},{"question_id":3588,"question":"อรวิภา กนกนทีสวัสดิ์ ได้รับตำแหน่งนางสาวไทยเมื่อปี พ.ศ. ใด","answer":"2552","answer_begin_position ":188,"answer_end_position":192,"article_id":311527},{"question_id":3589,"question":"ประเทศโครเอเชียอยู่ในทวีปอะไร","answer":"ยุโรป","answer_begin_position ":188,"answer_end_position":193,"article_id":6224},{"question_id":3590,"question":"รายได้ส่วนใหญ่ในประเทศโครเอเชียมาจากอะไร","answer":"การท่องเที่ยว","answer_begin_position ":2116,"answer_end_position":2129,"article_id":6224},{"question_id":3591,"question":"เต่าแก้มแดงจะพร้อมผสมพันธุ์เมื่ออายุกี่ปี","answer":"2","answer_begin_position ":654,"answer_end_position":655,"article_id":87697},{"question_id":3592,"question":"เต่าแก้มแดงมีอายุขัยโดยเฉลี่ยกี่ปี","answer":"30","answer_begin_position ":681,"answer_end_position":683,"article_id":87697},{"question_id":3593,"question":"ลิงกังดำมีอายุขัยโดยเฉลี่ยกี่ปี","answer":"20","answer_begin_position ":671,"answer_end_position":673,"article_id":510453},{"question_id":3594,"question":"ใบของต้นพลูแกมีลักษณะเป็นรูปอะไร","answer":"หัวใจ","answer_begin_position ":166,"answer_end_position":171,"article_id":720205},{"question_id":3595,"question":"คนประเทศใดเป็นผู้เริ่มเพาะพันธุ์ปลาทองสายพันธุ์เกล็ดแก้ว","answer":"ไทย","answer_begin_position ":558,"answer_end_position":561,"article_id":278737},{"question_id":3596,"question":"รัฐศาสตร์ กรสูต เคยเป็นสมาชิกวงดนตรีชายล้วนวงใด","answer":"ยูเอชที","answer_begin_position ":306,"answer_end_position":313,"article_id":246344},{"question_id":3597,"question":"รัฐศาสตร์ กรสูต มีชื่อเล่นว่าอะไร","answer":"เปปเปอร์","answer_begin_position ":134,"answer_end_position":142,"article_id":246344},{"question_id":3598,"question":"ทันน์ฮอยเซอร์ อุนท์เดอร์ซังเงอร์ครีก อัฟวาร์ทบูร์กเป็นอุปรากรภาษาใด","answer":"เยอรมัน","answer_begin_position ":174,"answer_end_position":181,"article_id":356591},{"question_id":3599,"question":"ใครคือผู้ประพันธ์ทำนองและคำร้องอุปรากรภาษาเยอรมันเรื่องทันน์ฮอยเซอร์ อุนท์เดอร์ซังเงอร์ครีก อัฟวาร์ทบูร์ก","answer":"ริชาร์ด วากเนอร์","answer_begin_position ":309,"answer_end_position":325,"article_id":356591},{"question_id":3600,"question":"งูแมมบามีถิ่นกำเนิดอยู่ในทวีปอะไร","answer":"แอฟริกา","answer_begin_position ":216,"answer_end_position":223,"article_id":415558},{"question_id":3601,"question":"งูชนิดใดเป็นงูที่เลื้อยไวที่สุดในโลก","answer":"งูแมมบา","answer_begin_position ":91,"answer_end_position":98,"article_id":415558},{"question_id":3602,"question":"สะพานข้ามแม่น้ำแคว ในจังหวัดกาญจนบุรี สร้างขึ้นในสมัยใด","answer":"สงครามโลกครั้งที่ 2","answer_begin_position ":585,"answer_end_position":604,"article_id":22995},{"question_id":3603,"question":"มเหสีพระองค์แรกของพระเจ้าคนุตแห่งอังกฤษและเดนมาร์กมีพระนามว่าอะไร","answer":"เอลฟ์จิฟูแห่งนอร์แธมตัน","answer_begin_position ":123,"answer_end_position":146,"article_id":884640},{"question_id":3604,"question":"ช่องเขาระหว่างเทือกเขาหิมาลัยที่ตั้งอยู่ระหว่างพรมแดนทิเบตกับอินเดียมีชื่อว่าอะไร","answer":"ช่องเขามานา","answer_begin_position ":99,"answer_end_position":110,"article_id":746947},{"question_id":3605,"question":"ใครคืออดีตผู้บัญชาการตำรวจแห่งชาติที่ดำรงตำแหน่งตั้งแต่ปี พ.ศ. 2544 ถึง 2547","answer":"พลตำรวจเอก สันต์ ศรุตานนท์","answer_begin_position ":107,"answer_end_position":133,"article_id":184658},{"question_id":3606,"question":"อาสนวิหารแม่พระเมืองนาซาเร็ธแห่งแวซงในประเทศฝรั่งเศสสร้างขึ้นในคริสต์ศตวรรษที่เท่าไร","answer":"11","answer_begin_position ":582,"answer_end_position":584,"article_id":528179},{"question_id":3607,"question":"อาสนวิหารแม่พระเมืองนาซาเร็ธแห่งแวซงในประเทศฝรั่งเศสได้ขึ้นทะเบียนเป็นอนุสรณ์สถานทางประวัติศาสตร์เมื่อปี ค.ศ. ใด","answer":"1840","answer_begin_position ":847,"answer_end_position":851,"article_id":528179},{"question_id":3608,"question":"บ้านพักตากอากาศส่วนตัวของอดอล์ฟ ฮิตเลอร์ ในภูเขาโอเบอร์ซัลซแบร์กของเทือกเขาไบเอิร์นแอลป์มีชื่อว่าอะไร","answer":"แบร์กฮอฟ","answer_begin_position ":93,"answer_end_position":101,"article_id":836185},{"question_id":3609,"question":"ใครคือพิธีกรรายการลับเฉพาะคนรู้ใจ","answer":"ไตรภพ ลิมปพัทธ์","answer_begin_position ":275,"answer_end_position":290,"article_id":395046},{"question_id":3610,"question":"ซุนนีเป็นนิกายหนึ่งในศาสนาใด","answer":"อิสลาม","answer_begin_position ":114,"answer_end_position":120,"article_id":74867},{"question_id":3611,"question":"การแข่งขันกีฬาแห่งชาติครั้งที่ 44 ของไทยจัดขึ้นที่จังหวัดใด","answer":"นครสวรรค์","answer_begin_position ":165,"answer_end_position":174,"article_id":667716},{"question_id":3612,"question":"สุดเขต ประภากมล เป็นนักกีฬาประเภทใด","answer":"แบดมินตัน","answer_begin_position ":194,"answer_end_position":203,"article_id":347900},{"question_id":3613,"question":"การประกวดนางงามจักรวาลปี 1979 จัดขึ้นที่ประเทศใด","answer":"ออสเตรเลีย","answer_begin_position ":263,"answer_end_position":273,"article_id":678974},{"question_id":3614,"question":"ธงชาติตูนิเซียมีลักษณะเป็นธงพื้นสีอะไร","answer":"แดง","answer_begin_position ":143,"answer_end_position":146,"article_id":314335},{"question_id":3615,"question":"นอร์ม็องดีเป็นหนึ่งในแคว้นของประเทศใดในทวีปยุโรป","answer":"ฝรั่งเศส","answer_begin_position ":285,"answer_end_position":293,"article_id":767491},{"question_id":3616,"question":"บทเพลงใดที่ชนะเลิศรางวัลอะคาเดมีและเป็นเพลงนำของภาพยนตร์การ์ตูนเรื่อง โฉมงามกับเจ้าชายอสูร","answer":"บิวตีแอนด์เดอะบีสต์","answer_begin_position ":144,"answer_end_position":163,"article_id":306038},{"question_id":3617,"question":"เฌอมาลย์ บุญยศักดิ์ เลิกกับโดม ปกรณ์ ลัม เมื่อปี พ.ศ. ใด","answer":"2550","answer_begin_position ":2907,"answer_end_position":2911,"article_id":106889},{"question_id":3618,"question":"ต้อหินเป็นโรคที่เกิดขึ้นกับอวัยวะใดในร่างกาย","answer":"ดวงตา","answer_begin_position ":109,"answer_end_position":114,"article_id":133404},{"question_id":3619,"question":"นักมวยชาวไทย ถวัลย์ วงศ์เทเวศร์ มีฉายาว่าอะไร","answer":"กำแพงเมืองจีน","answer_begin_position ":236,"answer_end_position":249,"article_id":488628},{"question_id":3620,"question":"ศาสตราจารย์ ดร.ปรีดี พนมยงค์เคยดำรงตำแหน่งนายกรัฐมนตรีของประเทศไทยกี่สมัย","answer":"3","answer_begin_position ":473,"answer_end_position":474,"article_id":749},{"question_id":3621,"question":"แร็กนาร็อกออนไลน์เป็นเกมประเภทใด","answer":"MMORPG","answer_begin_position ":138,"answer_end_position":144,"article_id":8248},{"question_id":3622,"question":"เกมแร็กนาร็อกออนไลน์เปิดให้บริการครั้งแรกในประเทศใด","answer":"เกาหลีใต้","answer_begin_position ":410,"answer_end_position":419,"article_id":8248},{"question_id":3623,"question":"ชื่อเมืองมเหนทรบรรพตแปลว่าอะไร","answer":"ภูเขาขององค์อินทร์ผู้ยิ่งใหญ่","answer_begin_position ":567,"answer_end_position":596,"article_id":788113},{"question_id":3624,"question":"กิ้งกือมังกรสีชมพูสามารถพบได้เฉพาะในประเทศอะไร","answer":"ไทย","answer_begin_position ":166,"answer_end_position":169,"article_id":175887},{"question_id":3625,"question":"นางงามคนใดได้รับตำแหน่งมิสแกรนด์ตรัง 2018","answer":"เมธิตา ช่วยสถิตย์","answer_begin_position ":424,"answer_end_position":441,"article_id":909214},{"question_id":3626,"question":"หมู่เกาะมาเดราในประเทศโปรตุเกสตั้งอยู่ในมหาสมุทรใด","answer":"มหาสมุทรแอตแลนติก","answer_begin_position ":149,"answer_end_position":166,"article_id":93102},{"question_id":3627,"question":"ใครคือผู้ก่อตั้งและผู้ประศาสน์การเพียงคนเดียวของมหาวิทยาลัยวิชาธรรมศาสตร์และการเมืองหรือมหาวิทยาลัยธรรมศาสตร์ในปัจจุบัน","answer":"ปรีดี พนมยงค์","answer_begin_position ":83,"answer_end_position":96,"article_id":749},{"question_id":3628,"question":"ใครคือผู้ประพันธ์บทโทรทัศน์ของละครไทยเรื่องโบตั๋นกลีบสุดท้าย","answer":"เอกลิขิต","answer_begin_position ":173,"answer_end_position":181,"article_id":356793},{"question_id":3629,"question":"นักแสดงคนใดรับบทเป็นตันหยงในละครไทยเรื่องโบตั๋นกลีบสุดท้าย","answer":"ทักษอร ภักดิ์สุขเจริญ","answer_begin_position ":263,"answer_end_position":284,"article_id":356793},{"question_id":3630,"question":"กิจการยุวกาชาดในประเทศไทย ก่อตั้งเมื่อใด","answer":"27 มกราคม พ.ศ. 2465","answer_begin_position ":316,"answer_end_position":335,"article_id":128425},{"question_id":3631,"question":"กิจการยุวกาชาดในประเทศไทย ก่อตั้งขึ้นภายใต้ชื่อใด","answer":"กองอนุสภากาชาดสยาม","answer_begin_position ":344,"answer_end_position":362,"article_id":128425},{"question_id":3632,"question":"ธงชาติโรมาเนียประกอบด้วยสีทั้งหมดกี่สี","answer":"3","answer_begin_position ":163,"answer_end_position":164,"article_id":321057},{"question_id":3633,"question":"นักบุญปีเตอร์ตรึงกางเขน เป็นภาพเขียนสีน้ำมันที่เขียนโดยจิตรกรสมัยบาโรกชาวอิตาลีคนใด","answer":"คาราวัจโจ","answer_begin_position ":211,"answer_end_position":220,"article_id":238892},{"question_id":3634,"question":"คาราวัจโจเขียนภาพเขียนสีน้ำมันชื่อว่า นักบุญปีเตอร์ตรึงกางเขน เสร็จในปีค.ศ.ใด","answer":"1601","answer_begin_position ":377,"answer_end_position":381,"article_id":238892},{"question_id":3635,"question":"ชื่อภาษาไทยของภาพยนตร์เรื่อง Atonement คืออะไร","answer":"ตราบาปลิขิตรัก","answer_begin_position ":105,"answer_end_position":119,"article_id":184672},{"question_id":3636,"question":"สมาคมพระคริสตธรรมไทยเป็นองค์การทางศาสนาคริสต์นิกายใด","answer":"โปรเตสแตนต์","answer_begin_position ":171,"answer_end_position":182,"article_id":149037},{"question_id":3637,"question":"สมาคมพระคริสตธรรมไทยก่อตั้งขึ้นเมื่อปี พ.ศ. ใด","answer":"2509","answer_begin_position ":329,"answer_end_position":333,"article_id":149037},{"question_id":3638,"question":"ดอกเทียนน้ำมีสีอะไร","answer":"ชมพู","answer_begin_position ":264,"answer_end_position":268,"article_id":754756},{"question_id":3639,"question":"ใครคือคนไทยคนแรกที่สำเร็จการศึกษาจากมหาวิทยาลัยมอสโกของรัสเซีย","answer":"ประคอง พลหาญ","answer_begin_position ":102,"answer_end_position":114,"article_id":50414},{"question_id":3640,"question":"มหาวิทยาลัยมหิดลก่อตั้งขึ้นในปี พ.ศ. ใด","answer":"2432","answer_begin_position ":260,"answer_end_position":264,"article_id":5374},{"question_id":3641,"question":"ตาของแมวแซมเสวตรมีสีอะไร","answer":"เขียว","answer_begin_position ":278,"answer_end_position":283,"article_id":84036},{"question_id":3642,"question":"เจ้าพระยาวิชเยนทร์เป็นคนชนชาติใด","answer":"กรีก","answer_begin_position ":233,"answer_end_position":237,"article_id":69517},{"question_id":3643,"question":"กัลยา เลิศเกษมทรัพย์ เข้าวงการบันเทิงตอนอายุเท่าไร","answer":"16","answer_begin_position ":201,"answer_end_position":203,"article_id":776259},{"question_id":3644,"question":"ทะเลสาบน้ำจืดที่ใหญ่ที่สุดในญี่ปุ่นคือทะเลสาบใด","answer":"ทะเลสาบบิวะ","answer_begin_position ":97,"answer_end_position":108,"article_id":76471},{"question_id":3645,"question":"ทะเลสาบบิวะมีพื้นที่กี่ตารางกิโลเมตร","answer":"670","answer_begin_position ":481,"answer_end_position":484,"article_id":76471},{"question_id":3646,"question":"ละครโทรทัศน์ไทยเรื่องระบำดวงดาว ออกฉายครั้งแรกเมื่อปี พ.ศ. ใด","answer":"2553","answer_begin_position ":149,"answer_end_position":153,"article_id":618930},{"question_id":3647,"question":"เพลงขอไปให้ถึงดาว ของธนพร แวกประยูร เป็นเพลงประกอบละครไทยเรื่องใด","answer":"ระบำดวงดาว","answer_begin_position ":97,"answer_end_position":107,"article_id":618930},{"question_id":3648,"question":"ภาคใดในประเทศไทยที่จะพบนกเงือกสีน้ำตาล","answer":"ภาคตะวันตก","answer_begin_position ":248,"answer_end_position":258,"article_id":594527},{"question_id":3649,"question":"นักมวยคนใดที่ได้เหรียญทองจากการแข่งขันโอลิมปิกฤดูร้อน 2004 ที่ประเทศกรีซ","answer":"มนัส บุญจำนงค์","answer_begin_position ":105,"answer_end_position":119,"article_id":115031},{"question_id":3650,"question":"มนัส บุญจำนงค์ มีชื่อเล่นว่าอะไร","answer":"เติ้ล","answer_begin_position ":585,"answer_end_position":590,"article_id":115031},{"question_id":3651,"question":"การเต้นแท็ปมีต้นกำเนิดมาจากประเทศอะไร","answer":"สหรัฐอเมริกา","answer_begin_position ":164,"answer_end_position":176,"article_id":19810},{"question_id":3652,"question":"แผ่นเหล็กสองแผ่นที่ปลายรองเท้าแท็ปมีไว้สำหรับทำอะไร","answer":"สร้างจังหวะ","answer_begin_position ":902,"answer_end_position":913,"article_id":19810},{"question_id":3653,"question":"ในวันที่ 20 มีนาคม พ.ศ. 2577 จะเกิดปรากฏการณ์ทางธรรมชาติอะไร","answer":"สุริยุปราคาเต็มดวง","answer_begin_position ":139,"answer_end_position":157,"article_id":769980},{"question_id":3654,"question":"ปลาฉลามพยาบาลสีน้ำตาลมีชื่อวิทยาศาสตร์ว่าอะไร","answer":"Nebrius ferrugineus","answer_begin_position ":213,"answer_end_position":232,"article_id":669124},{"question_id":3655,"question":"ใครเป็นผู้วาดภาพเขียนสีน้ำมันที่มีชื่อว่าการเต้นรำที่มูแล็งเดอลากาแล็ต","answer":"ปีแยร์-โอกุสต์ เรอนัวร์","answer_begin_position ":237,"answer_end_position":260,"article_id":275733},{"question_id":3656,"question":"โยเกิร์ตบัลแกเรียแตกต่างจากโยเกิร์ตทั่วไปที่อะไร","answer":"รสชาติ","answer_begin_position ":631,"answer_end_position":637,"article_id":629499},{"question_id":3657,"question":"วัณโรคปอดมักพบในผู้ป่วยที่มีสิ่งใดในร่างกายต่ำ","answer":"ภูมิต้านทาน","answer_begin_position ":121,"answer_end_position":132,"article_id":97640},{"question_id":3658,"question":"นอกรีตแปลว่าอะไร","answer":"ไม่ประพฤติตามจารีตประเพณี","answer_begin_position ":107,"answer_end_position":132,"article_id":453923},{"question_id":3659,"question":"พาสเจอร์ไรซ์คืออะไร","answer":"กระบวนการทำลายเชื้อแบคทีเรีย","answer_begin_position ":115,"answer_end_position":143,"article_id":56489},{"question_id":3660,"question":"นักแสดงคนใดที่แสดงเป็นพระเอกในละครโทรทัศน์ไทยเรื่องน้ำตากามเทพ","answer":"ซันนี่ สุวรรณเมธานนท์","answer_begin_position ":283,"answer_end_position":304,"article_id":684064},{"question_id":3661,"question":"ผู้กำกับของละครโทรทัศน์ไทยเรื่องน้ำตากามเทพคือใคร","answer":"อดิสรณ์ ตรีสิริเกษม","answer_begin_position ":253,"answer_end_position":272,"article_id":684064},{"question_id":3662,"question":"เพลงลมสุดท้ายที่หายใจ ของแด๊กซ์ ร็อคไรเดอร์ เป็นเพลงประกอบละครไทยเรื่องใด","answer":"สิงห์รถบรรทุก","answer_begin_position ":103,"answer_end_position":116,"article_id":716246},{"question_id":3663,"question":"ใครคือผู้แต่งนวนิยายไทยเรื่องบ่วงหงส์","answer":"กิ่งฉัตร","answer_begin_position ":117,"answer_end_position":125,"article_id":246918},{"question_id":3664,"question":"ต้นหยาดน้ำค้างมีชื่อวิทยาศาสตร์ว่าอะไร","answer":"Drosera","answer_begin_position ":470,"answer_end_position":477,"article_id":257649},{"question_id":3665,"question":"ดาวเทียมไทยโชตเป็นดาวเทียมที่ใช้สำรวจอะไร","answer":"ทรัพยากรธรรมชาติ","answer_begin_position ":256,"answer_end_position":272,"article_id":74435},{"question_id":3666,"question":"หมู่เกาะคุกเป็นเขตปกครองตนเองของประเทศใด","answer":"นิวซีแลนด์","answer_begin_position ":130,"answer_end_position":140,"article_id":42709},{"question_id":3667,"question":"หมู่เกาะคุกประกอบไปด้วยเกาะกี่เกาะ","answer":"15","answer_begin_position ":164,"answer_end_position":166,"article_id":42709},{"question_id":3668,"question":"ภาพยนตร์ไทยเรื่องเราสองสามคน ออกฉายครั้งแรกเมื่อปี พ.ศ. ใด","answer":"2553","answer_begin_position ":220,"answer_end_position":224,"article_id":320722},{"question_id":3669,"question":"นักแสดงคนใดได้รับบทสุนทรีย์ ในภาพยนตร์ไทยเรื่องเราสองสามคน","answer":"พลอย รัตนรัตน์","answer_begin_position ":374,"answer_end_position":388,"article_id":320722},{"question_id":3670,"question":"นายกรัฐมนตรีไทยคนใดเห็นชอบให้ใช้คำว่า สวัสดี เป็นคำทักทายอย่างเป็นทางการ","answer":"จอมพล ป.พิบูลสงคราม","answer_begin_position ":736,"answer_end_position":755,"article_id":74213},{"question_id":3671,"question":"อุทยานแห่งชาติแก่งกรุงของไทยตั้งอยู่ในจังหวัดใด","answer":"สุราษฎร์ธานี","answer_begin_position ":166,"answer_end_position":178,"article_id":48127},{"question_id":3672,"question":"การแข่งขันกีฬาโอลิมปิกฤดูหนาวครั้งที่ 8 ประจำปี ค.ศ. 1960 จัดขึ้นที่ประเทศใด","answer":"สหรัฐอเมริกา","answer_begin_position ":259,"answer_end_position":271,"article_id":258920},{"question_id":3673,"question":"พระนางรัตนาเทวีแห่งตองอูเป็นหนึ่งในห้าพระมเหสีของกษัตริย์แห่งราชวงศ์ตองอูพระองค์ใด","answer":"พระเจ้าเมงจีโย","answer_begin_position ":177,"answer_end_position":191,"article_id":908058},{"question_id":3674,"question":"การ์ตูนญี่ปุ่นเรื่องซากุระ มือปราบไพ่ทาโรต์ มีชื่อเป็นภาษาอังกฤษว่าอะไร","answer":"Cardcaptor Sakura","answer_begin_position ":181,"answer_end_position":198,"article_id":14447},{"question_id":3675,"question":"ใครเป็นผู้วาดการ์ตูนญี่ปุ่นเรื่องซากุระ มือปราบไพ่ทาโรต์","answer":"แคลมป์","answer_begin_position ":292,"answer_end_position":298,"article_id":14447},{"question_id":3676,"question":"ใครคือผู้ออกแบบและก่อสร้างวัดร่องขุ่น ในจังหวัดเชียงราย","answer":"เฉลิมชัย โฆษิตพิพัฒน์","answer_begin_position ":187,"answer_end_position":208,"article_id":95585},{"question_id":3677,"question":"สีขาวของอุโบสถของวัดร่องขุ่น จังหวัดเชียงราย สื่อถึงอะไร","answer":"พระบริสุทธิคุณของพระพุทธเจ้า","answer_begin_position ":1332,"answer_end_position":1360,"article_id":95585},{"question_id":3678,"question":"วรานิษฐ์ จิราโรจน์เจริญ เข้าวงการบันเทิงจากการถ่ายมิวสิควีดีโอของนักร้องคนใด","answer":"ทาทา ยัง","answer_begin_position ":1033,"answer_end_position":1041,"article_id":548875},{"question_id":3679,"question":"ขนบริเวณคอและอกของนกยูงอินเดียมีสีอะไร","answer":"น้ำเงิน","answer_begin_position ":520,"answer_end_position":527,"article_id":574592},{"question_id":3680,"question":"ตั๊ก ลีลา มีชื่อจริงว่าอะไร","answer":"ศิริพร อยู่ยอด","answer_begin_position ":105,"answer_end_position":119,"article_id":292956},{"question_id":3681,"question":"ตั๊ก ลีลา เริ่มร้องเพลงตั้งแต่อายุกี่ปี","answer":"14","answer_begin_position ":308,"answer_end_position":310,"article_id":292956},{"question_id":3682,"question":"แมงมุมทะเลพบมากที่มหาสมุทรใด","answer":"มหาสมุทรแอนตาร์กติก","answer_begin_position ":615,"answer_end_position":634,"article_id":116439},{"question_id":3683,"question":"เครื่องบินแบบแรกที่ถูกผลิตขึ้นจากโรงงานผลิตและประกอบเครื่องบินของแอร์บัสกรุ๊ปในฝรั่งเศสคือรุ่นใด","answer":"แอร์บัส เอ300","answer_begin_position ":729,"answer_end_position":742,"article_id":5480},{"question_id":3684,"question":"ในปี พ.ศ. 2558 มีการบันทึกว่ามีผู้พูดภาษาฝรั่งเศสเป็นภาษาแม่จำนวนประมาณกี่คน","answer":"84 ล้านคน","answer_begin_position ":310,"answer_end_position":319,"article_id":2026},{"question_id":3685,"question":"ดอกของต้นโกฐก้านพร้าวมีสีอะไร","answer":"ฟ้าอ่อน","answer_begin_position ":232,"answer_end_position":239,"article_id":734818},{"question_id":3686,"question":"ชาวอินเดียใช้เหง้าของต้นโกฐก้านพร้าวแก้พิษสัตว์ชนิดใด","answer":"แมลงป่อง","answer_begin_position ":642,"answer_end_position":650,"article_id":734818},{"question_id":3687,"question":"ศรัณย์ สาครสิน เข้าสู่วงการบันเทิงด้วยคำชักชวนของบุคคลใด","answer":"พจน์ อานนท์","answer_begin_position ":410,"answer_end_position":421,"article_id":150100},{"question_id":3688,"question":"ละครโทรทัศน์ไทยเรื่องสามี ดัดแปลงมาจากนวนิยายที่เขียนโดยผู้ใด","answer":"พัดชา","answer_begin_position ":167,"answer_end_position":172,"article_id":584431},{"question_id":3689,"question":"ละครโทรทัศน์ไทยเรื่องสามี ถูกนำมาสร้างเป็นละครโทรทัศน์ครั้งแรกเมื่อปี พ.ศ. ใด","answer":"2542","answer_begin_position ":301,"answer_end_position":305,"article_id":584431},{"question_id":3690,"question":"โรงพยาบาลกัลยาณิวัฒนาการุณย์ตั้งอยู่ในมหาวิทยาลัยใด","answer":"มหาวิทยาลัยนราธิวาสราชนครินทร์","answer_begin_position ":279,"answer_end_position":309,"article_id":348613},{"question_id":3691,"question":"โรงเรียนอัสสัมชัญ แผนกมัธยม ตั้งอยู่ที่เขตใดในกรุงเทพมหานคร","answer":"เขตบางรัก","answer_begin_position ":494,"answer_end_position":503,"article_id":23996},{"question_id":3692,"question":"ใครเป็นผู้สถาปนาโรงเรียนอัสสัมชัญ","answer":"บาทหลวงเอมิล ออกัสต์ กอลมเบต์","answer_begin_position ":559,"answer_end_position":588,"article_id":23996},{"question_id":3693,"question":"ภาคใดในประเทศไทยที่สามารถพบเจอปลาจิ้งจอก","answer":"ภาคใต้","answer_begin_position ":554,"answer_end_position":560,"article_id":69017},{"question_id":3694,"question":"การแข่งขันกีฬาโอลิมปิกฤดูร้อนครั้งที่ 22 ณ ประเทศสเปนจัดขึ้นเมื่อปีค.ศ.ใด","answer":"1992","answer_begin_position ":167,"answer_end_position":171,"article_id":120647},{"question_id":3695,"question":"ตัวอาคารตึกไครสเลอร์ที่มีชื่อเสียงในนครนิวยอร์ก ประเทศสหรัฐอเมริกา ตกแต่งตามสถาปัตยกรรมแบบใด","answer":"อาร์ตเดคโค","answer_begin_position ":209,"answer_end_position":219,"article_id":125629},{"question_id":3696,"question":"ใครคือผู้ออกแบบตึกไครสเลอร์ที่มีชื่อเสียงในนครนิวยอร์ก ประเทศสหรัฐอเมริกา","answer":"วิลเลียม แวน อเล็น","answer_begin_position ":678,"answer_end_position":696,"article_id":125629},{"question_id":3697,"question":"จุดเกิดของยุคสามก๊กในประวัติศาสตร์จีน มีจุดเริ่มต้นในยุคสมัยปลายราชวงศ์ใด","answer":"ฮั่นตะวันออก","answer_begin_position ":1551,"answer_end_position":1563,"article_id":88101},{"question_id":3698,"question":"บราวนี่ช็อกโกแลตเป็นขนมชนิดหนึ่งที่เริ่มพัฒนาขึ้นครั้งแรกในสหรัฐอเมริกาตอนปลายศตวรรษที่เท่าไร","answer":"19","answer_begin_position ":221,"answer_end_position":223,"article_id":642598},{"question_id":3699,"question":"แผ่นที่แยกหลอดอาหารและท่อลมในช่องคอคือสิ่งใด","answer":"ฝาปิดกล่องเสียง","answer_begin_position ":240,"answer_end_position":255,"article_id":168665},{"question_id":3700,"question":"การล้อมไทร์ เป็นการสู้รบระหว่างฝ่ายนักรบครูเสดกับมุสลิมราชวงศ์ใด","answer":"อัยยูบิด","answer_begin_position ":188,"answer_end_position":196,"article_id":748985},{"question_id":3701,"question":"ซูโคไมมัส เป็นไดโนเสาร์ที่อยู่ในสกุลใด","answer":"สไปโนซอร์","answer_begin_position ":135,"answer_end_position":144,"article_id":284321},{"question_id":3702,"question":"กฎของอุณหพลศาสตร์ของฟิสิกส์มีทั้งหมดกี่ข้อ","answer":"4","answer_begin_position ":139,"answer_end_position":140,"article_id":360134},{"question_id":3703,"question":"ทหารที่ได้รับยศสี่ดาวนายแรกตามประวัติศาสตร์ทหารของกองทัพสาธารณรัฐเกาหลีมีชื่อว่าอะไร","answer":"แพ็ก ซ็อน-ย็อบ","answer_begin_position ":105,"answer_end_position":119,"article_id":927954},{"question_id":3704,"question":"ร้านอาหารจานด่วนชื่อว่าแมคโดนัลด์ก่อตั้งขึ้นเมื่อปีพ.ศ.ใด","answer":"2491","answer_begin_position ":216,"answer_end_position":220,"article_id":35112},{"question_id":3705,"question":"ชุดอาหารสำหรับเด็กของร้านอาหารจานด่วนชื่อว่าแมคโดนัลด์มีชื่อว่าอะไร","answer":"แฮปปี้มีล","answer_begin_position ":1244,"answer_end_position":1253,"article_id":35112},{"question_id":3706,"question":"ฟรันซิสโก เด ซูร์บารันเป็นจิตรกรสมัยจิตรกรรมยุคบาโรกคนสำค้ญของประเทศใด","answer":"สเปน","answer_begin_position ":267,"answer_end_position":271,"article_id":146230},{"question_id":3707,"question":"จิตรกรของสเปนในสมัยจิตรกรรมยุคบาโรกคนใดเป็นที่รู้จักกันในนาม คาราวัจโจของสเปน","answer":"ฟรันซิสโก เด ซูร์บารัน","answer_begin_position ":121,"answer_end_position":143,"article_id":146230},{"question_id":3708,"question":"กล้วย เชิญยิ้ม นักแสดงตลกชาวไทยมีชื่อจริงว่าอะไร","answer":"ฐานุพงศ์ ศักดิ์ธนาวัฒน์","answer_begin_position ":171,"answer_end_position":194,"article_id":349299},{"question_id":3709,"question":"การนมัสการพระเจ้าที่เรียกว่า ละหมาด เป็นศาสนกิจในศาสนาใด","answer":"อิสลาม","answer_begin_position ":156,"answer_end_position":162,"article_id":16800},{"question_id":3710,"question":"ภายในหนึ่งวันผู้นับถือศาสนาอิสลามจะทำการนมัสการพระเจ้าที่เรียกว่า ละหมาด กี่เวลา","answer":"5","answer_begin_position ":311,"answer_end_position":312,"article_id":16800},{"question_id":3711,"question":"แหล่งโบราณคดีบ้านโป่งมะนาวในไทย ตั้งอยู่ที่จังหวัดใด","answer":"ลพบุรี","answer_begin_position ":213,"answer_end_position":219,"article_id":283657},{"question_id":3712,"question":"ประเทศดอมินีกา เป็นประเทศที่เป็นเกาะตั้งอยู่ในทะเลใด","answer":"แคริบเบียน","answer_begin_position ":189,"answer_end_position":199,"article_id":68551},{"question_id":3713,"question":"ใครคือผู้ค้นพบเกาะซึ่งเป็นที่ตั้งของประเทศดอมินีกา","answer":"คริสโตเฟอร์ โคลัมบัส","answer_begin_position ":254,"answer_end_position":274,"article_id":68551},{"question_id":3714,"question":"ผีโพง เป็นผีตามความเชื่อพื้นบ้านทางภาคใดของประเทศไทย","answer":"เหนือ","answer_begin_position ":123,"answer_end_position":128,"article_id":59085},{"question_id":3715,"question":"ใครคือผู้คิดค้นแบบจำลองระบบดวงอาทิตย์เป็นศูนย์กลางสมบูรณ์ซึ่งดวงอาทิตย์เป็นศูนย์กลางของเอกภพไม่ใช่โลก","answer":"นิโคเลาส์ โคเปอร์นิคัส","answer_begin_position ":117,"answer_end_position":139,"article_id":4565},{"question_id":3716,"question":"นักดนตรีชาวอเมริกันชื่อว่า จอห์น เลเจนด์ แต่งเพลงออลออฟมี หรือ All of me เพื่อมอบให้แก่ใคร","answer":"คริสซี ไทเจน","answer_begin_position ":394,"answer_end_position":406,"article_id":669980},{"question_id":3717,"question":"วิภาส ศรีทอง เป็นนักเขียนนวนิยายและเรื่องสั้นชาวไทยผู้ได้รับรางวัลซีไรต์ ประจำปี พ.ศ. ใด","answer":"2555","answer_begin_position ":183,"answer_end_position":187,"article_id":549171},{"question_id":3718,"question":"วิภาส ศรีทอง เป็นนักเขียนนวนิยายและเรื่องสั้นชาวไทยผู้ได้รับรางวัลซีไรต์จากนวนิยายเรื่องใด","answer":"คนแคระ","answer_begin_position ":220,"answer_end_position":226,"article_id":549171},{"question_id":3719,"question":"วันมวยไทยในประเทศไทย ตรงกับวันใด","answer":"6 กุมภาพันธ์","answer_begin_position ":116,"answer_end_position":128,"article_id":78304},{"question_id":3720,"question":"เมืองดาเมียตตาในประเทศอียิปต์ตั้งอยู่ในจุดที่แม่น้ำใดไหลออกสู่ทะเลเมดิเตอร์เรเนียน","answer":"ไนล์","answer_begin_position ":219,"answer_end_position":223,"article_id":256342},{"question_id":3721,"question":"การแข่งขันฟุตซอลหญิงโลกในปีค.ศ. 2010 จัดขึ้นที่ประเทศใด","answer":"สเปน","answer_begin_position ":210,"answer_end_position":214,"article_id":765575},{"question_id":3722,"question":"หมู่เกาะโคโคสหรือคีลิงเป็นดินแดนภายใต้การปกครองของประเทศใด","answer":"ออสเตรเลีย","answer_begin_position ":170,"answer_end_position":180,"article_id":78562},{"question_id":3723,"question":"ดินแดนภายใต้การปกครองของประเทศออสเตรเลียชื่อว่า หมู่เกาะโคโคส ตั้งอยู่ในมหาสมุทรใด","answer":"อินเดีย","answer_begin_position ":257,"answer_end_position":264,"article_id":78562},{"question_id":3724,"question":"อุทยานแห่งชาติกาซีรังคาเป็นอุทยานแห่งชาติและมรดกโลกที่ตั้งอยู่ในประเทศใด","answer":"อินเดีย","answer_begin_position ":236,"answer_end_position":243,"article_id":333676},{"question_id":3725,"question":"ภาพยนตร์ไทยเรื่อง คำพิพากษา สร้างจากอาชญนิยายของนักเขียนคนใด","answer":"พนมเทียน","answer_begin_position ":157,"answer_end_position":165,"article_id":913347},{"question_id":3726,"question":"ประเทศกาตาร์เคยอยู่ภายใต้การปกครองของประเทศใดจนถึงสงครามโลกครั้งที่ 1","answer":"ตุรกี","answer_begin_position ":368,"answer_end_position":373,"article_id":3180},{"question_id":3727,"question":"ขนมอาเก๊าะเป็นขนมของชาวไทยมุสลิมในภาคใด","answer":"ใต้","answer_begin_position ":134,"answer_end_position":137,"article_id":232637},{"question_id":3728,"question":"ในประเทศไทย หน่วยงานที่ทำหน้าที่ธนาคารกลางมีชื่อว่าอะไร","answer":"ธนาคารแห่งประเทศไทย","answer_begin_position ":244,"answer_end_position":263,"article_id":437216},{"question_id":3729,"question":"ธนาคารกลางแห่งแรกของโลกคือธนาคารใด","answer":"Riks Bank of Sweden","answer_begin_position ":638,"answer_end_position":657,"article_id":437216},{"question_id":3730,"question":"ศาลเจ้าและวัดแห่งนิกโกในประเทศญี่ปุ่น ได้รับลงทะเบียนเป็นมรดกโลกเมื่อปีพ.ศ.ใด","answer":"2542","answer_begin_position ":254,"answer_end_position":258,"article_id":168286},{"question_id":3731,"question":"ภาษาทางการที่ใช้ในเมืองลูเซิร์น ประเทศสวิตเซอร์แลนด์ คือภาษาใด","answer":"เยอรมัน","answer_begin_position ":339,"answer_end_position":346,"article_id":907713},{"question_id":3732,"question":"มูลนิธินิปปอนเป็นมูลนิธิเอกชนที่ไม่แสวงหากำไรของเมืองใดในประเทศญี่ปุ่น","answer":"โตเกียว","answer_begin_position ":161,"answer_end_position":168,"article_id":629570},{"question_id":3733,"question":"เอนริโก แฟร์มี เป็นนักฟิสิกส์ชาวอิตาลีผู้ได้รับรางวัลโนเบลสาขาฟิสิกส์ประจำปีพ.ศ.ใด","answer":"2481","answer_begin_position ":2581,"answer_end_position":2585,"article_id":39058},{"question_id":3734,"question":"ใครคือผู้ตั้งชื่ออนุภาคชนิดหนึ่งว่า นิวตริโน","answer":"แฟร์มี","answer_begin_position ":2127,"answer_end_position":2133,"article_id":39058},{"question_id":3735,"question":"โยชน์ เป็นหน่วยวัดความยาวของประเทศใด","answer":"ไทย","answer_begin_position ":113,"answer_end_position":116,"article_id":46788},{"question_id":3736,"question":"ความยาว 1 โยชน์มีระยะเทียบเท่ากับกี่เมตร","answer":"16,000","answer_begin_position ":283,"answer_end_position":289,"article_id":46788},{"question_id":3737,"question":"เหตุก่อการร้ายสังหารหมู่นักศึกษาของมหาวิทยาลัยการิสซา เกิดขึ้นในประเทศใด","answer":"เคนยา","answer_begin_position ":227,"answer_end_position":232,"article_id":703698},{"question_id":3738,"question":"เหตุก่อการร้ายสังหารหมู่นักศึกษาของมหาวิทยาลัยการิสซาในประเทศเคนยา เป็นเหตุให้มีผู้เสียชีวิตทั้งหมดกี่คน","answer":"152","answer_begin_position ":261,"answer_end_position":264,"article_id":703698},{"question_id":3739,"question":"นักเดินเรือยุโรปคนแรกที่ออกสำรวจไปถึงนิวซีแลนด์และเกาะฟัน ดีเมินหรือแทสเมเนียในปัจจุบัน มีชื่อว่าอะไร","answer":"อาเบิล ตัสมัน","answer_begin_position ":87,"answer_end_position":100,"article_id":78025},{"question_id":3740,"question":"ฮอร์โมนชื่อว่า ออกซิโตซินถูกค้นพบโดยใคร","answer":"เฮนรี เดล","answer_begin_position ":660,"answer_end_position":669,"article_id":918563},{"question_id":3741,"question":"ฮอร์โมนออกซิโตซินถูกค้นพบโดยเฮนรี เดล ในปีพ.ศ. ใด","answer":"2449","answer_begin_position ":691,"answer_end_position":695,"article_id":918563},{"question_id":3742,"question":"อัสซะลามอัลมะละกี เป็นเพลงชาติประจำราชอาณาจักรใด","answer":"ซาอุดิอาระเบีย","answer_begin_position ":214,"answer_end_position":228,"article_id":206406},{"question_id":3743,"question":"สายการบินแห่งชาติของประเทศทาจิกิสถานมีชื่อว่าอะไร","answer":"ทาจิกแอร์","answer_begin_position ":95,"answer_end_position":104,"article_id":818528},{"question_id":3744,"question":"เบย์เบลด เป็นการ์ตูนจากประเทศใด","answer":"ญี่ปุ่น","answer_begin_position ":134,"answer_end_position":141,"article_id":93650},{"question_id":3745,"question":"ตัวเอกของการ์ตูนญี่ปุ่นเรื่องเบย์เบลด มีชื่อว่าอะไร","answer":"คิโนมิยะ ทาคาโอะ","answer_begin_position ":929,"answer_end_position":945,"article_id":93650},{"question_id":3746,"question":"46 เป็นเลขอะตอมของธาตุชนิดใด","answer":"แพลเลเดียม","answer_begin_position ":261,"answer_end_position":271,"article_id":39458},{"question_id":3747,"question":"ขิม เป็นเครื่องดนตรีที่ถูกนำเข้ามาในประเทศไทยในสมัยรัชกาลที่เท่าไร","answer":"4","answer_begin_position ":229,"answer_end_position":230,"article_id":58467},{"question_id":3748,"question":"คาบสมุทรซูเอิร์ดเป็นคาบสมุทรทางฝั่งตะวันตกของรัฐใดในประเทศสหรัฐอเมริกา","answer":"อะแลสกา","answer_begin_position ":161,"answer_end_position":168,"article_id":384911},{"question_id":3749,"question":"แหลมพรินซ์ออฟเวลส์ซึ่งถือ เป็นจุดตะวันตกสุดของทวีปอเมริกาเหนือตั้งอยู่ในคาบสมุทรใด","answer":"ซูเอิร์ด","answer_begin_position ":117,"answer_end_position":125,"article_id":384911},{"question_id":3750,"question":"สาวกของศาสนาอิสลามเรียกว่าอะไร","answer":"มุสลิม","answer_begin_position ":461,"answer_end_position":467,"article_id":3832},{"question_id":3751,"question":"ประเทศมุสลิมที่ใหญ่ที่สุดในโลกคือประเทศใด","answer":"อินโดนีเซีย","answer_begin_position ":1307,"answer_end_position":1318,"article_id":3832},{"question_id":3752,"question":"เมืองที่ใหญ่ที่สุดในสามนครเคฮันชิงของประเทศญี่ปุ่นคือเมืองใด","answer":"โอซากะ","answer_begin_position ":87,"answer_end_position":93,"article_id":39734},{"question_id":3753,"question":"ในสมัยก่อน เมืองโอซากะประเทศญี่ปุ่นเป็นที่รู้จักกันในชื่อใด","answer":"นะนิวะ","answer_begin_position ":5089,"answer_end_position":5095,"article_id":39734},{"question_id":3754,"question":"ผู้ค้นพบการสังเคราะห์ด้วยแสงของพืชคือใคร","answer":"ยัน อิงเงินฮุส","answer_begin_position ":105,"answer_end_position":119,"article_id":906473},{"question_id":3755,"question":"เทือกเขาอาฮักการ์ในประเทศแอลจีเรียตั้งอยู่บนทะเลทรายใด","answer":"ซาฮารา","answer_begin_position ":200,"answer_end_position":206,"article_id":71989},{"question_id":3756,"question":"ยอดเขาตาฮัต ยอดเขาสูงที่สุดในประเทศแอลจีเรียตั้งอยู่บนเทือกเขาใด","answer":"อาฮักการ์","answer_begin_position ":117,"answer_end_position":126,"article_id":71989},{"question_id":3757,"question":"พระอิสริยยศของพระมหากษัตริย์แห่งราชอาณาจักรบูกันดาเรียกว่าอะไร","answer":"กาบากา","answer_begin_position ":137,"answer_end_position":143,"article_id":932141},{"question_id":3758,"question":"นักเขียนชาวเดนมาร์กคนใดเป็นผู้เขียนเทพนิยายเรื่องเงือกน้อย หรือ The Little Mermaid","answer":"ฮันส์ คริสเตียน แอนเดอร์เซน","answer_begin_position ":219,"answer_end_position":246,"article_id":846489},{"question_id":3759,"question":"ชาวเกาหลีผู้สังหารข้าหลวงใหญ่คนแรกของญี่ปุ่นที่มาประจำที่เกาหลีมีชื่อว่าอะไร","answer":"อัน จุง-กึน","answer_begin_position ":87,"answer_end_position":98,"article_id":533050},{"question_id":3760,"question":"ใครคือผู้ก่อตั้งการกีฬาแห่งประเทศไทย และการแข่งขันกีฬาแหลมทองหรือกีฬาซีเกมส์ในปัจจุบัน","answer":"หลวงสุขุมนัยประดิษฐ","answer_begin_position ":147,"answer_end_position":166,"article_id":59033},{"question_id":3761,"question":"หลวงสุขุมนัยประดิษฐเป็นผู้ร่วมก่อตั้งวงดนตรีใดของไทย","answer":"สุนทราภรณ์","answer_begin_position ":439,"answer_end_position":449,"article_id":59033},{"question_id":3762,"question":"สถาปนิกชาวฝรั่งเศสคนใดได้รับรางวัลพริตซ์เกอร์ ทางสถาปัตยกรรมแห่งปีค.ศ. 2008","answer":"ฌ็อง นูแวล","answer_begin_position ":97,"answer_end_position":107,"article_id":156829},{"question_id":3763,"question":"นางงามจักรวาลปีพ.ศ. 2548 คือใคร","answer":"นาตาลี เกลโบวา","answer_begin_position ":101,"answer_end_position":115,"article_id":7879},{"question_id":3764,"question":"นาตาลี เกลโบวา เป็นผู้เข้าประกวดคนที่เท่าใดจากประเทศแคนาดาที่ได้รับเลือกเป็นนางงามจักรวาล","answer":"สอง","answer_begin_position ":212,"answer_end_position":215,"article_id":7879},{"question_id":3765,"question":"ใครคือผู้ก่อตั้งบริษัทบุญรอดบริวเวอรี ผู้ผลิตเบียร์และเครื่องดื่มไร้แอลกอฮอล์ของไทย","answer":"พระยาภิรมย์ภักดี","answer_begin_position ":208,"answer_end_position":224,"article_id":836167},{"question_id":3766,"question":"บริษัทผู้ผลิตเบียร์รายแรกของประเทศไทยได้แก่บริษัทใด","answer":"บุญรอดบริวเวอรี","answer_begin_position ":91,"answer_end_position":106,"article_id":836167},{"question_id":3767,"question":"คลองผดุงกรุงเกษมในไทยเป็นคลองรอบพระนครชั้นนอก ขุดขึ้นในรัชสมัยใด","answer":"พระบาทสมเด็จพระจอมเกล้าเจ้าอยู่หัว","answer_begin_position ":168,"answer_end_position":202,"article_id":32548},{"question_id":3768,"question":"พระมะเหลเถไถ เป็นกลอนบทละครไทยที่ประพันธ์ใคร","answer":"คุณสุวรรณ","answer_begin_position ":142,"answer_end_position":151,"article_id":315157},{"question_id":3769,"question":"พระมะเหลเถไถ เป็นกลอนบทละครไทยที่ประพันธ์โดยคุณสุวรรณในสมัยรัชกาลที่เท่าไร","answer":"4","answer_begin_position ":206,"answer_end_position":207,"article_id":315157},{"question_id":3770,"question":"เจ้าของรางวัลซีไรต์ พ.ศ. 2538 จากหนังสือรวมบทกวี ม้าก้านกล้วยคือใคร","answer":"ไพวรินทร์ ขาวงาม","answer_begin_position ":107,"answer_end_position":123,"article_id":41918},{"question_id":3771,"question":"ไพวรินทร์ ขาวงาม กวีและนักเขียนชาวไทย ได้รับรางวัลศิลปินแห่งชาติประจำปี พ.ศ. 2558 ในสาขาใด","answer":"วรรณศิลป์","answer_begin_position ":265,"answer_end_position":274,"article_id":41918},{"question_id":3772,"question":"บลูวัน เป็นสายการบินสัญชาติใด","answer":"ฟินแลนด์","answer_begin_position ":119,"answer_end_position":127,"article_id":703914},{"question_id":3773,"question":"นวนิยายภาษาไทยอิงประวัติศาสตร์เรื่อง โจรสลัดแห่งตะรุเตา เป็นบทประพันธ์ของใคร","answer":"ปองพล อดิเรกสาร","answer_begin_position ":176,"answer_end_position":191,"article_id":230532},{"question_id":3774,"question":"แมกนากรีเชีย เป็นชื่อดินแดนชายฝั่งทะเลของประเทศใด","answer":"อิตาลี","answer_begin_position ":147,"answer_end_position":153,"article_id":368254},{"question_id":3775,"question":"ท่อที่เชื่อมระหว่างโพรงจมูกและโพรงอากาศหน้าผากที่อยู่ข้างเดียวกันเรียกว่าอะไร","answer":"ท่อฟรอนโทนาซัล","answer_begin_position ":105,"answer_end_position":119,"article_id":171115},{"question_id":3776,"question":"ภาษามาราเนา เป็นภาษาในตระกูลใด","answer":"ออสโตรนีเซียน","answer_begin_position ":125,"answer_end_position":138,"article_id":132092},{"question_id":3777,"question":"เมื่อเซลล์ไข่ของเพศเมียผสมกับเซลล์อสุจิของเพศผู้จะเกิดเซลล์ที่มีจำนวนโครโมโซมเป็นคู่หรือดิพลอยด์ที่เรียกว่าอะไร","answer":"ไซโกต","answer_begin_position ":440,"answer_end_position":445,"article_id":715921},{"question_id":3778,"question":"สนามกีฬาสำหรับการแข่งขันฟันดาบสากลในโอลิมปิกฤดูร้อนปีค.ศ. 2016 ที่ประเทศบราซิลมีชื่อว่าอะไร","answer":"ดีโอโดโรอารีนา","answer_begin_position ":105,"answer_end_position":119,"article_id":480571},{"question_id":3779,"question":"อาณาจักรเคานท์แห่งแวรมองดัวส์ เป็นอาณาจักรเคานท์ของประเทศใด","answer":"ฝรั่งเศส","answer_begin_position ":153,"answer_end_position":161,"article_id":248626},{"question_id":3780,"question":"ภาษาเกาหลีไซนิชิ เป็นภาษาที่ใช้โดยชาวเกาหลีไซนิชิที่ตั้งถิ่นฐานอยู่ในประเทศใด","answer":"ญี่ปุ่น","answer_begin_position ":203,"answer_end_position":210,"article_id":856310},{"question_id":3781,"question":"ภาษาเกาหลีไซนิชิเป็นภาษาเกาหลีที่ได้รับอิทธิพลมาจากภาษาใด","answer":"ญี่ปุ่น","answer_begin_position ":618,"answer_end_position":625,"article_id":856310},{"question_id":3782,"question":"ใครคือผู้คิดค้นกุหลาบพันธุ์คอนสแตน สปรายในปีค.ศ.1963","answer":"เดวิด ชาร์ลส เฮนชอว์ ออสติน","answer_begin_position ":131,"answer_end_position":158,"article_id":635759},{"question_id":3783,"question":"กษัตริย์พระองค์แรกของไทยที่ได้รับการยกย่องเป็น มหาราช มีพระนามว่าอะไร","answer":"พ่อขุนรามคำแหงมหาราช","answer_begin_position ":115,"answer_end_position":135,"article_id":41587},{"question_id":3784,"question":"พ่อขุนรามคำแหงมหาราชทรงประดิษฐ์อักษรไทยขึ้นใช้เมื่อ พ.ศ. ใด","answer":"1826","answer_begin_position ":8405,"answer_end_position":8409,"article_id":41587},{"question_id":3785,"question":"ดาวฤกษ์ที่เป็นแหล่งพลังงานสำคัญที่สุดสำหรับสิ่งมีชีวิตบนโลกคือดวงใด","answer":"ดวงอาทิตย์","answer_begin_position ":93,"answer_end_position":103,"article_id":3842},{"question_id":3786,"question":"บริเวณใดของดวงอาทิตย์ที่มีความหนาแน่นมากที่สุด","answer":"แกน","answer_begin_position ":4328,"answer_end_position":4331,"article_id":3842},{"question_id":3787,"question":"เพลงชาติของประเทศเกรเนดามีชื่อว่าอะไร","answer":"เฮลเกรเนดา","answer_begin_position ":97,"answer_end_position":107,"article_id":817155},{"question_id":3788,"question":"เพลงชาติของประเทศเกรเนดาชื่อว่า เฮลเกรเนดา ประกาศใช้อย่างเป็นทางการเมื่อ ค.ศ. ใด","answer":"1974","answer_begin_position ":190,"answer_end_position":194,"article_id":817155},{"question_id":3789,"question":"แอดัม เดริก สกอตต์ เป็นนักกอล์ฟอาชีพจากประเทศใด","answer":"ออสเตรเลีย","answer_begin_position ":196,"answer_end_position":206,"article_id":649060},{"question_id":3790,"question":"อลอายูน เป็นเมืองหลวงของดินแดนใดในทวีปแอฟริกาตะวันตก","answer":"เวสเทิร์นสะฮารา","answer_begin_position ":129,"answer_end_position":144,"article_id":435182},{"question_id":3791,"question":"เอลอายูนเป็นเมืองหลวงของดินแดนเวสเทิร์นสะฮาราในทวีปแอฟริกาตะวันตก ก่อตั้งขึ้นในปี ค.ศ.ใด","answer":"1928","answer_begin_position ":216,"answer_end_position":220,"article_id":435182},{"question_id":3792,"question":"ใครคือผู้ผลิตลูกโลกที่เก่าแก่ที่สุดชื่อว่า เออดาเฟล","answer":"มาร์ติน เบไฮม์","answer_begin_position ":1047,"answer_end_position":1061,"article_id":856790},{"question_id":3793,"question":"ยุทธการเกตตีสเบิร์ก เป็นส่วนหนึ่งของสงครามกลางเมืองในประเทศใด","answer":"อเมริกา","answer_begin_position ":200,"answer_end_position":207,"article_id":312169},{"question_id":3794,"question":"ยุทธการเกตตีสเบิร์ก เป็นส่วนหนึ่งของสงครามกลางเมืองอเมริกาที่เกิดขึ้นในรัฐใด","answer":"เพนซิลเวเนีย","answer_begin_position ":388,"answer_end_position":400,"article_id":312169},{"question_id":3795,"question":"เกาะมาจอร์กาในทะเลเมดิเตอร์เรเนียน เป็นเกาะในประเทศใด","answer":"สเปน","answer_begin_position ":152,"answer_end_position":156,"article_id":373210},{"question_id":3796,"question":"ภาษาใดเป็นภาษาราชการของประเทศคีร์กีซสถานคู่กับภาษารัสเซีย","answer":"คีร์กีซ","answer_begin_position ":101,"answer_end_position":108,"article_id":82084},{"question_id":3797,"question":"ผู้ริเริ่มแนวคิดการสื่อสารดาวเทียมคือใคร","answer":"อาเธอร์ ซี คลาร์ก","answer_begin_position ":496,"answer_end_position":513,"article_id":128991},{"question_id":3798,"question":"ดาวเทียมดวงแรกของโลกมีชื่อว่าอะไร","answer":"สปุตนิก 1","answer_begin_position ":111,"answer_end_position":120,"article_id":125989},{"question_id":3799,"question":"สหภาพโซเวียตได้ส่งดาวเทียมสปุตนิกขึ้นสู่วงโคจรโลกในรูปวงรีเมื่อวันที่เท่าใด","answer":"4 ตุลาคม 1957","answer_begin_position ":239,"answer_end_position":252,"article_id":125989},{"question_id":3800,"question":"มนุษย์ที่ได้เหยียบพื้นผิวดวงจันทร์เป็นคนแรกของโลกคือใคร","answer":"นีล อาร์มสตรอง","answer_begin_position ":86,"answer_end_position":100,"article_id":3870},{"question_id":3801,"question":"เคลย์มอร์เป็นดาบชนิดหนึ่งของประเทศใด","answer":"สก็อตแลนด์","answer_begin_position ":127,"answer_end_position":137,"article_id":317830},{"question_id":3802,"question":"นักแสดงชาวกัมพูชาคนใดที่ได้รับรางวัลออสการ์จากภาพยนตร์เรื่องทุ่งสังหาร","answer":"ฮัง โงร์","answer_begin_position ":84,"answer_end_position":92,"article_id":424482},{"question_id":3803,"question":"ใครคือผู้ก่อตั้งกลุ่มบริษัทจากประเทศเกาหลีใต้ชื่อว่า ซัมซุง","answer":"ลี เบียงชอล","answer_begin_position ":430,"answer_end_position":441,"article_id":107581},{"question_id":3804,"question":"กลุ่มบริษัทจากประเทศเกาหลีใต้ชื่อว่า ซัมซุง ก่อตั้งขึ้นเมื่อปีพ.ศ.ใด","answer":"2493","answer_begin_position ":451,"answer_end_position":455,"article_id":107581},{"question_id":3805,"question":"พิพิธภัณฑ์หุ่นขี้ผึ้งมาดามทุซโซต์ เป็นพิพิธภัณฑ์หุ่นขี้ผึ้งที่ก่อตั้งโดยใคร","answer":"มารี ทุซโซต์","answer_begin_position ":179,"answer_end_position":191,"article_id":340499},{"question_id":3806,"question":"พิพิธภัณฑ์หุ่นขี้ผึ้งมาดามทุซโซต์สาขาแรกในกรุงลอนดอนตั้งขึ้นเมื่อปีค.ศ.ใด","answer":"1835","answer_begin_position ":330,"answer_end_position":334,"article_id":340499},{"question_id":3807,"question":"การ์ตูนญี่ปุ่นเรื่องดราก้อนบอลเป็นผลงานของผู้ใด","answer":"อากิระ โทริยาม่า","answer_begin_position ":136,"answer_end_position":152,"article_id":11720},{"question_id":3808,"question":"ส่วนที่แคบที่สุดของคาบสมุทรมลายูมีชื่อว่าอะไร","answer":"คอคอดกระ","answer_begin_position ":91,"answer_end_position":99,"article_id":67551},{"question_id":3809,"question":"ภาษาราชการของสาธารณรัฐบัลแกเรียคือภาษาใด","answer":"บัลแกเรีย","answer_begin_position ":209,"answer_end_position":218,"article_id":11672},{"question_id":3810,"question":"ประเทศบาฮามาสตั้งอยู่ในมหาสมุทรใด","answer":"แอตแลนติก","answer_begin_position ":183,"answer_end_position":192,"article_id":30704},{"question_id":3811,"question":"ประเทศบาห์เรน เป็นประเทศเกาะในอ่าวใด","answer":"เปอร์เซีย","answer_begin_position ":171,"answer_end_position":180,"article_id":3198},{"question_id":3812,"question":"สะพานที่เชื่อมต่อประเทศบาห์เรนกับประเทศซาอุดีอาระเบียคือสะพานใด","answer":"คิงฟะฮัด","answer_begin_position ":263,"answer_end_position":271,"article_id":3198},{"question_id":3813,"question":"เมืองหลวงของประเทศเบลเยียมมีชื่อว่าอะไร","answer":"บรัสเซลส์","answer_begin_position ":704,"answer_end_position":713,"article_id":4502},{"question_id":3814,"question":"ประเทศเบลเยียมมีภาษาทางการทั้งหมดกี่ภาษา","answer":"3","answer_begin_position ":9675,"answer_end_position":9676,"article_id":4502},{"question_id":3815,"question":"ภาษาดัตช์ที่พูดในประเทศเบลเยียมมักเรียกว่าภาษาใด","answer":"เฟลมิช","answer_begin_position ":241,"answer_end_position":247,"article_id":32210},{"question_id":3816,"question":"ภาษาอตายัล เป็นภาษาของชาวอตายัลในประเทศใด","answer":"ไต้หวัน","answer_begin_position ":130,"answer_end_position":137,"article_id":127500},{"question_id":3817,"question":"เจ้าแม่วัดดุสิตเป็นพระบรมอรรคราชบรรพบุรุษของพระมหากษัตริย์ไทยราชวงศ์ใด","answer":"จักรี","answer_begin_position ":171,"answer_end_position":176,"article_id":82151},{"question_id":3818,"question":"เจ้าแม่วัดดุสิตเป็นพระนมชั้นเอกในสมัยพระมหากษัตริย์ไทยพระองค์ใด","answer":"สมเด็จพระนารายณ์มหาราช","answer_begin_position ":195,"answer_end_position":217,"article_id":82151},{"question_id":3819,"question":"อุทยานแห่งชาติใดที่ตั้งอยู่ทางตะวันออกสุดของประเทศไทย","answer":"อุทยานแห่งชาติผาแต้ม","answer_begin_position ":115,"answer_end_position":135,"article_id":87205},{"question_id":3820,"question":"หน้าผาในอุทยานแห่งชาติผาแต้มซึ่งเป็นจุดที่เห็นพระอาทิตย์ขึ้นเป็นจุดแรกของประเทศไทยคือหน้าผาใด","answer":"ผาชะนะได","answer_begin_position ":1252,"answer_end_position":1260,"article_id":87205},{"question_id":3821,"question":"สากไม้สำหรับตำข้าวเบือหรือน้ำพริกและใช้คู่กับครกกะเบือ เรียกว่าอะไร","answer":"สากกะเบือ","answer_begin_position ":93,"answer_end_position":102,"article_id":82031},{"question_id":3822,"question":"ตำแหน่งใดเป็นตำแหน่งที่มีบทบาทสูงสุดในองค์การสหประชาชาติ","answer":"เลขาธิการสหประชาชาติ","answer_begin_position ":113,"answer_end_position":133,"article_id":9021},{"question_id":3823,"question":"เลขาธิการสหประชาชาติจะดำรงตำแหน่งวาระละกี่ปี","answer":"5","answer_begin_position ":497,"answer_end_position":498,"article_id":9021},{"question_id":3824,"question":"พัน กี มุน เป็นอดีตเลขาธิการสหประชาชาติต่อจากใคร","answer":"โคฟี แอนนัน","answer_begin_position ":182,"answer_end_position":193,"article_id":53154},{"question_id":3825,"question":"พัน กี มุน เป็นอดีตเลขาธิการสหประชาชาติคนที่เท่าไร","answer":"8","answer_begin_position ":174,"answer_end_position":175,"article_id":53154},{"question_id":3826,"question":"อักษรบาหลีถูกพัฒนามาจากอักษรใด","answer":"พราหมี","answer_begin_position ":144,"answer_end_position":150,"article_id":52868},{"question_id":3827,"question":"ภาษาบาหลีโดยทั่วไปเขียนด้วยอักษรละตินที่มีชื่อว่าอะไร","answer":"ตูลีซันบาหลี","answer_begin_position ":372,"answer_end_position":384,"article_id":52868},{"question_id":3828,"question":"เบนจามิน มอริซ เวบบ์ นักมวยปล้ำอาชีพชาวอังกฤษมีชื่อบนสังเวียนว่าอะไร","answer":"เทรนต์ เซเวน","answer_begin_position ":203,"answer_end_position":215,"article_id":952910},{"question_id":3829,"question":"รางวัลประจำปีที่มูลนิธิไฮแอตต์มอบเป็นเกียรติแก่สถาปนิกที่ยังมีชีวิตในปัจจุบันเรียกว่ารางวัลอะไร","answer":"พริตซ์เกอร์","answer_begin_position ":117,"answer_end_position":128,"article_id":102022},{"question_id":3830,"question":"การมอบรางวัลพริตซ์เกอร์สำหรับสถาปนิกที่ยังมีชีวิตในปัจจุบันโดยมูลนิธิไฮแอตต์ เริ่มครั้งแรกในปีพ.ศ.ใด","answer":"2522","answer_begin_position ":279,"answer_end_position":283,"article_id":102022},{"question_id":3831,"question":"การให้อามิสทาน คือการให้วัตถุทานกี่อย่าง","answer":"๑๐","answer_begin_position ":126,"answer_end_position":128,"article_id":186321},{"question_id":3832,"question":"ใครคือภรรยาของเดวิด เบคแคม อดีตนักฟุตบอลชายชาวอังกฤษ","answer":"วิคตอเรีย อดัมส์","answer_begin_position ":1813,"answer_end_position":1829,"article_id":41334},{"question_id":3833,"question":"นกคีรีบันมักถูกใช้ในเหมืองถ่านหินเพื่อสำรวจก๊าซชนิดใด","answer":"คาร์บอนมอนอกไซด์","answer_begin_position ":170,"answer_end_position":186,"article_id":86524},{"question_id":3834,"question":"รอง เค้ามูลคดี นักแสดงอาวุโส และนักพากย์ชาวไทยสมรสกับผู้ใด","answer":"ปทุมวดี โสภาพรรณ","answer_begin_position ":1697,"answer_end_position":1713,"article_id":127661},{"question_id":3835,"question":"รอง เค้ามูลคดี นักแสดงอาวุโส และนักพากย์ชาวไทยเป็นศิลปินแห่งชาติ ประจำปี พ.ศ. 2560 ในสาขาใด","answer":"ศิลปะการแสดง (ภาพยนตร์-ละครโทรทัศน์)","answer_begin_position ":185,"answer_end_position":221,"article_id":127661},{"question_id":3836,"question":"เพลงพระราชนิพนธ์ชื่อว่า สายลม เป็นเพลงพระราชนิพนธ์ลำดับที่เท่าไร","answer":"๒๕","answer_begin_position ":142,"answer_end_position":144,"article_id":34638},{"question_id":3837,"question":"การแข่งขันกีฬาเยาวชนแห่งชาติของไทย ครั้งที่ 1 จัดขึ้นที่จังหวัดใด","answer":"นครราชสีมา","answer_begin_position ":182,"answer_end_position":192,"article_id":207539},{"question_id":3838,"question":"การแข่งขันกีฬาเยาวชนแห่งชาติของไทย ครั้งที่ 1 มีการแข่งขันกีฬาทั้งหมดกี่ประเภท","answer":"7","answer_begin_position ":453,"answer_end_position":454,"article_id":207539},{"question_id":3839,"question":"ชาวอเมริกันชื่อว่า จอห์น แนช ได้รับรางวัลโนเบลสาขาใดในปีค.ศ. 1994","answer":"เศรษฐศาสตร์","answer_begin_position ":238,"answer_end_position":249,"article_id":92022},{"question_id":3840,"question":"ผู้ค้นพบเกาะฮาวายคือใคร","answer":"เจมส์ คุก","answer_begin_position ":93,"answer_end_position":102,"article_id":12977},{"question_id":3841,"question":"เจมส์ คุก เป็นนักสำรวจและนักเดินเรือชาวอังกฤษ ถูกฆ่าตายในปี ค.ศ. ใด","answer":"1779","answer_begin_position ":584,"answer_end_position":588,"article_id":12977},{"question_id":3842,"question":"ยอดสูงสุดของเทือกเขาแอตลาสในทวีปแอฟริกามีชื่อว่าอะไร","answer":"ตูบคาล","answer_begin_position ":327,"answer_end_position":333,"article_id":330604},{"question_id":3843,"question":"สมเด็จพระสันตะปาปาเกรกอรีที่ 8 ทรงดำรงตำแหน่งพระสันตะปาปาในปี ค.ศ.ใด","answer":"1187","answer_begin_position ":205,"answer_end_position":209,"article_id":95749},{"question_id":3844,"question":"ประธานาธิบดีหญิงคนแรกแห่งสาธารณรัฐจีนหรือไต้หวันชื่อว่าอะไร","answer":"ไช่ อิงเหวิน","answer_begin_position ":101,"answer_end_position":113,"article_id":758984},{"question_id":3845,"question":"ไช่ อิงเหวิน เป็นหัวหน้าพรรคการเมืองใดในไต้หวัน","answer":"ประชาธิปไตยก้าวหน้า","answer_begin_position ":262,"answer_end_position":281,"article_id":758984},{"question_id":3846,"question":"นักแสดงหญิงชาวเอเชียคนแรกที่ได้รับรางวัลนักแสดงหญิงยอดเยี่ยม จากเทศกาลภาพยนตร์เมืองคานส์คือใคร","answer":"จาง ม่านอวี้","answer_begin_position ":101,"answer_end_position":113,"article_id":425349},{"question_id":3847,"question":"จาง ม่านอวี้ หรือแมกกี จาง ได้รับรางวัลนักแสดงหญิงยอดเยี่ยมของเทศกาลภาพยนตร์เมืองคานส์จากภาพยนตร์เรื่องใด","answer":"Clean","answer_begin_position ":496,"answer_end_position":501,"article_id":425349},{"question_id":3848,"question":"เพลงชาติแห่งรัฐกาตาร์ มีชื่อว่าอะไร","answer":"อัสซะลามอัลอะมิรี","answer_begin_position ":143,"answer_end_position":160,"article_id":205822},{"question_id":3849,"question":"ใครคือผู้แต่งเนื้อร้องเพลงอัสซะลามอัลอะมิรีหรือเพลงชาติแห่งรัฐกาตาร์","answer":"อับดุล อาซิส นัสเซอร์ โอไบดาน","answer_begin_position ":267,"answer_end_position":296,"article_id":205822},{"question_id":3850,"question":"ประธานคนแรกของพรรคสมัชชาแห่งชาติแอฟริกาของประเทศแอฟริกาใต้คือใคร","answer":"John Dube","answer_begin_position ":748,"answer_end_position":757,"article_id":251865},{"question_id":3851,"question":"เมืองใดของมณฑลเฮย์หลงเจียงในประเทศจีนที่มีสมญานามว่า ไข่มุกบนคอหงส์","answer":"ฮาร์บิน","answer_begin_position ":89,"answer_end_position":96,"article_id":87417},{"question_id":3852,"question":"ผู้ใดได้รับเหรียญรางวัลฟันดาบสากลโอลิมปิกเป็นคนแรกของทวีปแอฟริกา","answer":"อะลาอุดดีน อะบูลกอซิม","answer_begin_position ":97,"answer_end_position":118,"article_id":481580},{"question_id":3853,"question":"เพลงชาติของประเทศสาธารณรัฐสังคมนิยมประชาชนอาหรับลิเบียมีชื่อว่าอะไร","answer":"อัลลอหุ อักบัร","answer_begin_position ":127,"answer_end_position":141,"article_id":202904},{"question_id":3854,"question":"ประเทศใดที่อยู่ทางทิศตะวันตกมากที่สุดในทวีปยุโรป","answer":"โปรตุเกส","answer_begin_position ":103,"answer_end_position":111,"article_id":10490},{"question_id":3855,"question":"ภาษาทางการของประเทศโปรตุเกสคือภาษาใด","answer":"โปรตุเกส","answer_begin_position ":7518,"answer_end_position":7526,"article_id":10490},{"question_id":3856,"question":"ภัสสร บุณยเกียรติได้รับรางวัลใดจากการประกวดนางสาวไทยในปีพ.ศ. 2531","answer":"ขวัญใจช่างภาพ","answer_begin_position ":203,"answer_end_position":216,"article_id":312945},{"question_id":3857,"question":"ภัสสร บุณยเกียรติเป็นตัวแทนสาวไทยไปประกวดนางงามนานาชาติ ปีค.ศ. 1988 ที่ประเทศใด","answer":"ญี่ปุ่น","answer_begin_position ":288,"answer_end_position":295,"article_id":312945},{"question_id":3858,"question":"ใครคือผู้เขียนการ์ตูนญี่ปุ่นเรื่อง สตีล บอล รัน","answer":"ฮิโรฮิโกะ อารากิ","answer_begin_position ":143,"answer_end_position":159,"article_id":7382},{"question_id":3859,"question":"เนื้อหาของการ์ตูนญี่ปุ่นเรื่อง สตีล บอล รัน เป็นโลกคู่ขนานของการ์ตูนเรื่องใด","answer":"โจโจ้ ล่าข้ามศตวรรษ","answer_begin_position ":208,"answer_end_position":227,"article_id":7382},{"question_id":3860,"question":"ธนาคารกลางยุโรปเป็นธนาคารกลางของสกุลเงินใด","answer":"ยูโร","answer_begin_position ":151,"answer_end_position":155,"article_id":881360},{"question_id":3861,"question":"ธนาคารกลางยุโรปจัดตั้งขึ้นตามผลของสนธิสัญญาใด","answer":"อัมสเตอร์ดัม","answer_begin_position ":567,"answer_end_position":579,"article_id":881360},{"question_id":3862,"question":"ใครคือผู้แต่งนิทานเรื่องสั้นชื่อว่า ลูกเป็ดขี้เหร่","answer":"ฮันส์ คริสเตียน แอนเดอร์เซน","answer_begin_position ":147,"answer_end_position":174,"article_id":312914},{"question_id":3863,"question":"นิทานเรื่องสั้นชื่อว่า ลูกเป็ดขี้เหร่ ตีพิมพ์ครั้งแรกเมื่อ ค.ศ. 1843 เป็นภาษาใด","answer":"เดนมาร์ก","answer_begin_position ":214,"answer_end_position":222,"article_id":312914},{"question_id":3864,"question":"นักแสดงชาวอเมริกันชื่อว่า โรบิน วิลเลียมส์ ได้รับรางวัลออสการ์จากเรื่อง The Fisher King ในสาขาใด","answer":"นักแสดงนำฝ่ายชายยอดเยี่ยม","answer_begin_position ":1554,"answer_end_position":1579,"article_id":181055},{"question_id":3865,"question":"นักแสดงชาวอเมริกันชื่อว่า โรบิน วิลเลียมส์ ได้รับรางวัลลูกโลกทองคำกี่ครั้ง","answer":"6","answer_begin_position ":311,"answer_end_position":312,"article_id":181055},{"question_id":3866,"question":"ถ้ำซ็อกกูรัมและวัดพุลกุกซาของประเทศเกาหลีใต้ได้จดทะเบียนเป็นมรดกโลกเมื่อปี พ.ศ.ใด","answer":"2528","answer_begin_position ":434,"answer_end_position":438,"article_id":225967},{"question_id":3867,"question":"ประเทศลิเบียมีเมืองหลวงชื่อว่าอะไร","answer":"ตริโปลี","answer_begin_position ":330,"answer_end_position":337,"article_id":4402},{"question_id":3868,"question":"กวีและนักเขียนนวนิยายชาวเดนมาร์กชื่อว่า คาร์ล แอดอล์ฟ เกลเลอโรป ได้รับรางวัลโนเบลสาขาวรรณกรรมในปี ค.ศ. ใด","answer":"1917","answer_begin_position ":267,"answer_end_position":271,"article_id":40128},{"question_id":3869,"question":"ณเดชน์ คูกิมิยะเป็นนักแสดงและนายแบบลูกครึ่งไทย-ออสเตรีย มีชื่อจริงว่าอะไร","answer":"ชลทิศ ยอดประทุม","answer_begin_position ":1611,"answer_end_position":1626,"article_id":291591},{"question_id":3870,"question":"ณเดชน์ คูกิมิยะเป็นนักแสดงและนายแบบลูกครึ่งไทย-ออสเตรีย เกิดวันอะไร","answer":"อังคาร","answer_begin_position ":1634,"answer_end_position":1640,"article_id":291591},{"question_id":3871,"question":"กวีและนักเขียนนวนิยายชาวเดนมาร์กชื่อว่า คาร์ล แอดอล์ฟ เกลเลอโรป ใช้นามปากกาว่าอะไร","answer":"Epigonos","answer_begin_position ":363,"answer_end_position":371,"article_id":40128},{"question_id":3872,"question":"พระราชวังบางปะอินตั้งอยู่ในตำบลบ้านเลน อำเภอบางปะอิน จังหวัดอะไร","answer":"พระนครศรีอยุธยา","answer_begin_position ":170,"answer_end_position":185,"article_id":28335},{"question_id":3873,"question":"ใครเป็นผู้สร้างพระราชวังบางปะอิน","answer":"สมเด็จพระเจ้าปราสาททอง","answer_begin_position ":293,"answer_end_position":315,"article_id":28335},{"question_id":3874,"question":"เครื่องอิสริยาภรณ์ซามูซนิสท์ของประเทศยูเครน ถูกจัดทำขึ้นในสมัยประธานาธิบดีคนใด","answer":"ลีโอนิส คุชมา","answer_begin_position ":236,"answer_end_position":249,"article_id":906038},{"question_id":3875,"question":"เผ่าทอง ทองเจือหรือที่รู้จักในนามอาจารย์เผ่าทอง ทองเจือ เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"3","answer_begin_position ":181,"answer_end_position":182,"article_id":372908},{"question_id":3876,"question":"บิดาของอาจารย์เผ่าทอง ทองเจือ คือใคร","answer":"นายพานทอง ทองเจือ","answer_begin_position ":216,"answer_end_position":233,"article_id":372908},{"question_id":3877,"question":"คาเธ่ย์แปซิฟิคคือสายการบินประจำชาติใด","answer":"ฮ่องกง","answer_begin_position ":179,"answer_end_position":185,"article_id":68463},{"question_id":3878,"question":"สายการบินประจำชาติฮ่องกงชื่อว่า คาเธ่ย์แปซิฟิค ก่อตั้งในปีค.ศ.ใด","answer":"1946","answer_begin_position ":203,"answer_end_position":207,"article_id":68463},{"question_id":3879,"question":"คเนเมตเนเฟอร์เฮตเจตที่ 2 เวเรตเป็นพระมเหสีของใคร","answer":"ฟาโรห์เซนุสเรตที่ 3","answer_begin_position ":213,"answer_end_position":232,"article_id":891523},{"question_id":3880,"question":"คนปีมะ เป็นภาพยนตร์ไทยเรื่องที่ 3 ของพระนครฟิลม์ ออกฉายเมื่อวันที่ 12 ธันวาคม พ.ศ. 2545 ผู้กำกับภาพยนตร์คือใคร","answer":"โน้ต เชิญยิ้ม","answer_begin_position ":238,"answer_end_position":251,"article_id":330657},{"question_id":3881,"question":"ใครคือนางงามจักรวาลประจำปีค.ศ. 1960","answer":"ลินดา เบเมนต์","answer_begin_position ":351,"answer_end_position":364,"article_id":531024},{"question_id":3882,"question":"การประกวดนางงามจักรวาลประจำปีค.ศ. 1960 เป็นการจัดการประกวดนางงามจักรวาลครั้งที่เท่าไร","answer":"9","answer_begin_position ":176,"answer_end_position":177,"article_id":531024},{"question_id":3883,"question":"มารดาของบุศย์ ปัทมศรินเป็นอดีตมหาดเล็กห้องบรรทมในรัชกาลที่ 8 คือใคร","answer":"นางปุก ปัทมศริน","answer_begin_position ":388,"answer_end_position":403,"article_id":102202},{"question_id":3884,"question":"อุทยานแห่งชาติกูนุงมูลู คืออุทยานมรดกโลกที่ตั้งอยู่ในประเทศใด","answer":"มาเลเซีย","answer_begin_position ":194,"answer_end_position":202,"article_id":106696},{"question_id":3885,"question":"มหาวิทยาลัยคอร์เนล ก่อตั้งในปี พ.ศ. 2408 ผู้ก่อตั้งคือใคร","answer":"เอซรา คอร์เนล","answer_begin_position ":250,"answer_end_position":263,"article_id":32941},{"question_id":3886,"question":"ณภัทร เสียงสมบุญ ชื่อเล่น นาย เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"5","answer_begin_position ":158,"answer_end_position":159,"article_id":742390},{"question_id":3887,"question":"มารดาของณภัทร เสียงสมบุญ คือใคร","answer":"พิมพ์ผกา เสียงสมบุญ","answer_begin_position ":380,"answer_end_position":399,"article_id":742390},{"question_id":3888,"question":"นายเจริญจิตต์ ณ สงขลา เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"8","answer_begin_position ":299,"answer_end_position":300,"article_id":554266},{"question_id":3889,"question":"จังหวัดใดของประเทศไทยมีขนาดพื้นที่เล็กที่สุด","answer":"สมุทรสงคราม","answer_begin_position ":116,"answer_end_position":127,"article_id":6263},{"question_id":3890,"question":"อุมิเนะโกะโนะนะกุโคะโระนิ เป็นเกมนิยายภาพโดจินชิแนวสืบสวนสยองขวัญ เกมนี้ได้วางขายครั้งแรกในวันที่เท่าไร","answer":"17","answer_begin_position ":275,"answer_end_position":277,"article_id":160186},{"question_id":3891,"question":"มหาวิทยาลัยแห่งชาติลาวเป็นมหาวิทยาลัยชั้นนำของประเทศลาวตั้งอยู่ที่เมืองใดของประเทศลาว","answer":"นครหลวงเวียงจันทน์","answer_begin_position ":194,"answer_end_position":212,"article_id":388993},{"question_id":3892,"question":"เพลงฮิตในอัลบั้ม ไอ.คิว.180 ของวงซิลลี่ ฟูลส์ คือเพลงอะไร","answer":"สู้ไม่ได้","answer_begin_position ":382,"answer_end_position":391,"article_id":157472},{"question_id":3893,"question":"จุฬาลงกรณ์มหาวิทยาลัยได้เปิดสอนวิชาการหนังสือพิมพ์ขึ้นตั้งแต่ พ.ศ. ใด","answer":"พ.ศ. 2482","answer_begin_position ":342,"answer_end_position":351,"article_id":32950},{"question_id":3894,"question":"ธีรเดช วงศ์พัวพันธ์ เป็นนักแสดงชายชาวไทย เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"3","answer_begin_position ":141,"answer_end_position":142,"article_id":125814},{"question_id":3895,"question":"บิดาของธีรเดช วงศ์พัวพันธ์ คือใคร","answer":"วีรประวัติ วงศ์พัวพันธ์","answer_begin_position ":777,"answer_end_position":800,"article_id":125814},{"question_id":3896,"question":"นิชคุณ หรเวชกุล นักร้องชาวไทย เชื้อชาติไทย-จีน เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"24","answer_begin_position ":332,"answer_end_position":334,"article_id":201475},{"question_id":3897,"question":"บิดาของนิชคุณ หรเวชกุล คือใคร","answer":"ธีรเกียรติ หรเวชกุล","answer_begin_position ":477,"answer_end_position":496,"article_id":201475},{"question_id":3898,"question":"โรคหูดข้าวสุก มีชื่อภาษาอังกฤษว่าอะไร","answer":"Molluscum contagiosum","answer_begin_position ":107,"answer_end_position":128,"article_id":67620},{"question_id":3899,"question":"ต้นไม้ประจำจังหวัดสมุทรสงครามคือต้นใด","answer":"จิกเล","answer_begin_position ":5900,"answer_end_position":5905,"article_id":6263},{"question_id":3900,"question":"พลตำรวจตรี หม่อมราชวงศ์เจตจันทร์ ประวิตร เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"26","answer_begin_position ":207,"answer_end_position":209,"article_id":78665},{"question_id":3901,"question":"มารดาของพลตำรวจตรี หม่อมราชวงศ์เจตจันทร์ ประวิตร คือใคร","answer":"หม่อมหลวงเหมือนจันทร์ ดารากร","answer_begin_position ":275,"answer_end_position":303,"article_id":78665},{"question_id":3902,"question":"อุทยานแห่งชาติสิรินาถมีเนื้อที่ทั้งหมดประมาณกี่ไร่","answer":"56,250 ไร่","answer_begin_position ":578,"answer_end_position":588,"article_id":83670},{"question_id":3903,"question":"ปัญญา นิรันดร์กุล มีชื่อเล่นแรกเกิดว่า เปียง ปัจจุบันมีชื่อเล่นว่า ตา เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"24","answer_begin_position ":342,"answer_end_position":344,"article_id":43301},{"question_id":3904,"question":"มารดาของปัญญา นิรันดร์กุล คือใคร","answer":"อำพัน นิรันดร์กุล","answer_begin_position ":400,"answer_end_position":417,"article_id":43301},{"question_id":3905,"question":"การออกแบบอาคารผู้โดยสารของท่าอากาศยานสุโขทัยเป็นลักษณะใด","answer":"ทรงไทย","answer_begin_position ":427,"answer_end_position":433,"article_id":152042},{"question_id":3906,"question":"ชวน หลีกภัยเป็นนายกรัฐมนตรีไทยคนที่ 20 เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"28","answer_begin_position ":293,"answer_end_position":295,"article_id":6130},{"question_id":3907,"question":"มารดาของนายชวน หลีกภัย คือใคร","answer":"ถ้วน หลีกภัย","answer_begin_position ":425,"answer_end_position":437,"article_id":6130},{"question_id":3908,"question":"ศาสตราจารย์ หม่อมหลวงปิ่น มาลากุล เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"24","answer_begin_position ":498,"answer_end_position":500,"article_id":17368},{"question_id":3909,"question":"บิดาของหม่อมหลวงปิ่น มาลากุล คือใคร","answer":"เจ้าพระยาพระเสด็จสุเรนทราธิบดี","answer_begin_position ":578,"answer_end_position":608,"article_id":17368},{"question_id":3910,"question":"พระยาอุปกิตศิลปสาร หรือ นิ่ม กาญจนาชีวะ เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"10","answer_begin_position ":655,"answer_end_position":657,"article_id":41917},{"question_id":3911,"question":"บิดาของพระยาอุปกิตศิลปสาร คือใคร","answer":"นายหว่าง","answer_begin_position ":622,"answer_end_position":630,"article_id":41917},{"question_id":3912,"question":"พระราชวังสนามจันทร์ในจังหวัดนครปฐม สร้างขึ้นโดยพระมหากษัตริย์พระองค์ใด","answer":"พระบาทสมเด็จพระมงกุฎเกล้าเจ้าอยู่หัว","answer_begin_position ":282,"answer_end_position":318,"article_id":97758},{"question_id":3913,"question":"ภาษาอะดืยเก เป็นภาษาราชการของสาธารณรัฐใดในรัสเซีย","answer":"อะดืยเกีย","answer_begin_position ":171,"answer_end_position":180,"article_id":130058},{"question_id":3914,"question":"วิคาริจโรด เป็นสนามเหย้าของสโมสรฟุตบอลใดในประเทศอังกฤษ","answer":"วอตฟอร์ด","answer_begin_position ":138,"answer_end_position":146,"article_id":707965},{"question_id":3915,"question":"ดอกไม้ชนิดใดเป็นดอกไม้ประจำชาติของประเทศฟิลิปปินส์","answer":"มะลิฉัตร","answer_begin_position ":4127,"answer_end_position":4135,"article_id":43791},{"question_id":3916,"question":"สรรพลี้หวนเป็นวรรณกรรมท้องถิ่นทางภาคใดของประเทศไทย","answer":"ใต้","answer_begin_position ":157,"answer_end_position":160,"article_id":49686},{"question_id":3917,"question":"กรุงไทเปเป็นเมืองหลวงของประเทศใด","answer":"ไต้หวัน","answer_begin_position ":105,"answer_end_position":112,"article_id":2295},{"question_id":3918,"question":"ต้นพวงชมพูเป็นไม้เลื้อยที่มีต้นกำเนิดมาจากประเทศอะไร","answer":"เม็กซิโก","answer_begin_position ":189,"answer_end_position":197,"article_id":2872},{"question_id":3919,"question":"บุคคลแรกที่ได้เป็นพลเมืองเกียรติยศแห่งสหรัฐอเมริกาคือใคร","answer":"วินสตัน เชอร์ชิล","answer_begin_position ":90,"answer_end_position":106,"article_id":11781},{"question_id":3920,"question":"สะเออะ เป็นอาหารอีสานที่นำไปปรุงสุกด้วยวิธีใด","answer":"ต้ม","answer_begin_position ":311,"answer_end_position":314,"article_id":228555},{"question_id":3921,"question":"เทือกเขาที่ใหญ่ที่สุดของทวีปยุโรปคือเทือกเขาใด","answer":"แอลป์","answer_begin_position ":109,"answer_end_position":114,"article_id":32880},{"question_id":3922,"question":"ยอดเขาที่สูงที่สุดในเทือกเขาแอลป์คือยอดเขาใด","answer":"มองต์บลังก์","answer_begin_position ":474,"answer_end_position":485,"article_id":32880},{"question_id":3923,"question":"บิดาของเมทนี บุรณศิริ คือใคร","answer":"สุมิดา บุรณศิริ","answer_begin_position ":279,"answer_end_position":294,"article_id":220608},{"question_id":3924,"question":"แม่ของเมทนี บุรณศิริ คือใคร","answer":"ธารารัตน์","answer_begin_position ":298,"answer_end_position":307,"article_id":220608},{"question_id":3925,"question":"สามีของสุวนันท์ ปุณณกันต์ คือใคร","answer":"ดนุพร ปุณณกันต์","answer_begin_position ":901,"answer_end_position":916,"article_id":20246},{"question_id":3926,"question":"ลูกชายคนโตของกบ สุวนันท์ ปุณณกันต์ คือใคร","answer":"น้องปุณณดา ปุณณกันต์","answer_begin_position ":1126,"answer_end_position":1146,"article_id":20246},{"question_id":3927,"question":"พัชราภา ไชยเชื่อ ชื่อเล่น อั้ม เกิดเมื่อวันอะไร","answer":"อังคาร","answer_begin_position ":492,"answer_end_position":498,"article_id":76722},{"question_id":3928,"question":"มารดาของพัชราภา ไชยเชื่อ มีชื่อว่าอะไร","answer":"นางสุภาพร ไชยเชื้อ","answer_begin_position ":899,"answer_end_position":917,"article_id":76722},{"question_id":3929,"question":"เขตชีวภาพที่มีขนาดใหญ่ที่สุดในโลกคือเขตใด","answer":"พาลีอาร์กติก","answer_begin_position ":128,"answer_end_position":140,"article_id":370309},{"question_id":3930,"question":"ศรราม เทพพิทักษ์ เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"22","answer_begin_position ":142,"answer_end_position":144,"article_id":122820},{"question_id":3931,"question":"บิดาของศรราม เทพพิทักษ์ คือใคร","answer":"ชุมพร เทพพิทักษ์","answer_begin_position ":219,"answer_end_position":235,"article_id":122820},{"question_id":3932,"question":"บิดาของเขมิศรา พลเดช คือใคร","answer":"นาย เขมทัตต์ พลเดช","answer_begin_position ":308,"answer_end_position":326,"article_id":640947},{"question_id":3933,"question":"ขวัญฤดี กลมกล่อม เป็นนักแสดงชาวไทย เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"4","answer_begin_position ":160,"answer_end_position":161,"article_id":550489},{"question_id":3934,"question":"ลูกของขวัญฤดี กลมกล่อม มีชื่อว่าอะไร","answer":"นัดดาภรณ์ นิวาตวงศ์","answer_begin_position ":1013,"answer_end_position":1032,"article_id":550489},{"question_id":3935,"question":"ดวงดาว จารุจินดา เกิดเมื่อวันที่เท่าไร","answer":"2","answer_begin_position ":142,"answer_end_position":143,"article_id":132292},{"question_id":3936,"question":"แม่ของตะวัน จารุจินดา คือใคร","answer":"ดวงดาว จารุจินดา","answer_begin_position ":109,"answer_end_position":125,"article_id":132292},{"question_id":3937,"question":"ไฮโดรเจนโลหะ เป็นเฟสที่เคยมีการทำนายทางทฤษฎีโดยใคร","answer":"ยูจีน วิกเนอร์","answer_begin_position ":228,"answer_end_position":242,"article_id":835302},{"question_id":3938,"question":"ปวันรัตน์ นาคสุริยะ เป็นนักแสดงและพิธีกรชาวไทย เกิดวันที่เท่าไร","answer":"9","answer_begin_position ":141,"answer_end_position":142,"article_id":174825},{"question_id":3939,"question":"บิดาของปวันรัตน์ นาคสุริยะ คือใคร","answer":"ธรรมรัตน์ นาคสุริยะ","answer_begin_position ":219,"answer_end_position":238,"article_id":174825},{"question_id":3940,"question":"สรยุทธ สุทัศนะจินดา เกิดวันที่เท่าไร","answer":"11","answer_begin_position ":487,"answer_end_position":489,"article_id":6697},{"question_id":3941,"question":"มารดาของสรยุทธ สุทัศนะจินดา คือใคร","answer":"วิชชุดา สุทัศนะจินดา","answer_begin_position ":554,"answer_end_position":574,"article_id":6697},{"question_id":3942,"question":"ใน ค.ศ. 2008 ดีดีเย ฌ็องวีเย โอโวโน เอบังได้รับชัยชนะในรายการลีกชื่อว่าอะไร","answer":"ลีกจอร์เจีย","answer_begin_position ":294,"answer_end_position":305,"article_id":466670},{"question_id":3943,"question":"ชาวมาลากาซีเป็นกลุ่มชนที่อาศัยอยู่ในประเทศใด","answer":"มาดากัสการ์","answer_begin_position ":132,"answer_end_position":143,"article_id":64249},{"question_id":3944,"question":"บ้านจันทร์ส่องหล้าคือบ้านพักส่วนตัวของนายกรัฐมนตรีไทยคนใด","answer":"พันตำรวจโท ทักษิณ ชินวัตร","answer_begin_position ":151,"answer_end_position":176,"article_id":23960},{"question_id":3945,"question":"หัวหน้าพรรคคนสุดท้ายของพรรคการเมืองไทยชื่อว่าไทยรักไทยคือใคร","answer":"จาตุรนต์ ฉายแสง","answer_begin_position ":378,"answer_end_position":393,"article_id":3871},{"question_id":3946,"question":"อาร์เอ็มเอส ไททานิกเป็นเรือโดยสารซึ่งจมลงสู่ก้นมหาสมุทรใด","answer":"แอตแลนติก","answer_begin_position ":172,"answer_end_position":181,"article_id":26648},{"question_id":3947,"question":"สัตว์ชนิดใดที่ชาวญี่ปุ่นในจังหวัดนะระ เชื่อว่าเป็นสัตว์ที่รับใช้เทพเจ้า","answer":"กวางซีกา","answer_begin_position ":850,"answer_end_position":858,"article_id":390752},{"question_id":3948,"question":"ประธานาธิบดีคนแรกของประเทศตุรกีชื่อว่าอะไร","answer":"มุสตาฟา เคมาล อตาเติร์ก","answer_begin_position ":2331,"answer_end_position":2354,"article_id":2721},{"question_id":3949,"question":"ภาษาประจำชาติของประเทศชิลีคือภาษาใด","answer":"สเปน","answer_begin_position ":3508,"answer_end_position":3512,"article_id":17615},{"question_id":3950,"question":"แคว้นที่ตั้งของเมืองหลวงประเทศชิลีคือแคว้นใด","answer":"แคว้นเมืองหลวงซานเตียโก","answer_begin_position ":3061,"answer_end_position":3084,"article_id":17615},{"question_id":3951,"question":"ใครคือผู้ดำรงตำแหน่งประธานสภาผู้แทนราษฎรสหรัฐอเมริกาคนที่ 58","answer":"นิวต์ กิงริช","answer_begin_position ":88,"answer_end_position":100,"article_id":422879},{"question_id":3952,"question":"ประมวลกฎหมายที่เก่าแก่ที่สุดคือประมวลกฎหมายใด","answer":"ฮัมบูราบี","answer_begin_position ":129,"answer_end_position":138,"article_id":36886},{"question_id":3953,"question":"ตามปฏิทินเกรกอเรียน สิงหาคมเป็นเดือนที่เท่าไรของปี","answer":"8","answer_begin_position ":108,"answer_end_position":109,"article_id":7575},{"question_id":3954,"question":"ใครคือผู้เขียนเรื่องและภาพการ์ตูนญี่ปุ่นเกี่ยวกับนินจาชื่อว่า นารูโตะ","answer":"มะซะชิ คิชิโมะโตะ","answer_begin_position ":218,"answer_end_position":235,"article_id":783910},{"question_id":3955,"question":"การ์ตูนญี่ปุ่นเกี่ยวกับนินจาชื่อเรื่องว่า นารูโตะ ตีพิมพ์ครั้งแรกในนิตยสารใด","answer":"โชเนนจัมป์","answer_begin_position ":292,"answer_end_position":302,"article_id":783910},{"question_id":3956,"question":"สัตว์ใดเป็นพาหะนำโรคมาลาเรียหรือไข้จับสั่น","answer":"ยุง","answer_begin_position ":199,"answer_end_position":202,"article_id":62699},{"question_id":3957,"question":"ประเทศใดเป็นประเทศที่ไม่มีทางออกสู่ทะเลที่ใหญ่ที่สุดในโลก","answer":"คาซัคสถาน","answer_begin_position ":103,"answer_end_position":112,"article_id":2867},{"question_id":3958,"question":"ประธานาธิบดีคนแรกของสาธารณรัฐคาซัคสถานมีชื่อว่าอะไร","answer":"นูร์ซุลตาน นาซาร์บาเยฟ","answer_begin_position ":2742,"answer_end_position":2764,"article_id":2867},{"question_id":3959,"question":"ประเทศนามิเบียได้รับเอกราชคืนจากประเทศแอฟริกาใต้เมื่อปี พ.ศ. ใด","answer":"2533","answer_begin_position ":405,"answer_end_position":409,"article_id":41074},{"question_id":3960,"question":"เมืองหลวงของประเทศนามิเบียชื่อว่าอะไร","answer":"วินด์ฮุก","answer_begin_position ":425,"answer_end_position":433,"article_id":41074},{"question_id":3961,"question":"รำวงมาตรฐานของไทยเป็นการแสดงที่มีวิวัฒนาการมาจากการรำแบบใด","answer":"รำโทน","answer_begin_position ":143,"answer_end_position":148,"article_id":473299},{"question_id":3962,"question":"เส้นเมริเดียนที่ถือเป็นฐานของเวลามาตรฐานทั้งโลกลากผ่านเมืองใดของอังกฤษ","answer":"กรีนิช","answer_begin_position ":251,"answer_end_position":257,"article_id":485468},{"question_id":3963,"question":"เอกซะไบต์เป็นหน่วยวัดขนาดของข้อมูลในอุปกรณ์ใด","answer":"คอมพิวเตอร์","answer_begin_position ":173,"answer_end_position":184,"article_id":263341},{"question_id":3964,"question":"บอสซาโนวาเป็นชื่อของแนวเพลงที่มีถิ่นกำเนิดในประเทศใด","answer":"บราซิล","answer_begin_position ":151,"answer_end_position":157,"article_id":85974},{"question_id":3965,"question":"ต้นไม้ประจำจังหวัดอุดรธานีคือต้นใด","answer":"ต้นเต็ง","answer_begin_position ":1613,"answer_end_position":1620,"article_id":5549},{"question_id":3966,"question":"ราชา รวิ วรรมา เป็นจิตกรและศิลปินผู้มีชื่อเสียงของประเทศใด","answer":"อินเดีย","answer_begin_position ":155,"answer_end_position":162,"article_id":892789},{"question_id":3967,"question":"ขาหมูพะโล้ เป็นอาหารที่มีต้นกำเนิดมาจากประเทศใด","answer":"จีน","answer_begin_position ":142,"answer_end_position":145,"article_id":509588},{"question_id":3968,"question":"ลัทธิเหมาคือทฤษฎีทางการเมืองที่พัฒนามาจากคำสอน และนโยบายของผู้นำจีนคนใด","answer":"เหมา เจ๋อตง","answer_begin_position ":157,"answer_end_position":168,"article_id":865806},{"question_id":3969,"question":"ลัทธิเหมาถูกพัฒนาขึ้นมาระหว่างคริสต์ทศวรรษ 1950 ถึงคริสต์ทศวรรษที่เท่าไร","answer":"1970","answer_begin_position ":333,"answer_end_position":337,"article_id":865806},{"question_id":3970,"question":"สุลต่านฮาเมงกูบูโวโนที่ 10 ทรงเป็นสุลต่านพระองค์ที่ 10 แห่งเมืองใดในประเทศอินโดนีเซีย","answer":"ยอกยาการ์ตา","answer_begin_position ":224,"answer_end_position":235,"article_id":526144},{"question_id":3971,"question":"สุลต่านพระองค์ที่ 10 แห่งยอกยาการ์ตา ประเทศอินโดนีเซีย มีพระนามว่าอะไร","answer":"สุลต่านฮาเมงกูบูโวโนที่ 10","answer_begin_position ":135,"answer_end_position":161,"article_id":526144},{"question_id":3972,"question":"จักรพรรดิซุโตะกุเป็นจักรพรรดิองค์ที่เท่าใดของราชวงศ์ญี่ปุ่น","answer":"75","answer_begin_position ":193,"answer_end_position":195,"article_id":798644},{"question_id":3973,"question":"จักรพรรดิซุโตะกุแห่งราชวงศ์ญี่ปุ่นทรงมีพระนามเดิมว่าอะไร","answer":"เจ้าชายอะกิฮิโตะ","answer_begin_position ":422,"answer_end_position":438,"article_id":798644},{"question_id":3974,"question":"เขตวัลลูนเป็นเขตการปกครองตามรัฐธรรมนูญของประเทศใด","answer":"เบลเยียม","answer_begin_position ":178,"answer_end_position":186,"article_id":122707},{"question_id":3975,"question":"จอมพลถนอม กิตติขจร เคยดำรงตำแหน่งนายกรัฐมนตรีไทยกี่สมัย","answer":"4","answer_begin_position ":938,"answer_end_position":939,"article_id":27907},{"question_id":3976,"question":"จอมพลถนอม กิตติขจร อดีตนายกรัฐมนตรีของประเทศไทย ถึงแก่อสัญกรรมด้วยโรคใด","answer":"เส้นเลือดในสมองแตก","answer_begin_position ":1246,"answer_end_position":1264,"article_id":27907},{"question_id":3977,"question":"สโมสรฟุตบอลเลสเตอร์ซิตี เป็นสโมสรฟุตบอลอาชีพของประเทศใด","answer":"อังกฤษ","answer_begin_position ":173,"answer_end_position":179,"article_id":345932},{"question_id":3978,"question":"สโมสรฟุตบอลเลสเตอร์ซิตีในอังกฤษ สามารถคว้าแชมป์พรีเมียร์ลีกได้เป็นครั้งแรกในประวัติศาสตร์ของสโมสรเมื่อฤดูกาลใด","answer":"2015–16","answer_begin_position ":395,"answer_end_position":402,"article_id":345932},{"question_id":3979,"question":"ซางีรันคือแหล่งขุดค้นมนุษย์ชวาที่ได้รับลงทะเบียนเป็นมรดกโลกของประเทศใด","answer":"อินโดนีเซีย","answer_begin_position ":163,"answer_end_position":174,"article_id":233901},{"question_id":3980,"question":"แหล่งขุดค้นมนุษย์ชวาที่ได้รับลงทะเบียนเป็นมรดกโลกของประเทศอินโดนีเซียชื่อว่า ซางีรัน ถูกค้นพบครั้งแรกเมื่อปี พ.ศ.ใด","answer":"2479","answer_begin_position ":201,"answer_end_position":205,"article_id":233901},{"question_id":3981,"question":"กรมทรัพยากรน้ำบาดาลในประเทศไทยสังกัดกระทรวงใด","answer":"ทรัพยากรธรรมชาติและสิ่งแวดล้อม","answer_begin_position ":171,"answer_end_position":201,"article_id":206688},{"question_id":3982,"question":"ฟาโรห์พระองค์สุดท้ายของอียิปต์มีพระนามว่าอะไร","answer":"ทอเลมีที่ 15","answer_begin_position ":121,"answer_end_position":133,"article_id":862126},{"question_id":3983,"question":"ใครคือผู้ประพันธ์เนื้อเพลง อัสซะลามอัลมะละกี ซึ่งเป็นเพลงชาติประจำราชอาณาจักรซาอุดิอาระเบีย","answer":"อิบราฮิม คาฟาจี","answer_begin_position ":329,"answer_end_position":344,"article_id":206406},{"question_id":3984,"question":"เครื่องอิสริยาภรณ์ซามูซนิสท์เป็นเครื่องอิสริยาภรณ์ของประเทศใด","answer":"ยูเครน","answer_begin_position ":199,"answer_end_position":205,"article_id":906038},{"question_id":3985,"question":"เมืองหลวงของประเทศกัมพูชามีชื่อว่าอะไร","answer":"พนมเปญ","answer_begin_position ":87,"answer_end_position":93,"article_id":25625},{"question_id":3986,"question":"ศ ศาลา เป็นพยัญชนะตัวที่เท่าใดของอักษรไทย","answer":"38","answer_begin_position ":105,"answer_end_position":107,"article_id":49259},{"question_id":3987,"question":"พลเอกสพรั่ง กัลยาณมิตร เป็นหนึ่งในคณะก่อการรัฐประหารในประเทศไทย เมื่อปีพ.ศ.ใด","answer":"2549","answer_begin_position ":221,"answer_end_position":225,"article_id":56305},{"question_id":3988,"question":"ใครคือผู้ประพันธ์จินตนิยายกึ่งสมจริงของประเทศสหรัฐอเมริกาเรื่องละครสัตว์รัตติกาล","answer":"เอริน มอร์เก็นสเติร์น","answer_begin_position ":181,"answer_end_position":202,"article_id":717693},{"question_id":3989,"question":"จินตนิยายกึ่งสมจริงเรื่อง ละครสัตว์รัตติกาล ตีพิมพ์ครั้งแรกในสหรัฐอเมริกา เมื่อปี ค.ศ. ใด","answer":"2011","answer_begin_position ":261,"answer_end_position":265,"article_id":717693},{"question_id":3990,"question":"ภูเขาชิงเฉิงและระบบชลประทานตูเจียงยั่นคือแหล่งมรดกโลกที่ตั้งอยู่ในมณฑลใดของประเทศจีน","answer":"เสฉวน","answer_begin_position ":227,"answer_end_position":232,"article_id":227466},{"question_id":3991,"question":"ภูเขาชิงเฉิงในมณฑลเสฉวนของประเทศจีนเป็นจุดกำเนิดของลัทธิใด","answer":"เต๋า","answer_begin_position ":432,"answer_end_position":436,"article_id":227466},{"question_id":3992,"question":"เมืองหลวงของประเทศเนเธอร์แลนด์มีชื่อว่าอะไร","answer":"อัมสเตอร์ดัม","answer_begin_position ":99,"answer_end_position":111,"article_id":33479},{"question_id":3993,"question":"ใครคือผู้ประพันธ์บทละครโอเปราเรื่อง โลเฮ็นกริน","answer":"ริชาร์ด วากเนอร์","answer_begin_position ":146,"answer_end_position":162,"article_id":168720},{"question_id":3994,"question":"ปัตตานี เป็นจังหวัดในภาคใดของประเทศไทย","answer":"ใต้","answer_begin_position ":125,"answer_end_position":128,"article_id":6865},{"question_id":3995,"question":"ต้นไม้ประจำจังหวัดปัตตานีของประเทศไทยคือต้นอะไร","answer":"ตะเคียนทอง","answer_begin_position ":328,"answer_end_position":338,"article_id":6865},{"question_id":3996,"question":"จังหวัดใดมีพื้นที่มากที่สุดในประเทศไทย","answer":"นครราชสีมา","answer_begin_position ":107,"answer_end_position":117,"article_id":5114},{"question_id":3997,"question":"ดอกไม้ประจำจังหวัดนครราชสีมาในประเทศไทยคือดอกอะไร","answer":"ดอกสาธร","answer_begin_position ":838,"answer_end_position":845,"article_id":5114},{"question_id":3998,"question":"เมืองหลวงของประเทศโมร็อกโกมีชื่อว่าอะไร","answer":"ราบัต","answer_begin_position ":469,"answer_end_position":474,"article_id":20722},{"question_id":3999,"question":"กลุ่มบริษัท คิง เพาเวอร์ เป็นบริษัทด้านธุรกิจค้าปลีกสินค้าปลอดอากรของไทย ก่อตั้งในปี พ.ศ. ใด","answer":"2532","answer_begin_position ":218,"answer_end_position":222,"article_id":355975},{"question_id":4000,"question":"ใครคือผู้ก่อตั้งบริษัทด้านธุรกิจค้าปลีกสินค้าปลอดอากรของไทยชื่อว่า กลุ่มบริษัท คิง เพาเวอร์","answer":"วิชัย ศรีวัฒนประภา","answer_begin_position ":226,"answer_end_position":244,"article_id":355975}]}